{"head":{"counts":{"questionCount":339,"resultCount":339}},"results":[{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 1. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on the delayed Department approvals for social and affordable housing. [24903\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_3","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_3","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_3.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_1","questionNumber":1,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 2. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he is concerned that housing delivery is at risk because of an inability of new houses to be connected to the electricity grid; and if he will make a statement on the matter. [24653\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_4","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_4","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_4.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_2","questionNumber":2,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 3. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the timeline of the completion of the stock audit across all local authorities. [24904\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_6","showAs":"Local Authorities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_6","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_6.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Thomas Gould","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_3","questionNumber":3,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 4. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will reverse the decision to cut funding for social housing acquisitions, including housing first and the tenant in situ schemes.  [24905\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_5","showAs":"Local Authorities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_5","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_5.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_4","questionNumber":4,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 5. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for his expectations for the delivery of affordable housing this year; and if he will make a statement on the matter. [24902\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_7","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_7","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_7.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"S\u00e9amus McGrath","memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_5","questionNumber":5,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 6. Deputy John Connolly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the level of funding he has provided to housing authorities for the provision of emergency accommodation in 2024 and 2025, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [24777\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_9","showAs":"Homeless Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_9","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_9.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Connolly","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_6","questionNumber":6,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 7. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his plans to introduce a new voids programme; and if he will make a statement on the matter. [24659\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_10","showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_10","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_10.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_7","questionNumber":7,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 8. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his expectations for the delivery of affordable housing in 2025; and if he will make a statement on the matter. [24661\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_11","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_11","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_11.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Albert Dolan","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_8","questionNumber":8,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 9. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage how quickly the new housing national planning framework targets will be given to the county councils so that they can amend their county development plans; and if he will make a statement on the matter. [24826\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_12","showAs":"Planning Issues","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_12","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_12.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Edward Timmins","memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_9","questionNumber":9,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 10. Deputy Martin Daly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the amount allocated to Roscommon County Council for the tenant in situ scheme for 2025; and if he will make a statement on the matter. [24656\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_13","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_13","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_13.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Martin Daly","memberCode":"Martin-Daly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Daly.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_10","questionNumber":10,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 11. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his plans to expand the provision of modular housing; and if he will make a statement on the matter. [24654\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_14","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_14","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_14.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_11","questionNumber":11,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 12. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on the derelict sites levy collection in 2024. [24896\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_15","showAs":"Derelict Sites","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_15","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_15.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Thomas Gould","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_12","questionNumber":12,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 13. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his plans for increasing the housing options available to older people to facilitate ageing in place with dignity and independence; if he will provide an update on the development of a policy on rightsizing; and if he will make a statement on the matter. [24643\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_16","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_16","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_16.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_13","questionNumber":13,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 14. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to urgently review the cut in funding for the social housing acquisition programmes, given its negative impact on key homeless schemes like tenant in situ and housing first. [24433\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_17","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_17","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_17.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_14","questionNumber":14,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 15. Deputy Seamus Healy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will immediately establish the local democracy task force promised in the programme for Government 2025 with a view to the early re-establishment of borough and town councils; and if he will make a statement on the matter.  [24258\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_18","showAs":"Local Government Reform","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_18","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_18.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Seamus Healy","memberCode":"Seamus-Healy.D.2000-06-22","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Seamus-Healy.D.2000-06-22"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_15","questionNumber":15,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 16. Deputy Brian Stanley asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for confirmation as to when the social housing thresholds in County Laois are to rise, as there is still quite a number of people on housing lists who are over the threshold by a small amount, and many who are getting on in age worrying that if they do not qualify for social housing, they will become homeless due to extortionate rents they cannot afford once they go on to their State pension. [24651\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_50","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_50","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_50.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Brian Stanley","memberCode":"Brian-Stanley.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Stanley.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_16","questionNumber":16,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 17. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to confirm that no affordable homes will be delivered in phase 1A of the Poolbeg West strategic development zone; and if he will make a statement on the matter. [24432\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_51","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_51","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_51.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_17","questionNumber":17,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 18. Deputy Malcolm Byrne asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his priorities for heritage; and if he will make a statement on the matter. [24802\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_52","showAs":"Heritage Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_52","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_52.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Malcolm Byrne","memberCode":"Malcolm-Byrne.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Malcolm-Byrne.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_18","questionNumber":18,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 19. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the reason the Government missed its new-build social, affordable purchase and cost-rental targets in 2024; to set out what he intends to do to ensure the targets for 2025 are not missed; and to confirm what those targets are for new-build social, affordable purchase and cost rental. [24436\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_53","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_53","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_53.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_19","questionNumber":19,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 20. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if additional funding will be provided to local authorities in 2025 to cover the additional applications for housing adaptation grants; and if he will make a statement on the matter. [23493\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_54","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_54","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_54.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa","memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_20","questionNumber":20,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 21. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the funding allocated for housing adaptation grants in Louth from 2020 to 2024, inclusive; and if he will make a statement on the matter. [24599\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_54","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_54","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_54.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_21","questionNumber":21,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 22. Deputy Martin Kenny asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will increase funding for housing acquisitions, such as the tenant in situ scheme in Sligo and Leitrim; and if he will make a statement on the matter. [24854\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_55","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_55","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_55.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Martin Kenny","memberCode":"Martin-Kenny.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Kenny.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_22","questionNumber":22,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 23. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage further to Parliamentary Question No. 156 of 9 April 2025, to provide an update on the formulation of planning guidelines for solar energy developments; and if he will make a statement on the matter. [24869\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_56","showAs":"Solar Energy Guidelines","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_56","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Noel McCarthy","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_23","questionNumber":23,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 24. Deputy Joe Neville asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage when the next tranche of funding will be released in order to facilitate the necessary second bridge in Celbridge under the NDP; and if he will make a statement on the matter. [16235\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_57","showAs":"Urban Development","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_57","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_57.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Joe Neville","memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_24","questionNumber":24,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 25. Deputy Joe Neville asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to consider reevaluating the maximum market values in the local authority home loan, given that in Kildare, it is capped at \u20ac360,000 and the newest batch of affordable homes released by Kildare County Council were valued at \u20ac365,000; and if he will make a statement on the matter. [24845\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_58","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_58","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_58.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Joe Neville","memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_25","questionNumber":25,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 26. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide an update on funding to Mayo County Council to enable the local authority to bring void properties back into use; and if he will make a statement on the matter. [24871\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_59","showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_59","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Rose Conway-Walsh","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_26","questionNumber":26,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 27. Deputy John Lahart asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of new builds by approved housing bodies in 2024; the number expected in 2025, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [24835\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_60","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_60","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_60.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_27","questionNumber":27,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 28. Deputy Shay Brennan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide an update on the progress made by the Land Development Agency to date in advancing affordable and social housing delivery; the pipeline now in place for further developments; and if he will make a statement on the matter. [24726\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_61","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_61","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_61.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Shay Brennan","memberCode":"Shay-Brennan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shay-Brennan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_28","questionNumber":28,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 29. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on proposed new rural planning guidelines; and if he will make a statement on the matter. [24838\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Planning Issues","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_62","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eamon Scanlon","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_29","questionNumber":29,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 30. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his plans to increase the income limits for eligibility for social housing in County Cork; and if he will make a statement on the matter. [24839\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_63","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_63","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_63.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Noel McCarthy","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_30","questionNumber":30,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 31. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to outline the current and future funding of Uisce \u00c9ireann, whether additional capital funding will be allocated following the revelation that the \u20ac1 billion announced as part of budget 2025 was not for additional capital investment; what additional funding the Government intends to provide to cover the shortfall from this; and if he will make a statement on the matter. [24509\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_65","showAs":"Departmental Budgets","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_65","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_65.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_31","questionNumber":31,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 32. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will ensure there is sufficient funding for the successive tenant in situ scheme; and if he will make a statement on the matter. [24569\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_66","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_66","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_66.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_32","questionNumber":32,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 33. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to confirm that the \u20ac1 billion of funding for Uisce \u00c9ireann in budget 2025 was not additional money; and to set his response to the utility's request for an additional \u20ac2 billion in capital funding out to 2030, including \u20ac1.7 billion for urban capacity upgrades and \u20ac300 million for rural capacity upgrades, to facilitate the Government's revised housing targets. [24435\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_65","showAs":"Departmental Budgets","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_65","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_65.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_33","questionNumber":33,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 34. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will consider introducing a streamlined planning framework to allow for the vertical extension of existing homes of up to four storeys where structurally feasible, particularly in cities and large towns; if he will examine this as a means of increasing housing density without requiring additional land purchases; and if he will make a statement on the matter. [24859\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_67","showAs":"Planning Issues","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_67","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_67.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_34","questionNumber":34,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 35. Deputy Catherine Ardagh asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the amount of funding paid out to vacant property refurbishment grant applicants; and if he will make a statement on the matter. [24646\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_68","showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_68","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_68.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Catherine Ardagh","memberCode":"Catherine-Ardagh.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_35","questionNumber":35,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 36. Deputy Brian Stanley asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he still plans to assign a housing 'tsar'; if so, the cost associated with this position; to clarify the specific role relating to the speeding up of the housing delivery, considering we already have three housing Ministers, a Secretary General, a whole team of assistant secretaries general and a multitude of agencies, or whether this is a necessity due to the current Government failure to deliver on its housing programme as promised. [24652\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_69","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_69","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_69.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Brian Stanley","memberCode":"Brian-Stanley.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Stanley.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_36","questionNumber":36,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 37. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he considers the preservation, restoration and showing of classic and vintage cars, tractors, trucks, vans, motorcycles and steam-powered vehicles to come within the remit of \u2018Heritage\u2019; if so, if he will consider devising a new grant scheme that supports the hosting of events that showcase same; and if he will make a statement on the matter. [24438\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_70","showAs":"Heritage Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_70","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_70.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_37","questionNumber":37,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 38. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Tith\u00edochta, Rialtais \u00c1iti\u00fail agus Oidhreachta cathain a bhfuil s\u00e9 i gceist aige dr\u00e9acht treoirl\u00ednte don phlean\u00e1il sa Ghaeltacht a chur faoi scagadh i gc\u00f3ir meas\u00fan\u00fa strait\u00e9iseach timpeallachta agus meas\u00fanacht chu\u00ed; c\u00e9 chomh fada is a leanann na meas\u00fanuithe seo de gn\u00e1th; agus an d\u00e1ta faoina bhfuil s\u00e9 i gceist aige na dr\u00e9acht treoirl\u00ednte a fhoilsi\u00fa. [24858\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_71","showAs":"An Ghaeltacht","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_71","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_71.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_38","questionNumber":38,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 39. Deputy Willie O'Dea asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the means by which the newly established housing activation office will in practice work with the new infrastructure division within the Department of Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform. [24541\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_72","showAs":"Departmental Functions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_72","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_72.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Willie O'Dea","memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_39","questionNumber":39,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 40. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the immediate lessons his Department can draw from the widespread European practice of residential use above ground-floor commercial premises in inner-city areas; how this model might inform efforts to address vacancy and dereliction in Irish urban centres, particularly in Dublin; and if he will make a statement on the matter. [24878\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_73","showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_73","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_73.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_40","questionNumber":40,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 41. Deputy Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for a report on the compulsory purchase order activation programme; and if he will make a statement on the matter. [24723\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_74","showAs":"Compulsory Purchase Orders","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_74","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_74.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl","memberCode":"Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_41","questionNumber":41,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 42. Deputy Keira Keogh asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if any grants can be expected for those who wish to build a modular and \u2018cabin-style\u2019 home; when these grants can be expected; and if he will make a statement on the matter. [18587\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_75","showAs":"Grant Payments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_75","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_75.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Keira Keogh","memberCode":"Keira-Keogh.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Keira-Keogh.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_42","questionNumber":42,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 43. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will commit to ensuring no renter is disadvantaged by any changes to the rent pressure zones; and if he will make a statement on the matter. [24607\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_76","showAs":"Rental Sector","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_76","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_76.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_43","questionNumber":43,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 44. Deputy Martin Daly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the financial support he is providing to local authorities to acquire second-hand properties for priority categories of need; and if he will make a statement on the matter. [24657\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_77","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_77","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_77.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Martin Daly","memberCode":"Martin-Daly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Daly.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_44","questionNumber":44,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 45. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for his assessment of the number of commencements for the first quarter of 2025; what measures his Department is taking to address this number and furthermore the measures his Department is taking to address uncommenced planning, particularly in relation to apartments; and if he will make a statement on the matter. [24508\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_78","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_78","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_45","questionNumber":45,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 46. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on his engagements with Uisce \u00c9ireann regarding water quality in Cork. [24897\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_79","showAs":"Water Quality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_79","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_79.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Thomas Gould","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_46","questionNumber":46,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 47. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update in respect of the recommendation of the Dublin city task force, which forms part of the programme for Government, directed by his Department, of approval of Exchequer funding in full, up front and made available directly to Dublin City Council; and if he will make a statement on the matter. [15841\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_80","showAs":"Regeneration Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_80","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_80.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_47","questionNumber":47,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 48. Deputy William Aird asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to reinstate the Uisce \u00c9ireann rebate and the development contribution waiver for first-time self-builders; and if he will make a statement on the matter. [24774\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_81","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_81","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_81.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"William Aird","memberCode":"William-Aird.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/William-Aird.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_48","questionNumber":48,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 49. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if there is any facility to transfer between local authority housing lists in cases of domestic abuse; and if he will make a statement on the matter. [23727\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_82","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_82","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_82.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_49","questionNumber":49,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 50. Deputy James O'Connor asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will report on home completions in the first quarter of 2025; and if he will make a statement on the matter. [24647\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_83","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_83","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_83.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"James O'Connor","memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_50","questionNumber":50,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 51. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide an update on when the new wind energy guidelines will be published; and if he will make a statement on the matter. [24029\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_85","showAs":"Wind Energy Guidelines","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_85","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_85.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_51","questionNumber":51,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 52. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the steps he is taking to reduce the rate of vacant local authority homes across the country; and if he will make a statement on the matter. [24060\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_86","showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_86","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_86.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_52","questionNumber":52,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 53. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the programme to be put in place by his Department to arrange for Uisce \u00c9ireann to take in charge wastewater treatment plants; and if he will make a statement on the matter. [24542\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_87","showAs":"Wastewater Treatment","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_87","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_87.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Liam Quaide","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_53","questionNumber":53,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 54. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the reason local authorities in Cork have discontinued the tenant in situ scheme; the efforts he has made to reopen the scheme; and if he will make a statement on the matter. [24540\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_88","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_88","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_88.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_54","questionNumber":54,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 55. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide an update on the interim remediation scheme for fire safety defects; and for an update on the legislation for the wider remediation scheme for homes with Celtic tiger-era defects. [24434\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_89","showAs":"Defective Building Materials","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_89","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_89.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_55","questionNumber":55,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 56. Deputy Se\u00e1n Fleming asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will report on delivery under the local authority affordable purchase scheme; and if he will make a statement on the matter. [24725\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_90","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_90","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_90.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Se\u00e1n Fleming","memberCode":"Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_56","questionNumber":56,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 57. Deputy Pa Daly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the measures he is taking to increase the availability of affordable housing; and if he will make a statement on the matter. [24734\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_91","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_91","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_91.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_57","questionNumber":57,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 58. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage when he will bring forward an amendment to the defective concrete blocks Act 2022 that would allow the increase in the cap to be applied retrospectively to homeowners who already participate in the defective concrete block grant scheme; and if he will make a statement on the matter. [24566\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_92","showAs":"Defective Building Materials","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_92","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_58","questionNumber":58,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 59. Deputy Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for a report on progress made with developments under the urban regeneration and development fund; and if he will make a statement on the matter. [24722\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_93","showAs":"Regeneration Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_93","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_93.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl","memberCode":"Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_59","questionNumber":59,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 60. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he has confidence in the national planning framework considering its lack of emphasis on the practical supports needed to implement these developments over the next 15 years; and if he will make a statement on the matter. [24352\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_94","showAs":"National Planning Framework","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_94","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_94.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_60","questionNumber":60,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 61. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will review the amount allocated to Galway County Council for social housing acquisitions for 2025; and if he will make a statement on the matter. [24030\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_95","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_95","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_95.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_61","questionNumber":61,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 62. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will consider how funding is being provided for social housing acquisitions, given the small amount of funding provided to Donegal and the significant need in the county; and if he will make a statement on the matter. [24836\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_96","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_96","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_96.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_62","questionNumber":62,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 63. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of new homes completed in Kilkenny since July 2020; and if he will make a statement on the matter. [24642\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_97","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_97","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_97.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peter 'Chap' Cleere","memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_63","questionNumber":63,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 64. Deputy Seamus Healy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will increase the income limits to qualify for social housing as the current limits exclude a large cohort of individuals and families from both social housing and mortgage approval; and if he will make a statement on the matter. [24261\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_63","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_63","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_63.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Seamus Healy","memberCode":"Seamus-Healy.D.2000-06-22","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Seamus-Healy.D.2000-06-22"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_64","questionNumber":64,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 65. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the means by which he plans to prioritise water and wastewater infrastructure to deliver the capacity to facilitate housing development in our towns and villages; and if he will make a statement on the matter. [24655\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_98","showAs":"Water Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_98","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_98.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_65","questionNumber":65,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 66. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if his Department collates data on the total number of persons on local authority housing waiting lists across the country, and, if so, to furnish that figure. [24059\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_99","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_99","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_66","questionNumber":66,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 67. Deputy Barry Ward asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the status of the marine protected areas Bill; if he proposes to progress this piece of legislation; and if he will make a statement on the matter. [13203\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_100","showAs":"Legislative Process","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_100","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_100.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_67","questionNumber":67,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 68. Deputy Se\u00e1n Fleming asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for a progress report on the vacant homes action plan; and if he will make a statement on the matter. [24724\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_101","showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_101","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_101.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Se\u00e1n Fleming","memberCode":"Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_68","questionNumber":68,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 69. Deputy Mark Ward asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on the tenant in situ scheme; to provide clarity to local authorities who have approved properties using the scheme but have not been allocated funding for them; and if he will make a statement on the matter. [24606\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_102","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_102","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_102.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Ward","memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_69","questionNumber":69,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 70. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if the criteria for applying for a septic tank upgrade grant will be changed to allow householders to apply on the basis of need rather than the current restrictive criteria. [17840\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_103","showAs":"Septic Tanks","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_103","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_103.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"S\u00e9amus McGrath","memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_70","questionNumber":70,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 71. Deputy Ged Nash asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if the allocation of \u20ac1 billion in additional capital investment to Uisce \u00c9ireann announced as part of budget 2025 on 1 October is additional funding or part of its existing funding requirements; his understanding of how this funding is being allocated to non-domestic capital investment as outlined in the budget announcement for remedial action lists, connections for new housing and addressing urban wastewater pressures; and if he will make a statement on the matter. [16242\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_105","showAs":"Departmental Budgets","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_105","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_105.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_71","questionNumber":71,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 72. Deputy John Connolly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of applications for funding from each local authority under the social housing investment programme in 2023, 2024 and to date in 2025, in tabular form; the date on which each application was submitted; whether the application was approved; if the application was approved, the date on which approval was provided to the local authority; and if he will make a statement on the matter. [24775\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_106","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_106","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_106.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Connolly","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_72","questionNumber":72,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 73. Deputy Seamus Healy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will amend the local authority differential rent scheme to exclude carer's allowance and carer's benefit from rent assessment under the scheme; and if he will make a statement on the matter. [24262\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_107","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_107","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_107.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Seamus Healy","memberCode":"Seamus-Healy.D.2000-06-22","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Seamus-Healy.D.2000-06-22"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_73","questionNumber":73,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 74. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he intends to increase the qualifying income limits for eligibility for social housing supports; and when the last change to these limits was implemented. [24773\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_63","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_63","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_63.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"S\u00e9amus McGrath","memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_74","questionNumber":74,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 75. Deputy James O'Connor asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his plans to increase the first home scheme targets; and if he will make a statement on the matter. [24648\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_108","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_108","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_108.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"James O'Connor","memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_75","questionNumber":75,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 76. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he intends to offer any additional supports for those leaving domestic abuse in terms of finding new housing; and if he will make a statement on the matter. [24864\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_109","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_109","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_109.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_76","questionNumber":76,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 77. Deputy Emer Currie asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on a new housing activation fund to support the delivery of critical infrastructure that enables housing development; if he would consider making such a fund open for applications on a rolling basis; if it could be structured as a multi-annual fund; and if he will make a statement on the matter. [24728\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_110","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_110","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_110.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Emer Currie","memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_77","questionNumber":77,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 78. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the funding being allocated for housing adaptation grants in 2025; and if he will make a statement on the matter. [24598\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_111","showAs":"Grant Payments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_111","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_111.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_78","questionNumber":78,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 79. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if the additional resources to and reform of An Bord Plean\u00e1la have led to any tangible improvements in the decision-making timelines or an increase in the number of cases being heard; and if he will make a statement on the matter. [24539\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_112","showAs":"Planning Issues","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_112","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_112.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_79","questionNumber":79,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 80. Deputy Malcolm Byrne asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he plans to introduce a new local infrastructure housing activation fund, or similar scheme, to help unlock land for housing; and if he will make a statement on the matter. [24801\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_113","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_113","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_113.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Malcolm Byrne","memberCode":"Malcolm-Byrne.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Malcolm-Byrne.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_80","questionNumber":80,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 81. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage when the review into rent pressure zones will be published; what measures he will take to safeguard renters in the private rental market; and if he will make a statement on the matter. [24504\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_76","showAs":"Rental Sector","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_76","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_76.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_81","questionNumber":81,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 82. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on the Oscar Traynor Road housing development, and on the timeline for delivery. [24568\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_114","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_114","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_114.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_82","questionNumber":82,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 83. Deputy Pa Daly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage about the recent changes to the tenant in situ scheme; if he is aware of the risk of increased homelessness as a result of this change; and if he will make a statement on the matter. [24733\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_115","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_115","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_115.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_83","questionNumber":83,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 84. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the status of the plans for the development of Galway Harbour; the breakdown of residential accommodation in the mixed-tenure site, by accommodation type; and if he will make a statement on the matter. [24803\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_116","showAs":"Harbours and Piers","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_116","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_116.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_84","questionNumber":84,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 85. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the allocation for building and acquiring social housing in County Monaghan, by category; the number of such homes built and acquired, in total, by year from 2019 to date in 2025; and if he will make a statement on the matter. [24847\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_117","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_117","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_117.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cathy Bennett","memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_85","questionNumber":85,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 86. Deputy Catherine Ardagh asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for a report on the revised national planning framework; and if he will make a statement on the matter. [24645\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_118","showAs":"National Planning Framework","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_118","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Catherine Ardagh","memberCode":"Catherine-Ardagh.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_86","questionNumber":86,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 87. Deputy Tony McCormack asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide an update on the Office of Public Works' progress in constructing the new harbour in Cappincur, Tullamore; the planned uses and future development strategies for the harbour once completed; and if he will make a statement on the matter. [16288\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_119","showAs":"Harbours and Piers","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_119","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_119.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tony McCormack","memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_87","questionNumber":87,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 88. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the allocation he has made to Dublin City Council for social housing in 2025; the amount of that which is for refurbishment; and if he will make a statement on the matter. [24742\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_120","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_120","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_120.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_88","questionNumber":88,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 89. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the means by which he intends to increase the number of serviced sites in Galway city and county; and if he will make a statement on the matter. [24865\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_121","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_89","questionNumber":89,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 90. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of affordable housing units delivered in County Meath in 2024 and to date in 2025; how that compares with targets; the ambition he has in terms of the numbers of affordable houses for County Meath in the years ahead; and if he will make a statement on the matter. [23595\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_122","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_122","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_122.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Darren O'Rourke","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_90","questionNumber":90,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 91. Deputy Seamus Healy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will establish a State-sponsored housing infrastructure investment fund to provide finance for a major construction of social and affordable housing; and if he will make a statement on the matter. [24260\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_124","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_124","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_124.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Seamus Healy","memberCode":"Seamus-Healy.D.2000-06-22","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Seamus-Healy.D.2000-06-22"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_91","questionNumber":91,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 92. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the action he is taking to bring in minimum BER standards for the private rented sector; and if he will make a statement on the matter. [24608\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_125","showAs":"Building Energy Rating","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_125","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_125.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_92","questionNumber":92,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 93. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide an update on the tenant in situ social housing acquisition programme for Fingal West; and if he will make a statement on the matter. [23726\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_126","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_126","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_126.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_93","questionNumber":93,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 94. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his plans for increasing and providing cost-rental homes in Cork county; and if he will make a statement on the matter. [24857\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_127","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_127","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_127.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Aindrias Moynihan","memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_94","questionNumber":94,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 95. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if his Department will carry out an urgent review of policies to move to allow new builds to install stoves and chimneys for solid fuel in all homes to ensure that all homes have an alternative heating source at times of electricity outages; and if he will make a statement on the matter. [16673\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_128","showAs":"Building Regulations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_128","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_128.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mattie McGrath","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_95","questionNumber":95,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 96. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage when he will publish a national planning statement on short-term letting; and if he will make a statement on the matter. [24644\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_129","showAs":"EU Regulations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_129","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_129.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_96","questionNumber":96,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 97. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will consider issuing a ministerial directive to Uisce \u00c9ireann to support the delivery of stand-alone, modular or temporary wastewater treatment systems for residential developments in settlements where such treatment systems, or capacity, are determined to be non-existent. [19559\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_130","showAs":"Wastewater Treatment","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_130","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_130.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Joe Cooney","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_97","questionNumber":97,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 98. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to outline the process for the establishment of the strategic housing activation office; to detail how the office will sit within the structures of his Department and whether the office will be underpinned by legislation; to provide the staffing complement of the office, including the number of people seconded from his Department, the recruitment process for the chief of the office and when a successful candidate will be appointed; and if he will make a statement on the matter. [24686\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_131","showAs":"Departmental Functions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_131","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_131.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_98","questionNumber":98,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 99. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his plans to introduce additional housing supports to single-income households trying to purchase a home; and if he will make a statement on the matter. [24732\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_132","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_132","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_132.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail","memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_99","questionNumber":99,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 100. Deputy Emer Currie asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on his Department\u2019s efforts to earmark certain cost-rental units for key local workers, in line with commitments in the programme for Government; and if he will make a statement on the matter. [24729\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_133","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_133","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Emer Currie","memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_100","questionNumber":100,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 101. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage whether each county's house-building targets will be monitored monthly by the Minister; if he will meet with all county council chief executives and directors of planning on a quarterly basis; and if he will make a statement on the matter. [24825\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_134","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_134","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_134.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Edward Timmins","memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_101","questionNumber":101,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 102. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the steps he will take to help local authorities to continue the tenant in situ scheme, given that Dublin City Council has already exhausted the funds currently allocated from central government [24887\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_135","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_135","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_135.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_102","questionNumber":102,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 103. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the reason the victims of the pyrite in concrete products scandal in the east of Ireland received 100% redress under the pyrite remediation scheme while the victims of the pyrite and pyrrhotite (internal sulphate attack) in concrete products scandal have been denied genuine 100% redress in the west of Ireland. [24440\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_136","showAs":"Defective Building Materials","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_136","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_136.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_103","questionNumber":103,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 104. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide an update on his Department\u2019s pilot scheme for providing sewage infrastructure to currently unsewered villages, such as Broadford and Cooraclare in County Clare; and if he will make a statement on the matter. [24437\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_137","showAs":"Wastewater Treatment","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_137","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_137.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_104","questionNumber":104,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 105. Deputy Seamus Healy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will amend the local authority house purchase scheme to enable tenants to purchase \"section 5\" houses; and if he will make a statement on the matter. [24259\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_138","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_138","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_138.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Seamus Healy","memberCode":"Seamus-Healy.D.2000-06-22","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Seamus-Healy.D.2000-06-22"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_105","questionNumber":105,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 106. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the steps he is taking to ensure the protection of hedgerow habitats; and if he will make a statement on the matter. [23721\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_139","showAs":"Hedge Cutting","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_139","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_139.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Liam Quaide","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_106","questionNumber":106,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 107. Deputy Colm Burke asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to confirm the number of housing completions in Cork in 2024; to specify the number completed by type of housing (private, social, affordable, cost rental); and if he will make a statement on the matter. [24840\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_140","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_140","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_107","questionNumber":107,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 108. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the actions being taken to protect and restore biodiversity through the national biodiversity action plan; and if he will make a statement on the matter. [24856\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_141","showAs":"National Biodiversity Plan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_141","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_141.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Aindrias Moynihan","memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_108","questionNumber":108,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 109. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of cost-rental housing units delivered in County Meath in 2024 and to date in 2025; how that compares with targets; the ambition he has in terms of cost rental for County Meath in the years ahead; and if he will make a statement on the matter. [23596\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_142","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_142","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_142.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Darren O'Rourke","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_109","questionNumber":109,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 110. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his plans for a new, comprehensive starter home programme across the public, private and approved housing body sector; and if he will make a statement on the matter. [24658\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_143","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_143","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_143.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_110","questionNumber":110,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 111. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if his Department has costed the re-establishment of borough councils; if he will lead a reform programme to ensure the return of town and borough councils; and if he will make a statement on the matter. [15142\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_18","showAs":"Local Government Reform","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_18","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_18.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mattie McGrath","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_111","questionNumber":111,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 112. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the specific steps being taken to fast-track the delivery of affordable housing in commuter belt areas like Kildare North; and if he will make a statement on the matter. [24731\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_145","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_145","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_145.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail","memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_112","questionNumber":112,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 113. Deputy Colm Burke asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to clarify what engagement has taken place between Uisce \u00c9ireann and his Department on the taking in charge and upgrading of over 500 water sewage treatment plants that were built prior to 2008 (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [24841\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_146","showAs":"Wastewater Treatment","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_146","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_146.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_113","questionNumber":113,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 114. Deputy William Aird asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide an indication and timeline on the review of rent pressure zones, given that current legislation is due to expire at the end of 2025; and if he will make a statement on the matter. [24779\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_76","showAs":"Rental Sector","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_76","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_76.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"William Aird","memberCode":"William-Aird.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/William-Aird.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_114","questionNumber":114,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 115. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on the establishment of the housing activation office; and if he will make a statement on the matter. [23495\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_147","showAs":"Departmental Functions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_147","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_147.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa","memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_115","questionNumber":115,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 116. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he and his Department are more carefully vetting the potential applicants for the proposed housing 'tsar', in light of the issues surrounding a former candidate (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [24353\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_148","showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_148","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_148.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_116","questionNumber":116,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 117. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice if the selection competition for identifying and recommending to the Government a person for appointment as Garda Commissioner has commenced; if he expects that a new Garda Commissioner will be in place when the extension of the current Commissioner's contract ends on 1 September 2025; and if he will make a statement on the matter. [24687\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_20","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_20","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_20.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_117","questionNumber":117,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 118. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the total amount that was spent on IPAS accommodation in 2024; the projected spend on IPAS accommodation in 2025; the plans he has to initiate a value for money review into contracts for the provision of IPAS accommodation; and if he will make a statement on the matter.  [24688\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_21","showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_21","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_21.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_118","questionNumber":118,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 119. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice in light of the worsening crisis of prison overcrowding, where over 350 people are reportedly sleeping on floors and prison numbers are at a record high, the steps he is taking to implement meaningful decarceration policies, including non-custodial sentencing and investment in community supports. [24597\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_22","showAs":"Prison Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_22","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_22.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_119","questionNumber":119,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 120. Deputy Charles Ward asked the Minister for Justice when he will publish the review of the family reunification process that his Department recently undertook; and if he will make a statement on the matter. [25027\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_23","showAs":"Family Reunification","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_23","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_23.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_120","questionNumber":120,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 121. Deputy Paula Butterly asked the Minister for Justice if he will commit to the removal of the provision that allows counselling notes to be used in all legal proceedings in the proposed general scheme of the Criminal Law and Civil Law Bill 2025; and if he will make a statement on the matter. [25015\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_24","showAs":"Legislative Measures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_24","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_24.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paula Butterly","memberCode":"Paula-Butterly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paula-Butterly.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_121","questionNumber":121,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 122. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Justice when he expects the heads to be prepared for the criminal justice (disregard of certain convictions related to consensual sexual activity) Bill to be completed; and if he will make a statement on the matter. [24879\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_26","showAs":"Legislative Measures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_26","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_26.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_122","questionNumber":122,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 123. Deputy Colm Burke asked the Minister for Justice for the up to date position on the roll-out nationally of distinct family law courts; and if he will make a statement on the matter.  [24868\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_27","showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_27","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_27.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_123","questionNumber":123,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 124. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Justice for the up-to-date position on the roll-out nationally of distinct family law courts; and if he will make a statement on the matter.  [24875\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_28","showAs":"Courts Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_28","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_28.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Aindrias Moynihan","memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_124","questionNumber":124,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 125. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Justice for an update on the review taking place of family reunification policy, and whether this review will examine the difference in treatment between migrant workers who hold a critical skills permit and those who hold a general skills permit; when this review will be complete; if legislative change will be brought forward on foot of it; and if he will make a statement on the matter. [24873\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_29","showAs":"Family Reunification","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_29","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_29.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_125","questionNumber":125,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 126. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Justice the number of new class intakes that will enter Templemore this year; the expected overall number of students to enter Templemore in 2025; and the number of recruits in 2023 and 2024. [24765\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_30","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_30","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_30.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"S\u00e9amus McGrath","memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_126","questionNumber":126,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 127. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice to provide an update on the number of garda\u00ed who have resigned from the force in each of the past three years, broken down by rank; if his Department has conducted any analysis into the reasons behind the increase in resignations; if it is intended to introduce specific retention initiatives, to stem attrition and retain experienced members of An Garda S\u00edoch\u00e1na; and if he will make a statement on the matter. [24596\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_31","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_31","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_31.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_127","questionNumber":127,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 128. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Justice to outline his strategy towards stemming the tide of domestic abuse and supporting survivors of domestic abuse; the work under way in his Department in this regard; if the number of refuge spaces will increase in 2025; and if he will make a statement on the matter. [24866\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_149","showAs":"Domestic Violence","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_149","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_149.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_128","questionNumber":128,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 129. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Justice his plans to increase funding for and expand youth diversion programmes in County Meath and more generally; and if he will make a statement on the matter.  [23598\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_32","showAs":"Crime Prevention","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_32","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_32.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Darren O'Rourke","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_129","questionNumber":129,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 130. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Justice further to Parliamentary Question No. 1516 of 29 April 2025, his views on the \u2018Impact on Safety and Well-being\u2019 chapter of the Review of the Operation of Section 7A of the Criminal Law (Sexual Offences) Act 1993, specifically that sex workers who contributed to the review outlined that the legislation had made their circumstances more dangerous; the steps he intends to take in this regard; and if he will make a statement on the matter. [24442\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_150","showAs":"Legislative Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_150","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_150.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_130","questionNumber":130,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 131. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Justice if he will outline any engagement there has been between his Department and any other agency on the preparation of the establishment of the community safety partnerships; and if he will make a statement on the matter. [23475\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_33","showAs":"Local Community Safety Partnerships","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_33","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_33.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa","memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_131","questionNumber":131,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 132. Deputy Emer Currie asked the Minister for Justice for an update on the roll-out of local community safety partnerships in Dublin West; and if he will make a statement on the matter. [24783\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_34","showAs":"Local Community Safety Partnerships","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/dbsect_34","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/debate\/mul@\/dbsect_34.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Emer Currie","memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_132","questionNumber":132,"questionType":"oral","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 133. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Justice whether he will bring forward policy changes regarding the right of migrant workers with work permits to reunify with family members here in Ireland; and if he will make a statement on the matter. [24872\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_151","showAs":"Family Reunification","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_151","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_151.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_133","questionNumber":133,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 134. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Justice to provide an update on the establishment of local community safety partnerships in Louth; and if he will make a statement on the matter. [24264\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_152","showAs":"Local Community Safety Partnerships","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_152","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_152.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Joanna Byrne","memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_134","questionNumber":134,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 135. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice the number of contracts with private accommodation providers for IPAS that have been terminated between 1 January 2025 and 7 May 2025; the number of beds associated with those terminated contracts; the number of new contracts awarded in the same period; the number of beds associated with those new contracts; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [24595\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_153","showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_153","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_153.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_135","questionNumber":135,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 136. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Justice the timeline for the operationalisation of the community safety partnerships; if any changes to the partnerships are under consideration; if there are plans to have interim meetings while the partnerships are being established; and if he will make a statement on the matter. [23474\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_154","showAs":"Local Community Safety Partnerships","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_154","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_154.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa","memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_136","questionNumber":136,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 137. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Justice to outline the steps he is taking to increase the number of garda\u00ed on the beat in the Dublin metropolitan region north. [24736\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_155","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_155","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_137","questionNumber":137,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 138. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Justice when, in accordance with the programme for Government, he expects to reintroduce the electronic tagging of individuals convicted for certain crimes; and if he will make a statement on the matter. [24444\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_156","showAs":"Electronic Tagging","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_156","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_156.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_138","questionNumber":138,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 139. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Justice to provide an update on his work in tackling antisocial behaviour in the Dublin metropolitan region north. [24735\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_157","showAs":"Antisocial Behaviour","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_157","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_157.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_139","questionNumber":139,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 140. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Justice further to Parliamentary Question No. 1562 of 29 April 2025, if he will provide an update on the ongoing activities and outcomes of the temporary community response team established in February 2025; if he believes the unit should become permanent, given the positive impact reported by local residents; and if he will make a statement on the matter. [24877\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_158","showAs":"Crime Prevention","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_158","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_158.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_140","questionNumber":140,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 141. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Justice the number of garda\u00ed who left the force within five years of joining the force, in each of the past ten years and to date in 2025. [24062\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_159","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_159","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_159.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_141","questionNumber":141,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 142. Deputy William Aird asked the Minister for Justice to provide an update on funding for a new courthouse and services, in Portlaoise, County Laois; to give a timeframe around commencement and completion of the works; and if he will make a statement on the matter. [24769\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_161","showAs":"Court Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_161","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"William Aird","memberCode":"William-Aird.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/William-Aird.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_142","questionNumber":142,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 143. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the outcome of his recent meeting with a family (details supplied); if a public inquiry will be established, as mandated by the D\u00e1il on two separate occasions; and if he will make a statement on the matter. [24760\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_162","showAs":"Public Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_162","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_162.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_143","questionNumber":143,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 144. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Justice his plans to strengthen and expand the Garda youth diversion programme in the coming years, particularly in areas with consistently high referral rates; if additional resources will be allocated to youth diversion projects to support early intervention and prevention efforts; and if he will make a statement on the matter. [24876\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_163","showAs":"Youth Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_163","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_163.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_144","questionNumber":144,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 145. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Justice the measures he is taking to tackle retail crime and how these measures are being rolled out in towns across Kerry. [24782\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_164","showAs":"Crime Prevention","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_164","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_164.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_145","questionNumber":145,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 146. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Justice the number of deportation orders issued in 2024 and in 2025 to date; the number of those orders that were complied with voluntarily; the number that were enforced by the authorities, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [24537\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_165","showAs":"Deportation Orders","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_165","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_165.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_146","questionNumber":146,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 147. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Justice for an update on his work on recruitment to An Garda S\u00edoch\u00e1na. [24781\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_166","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_166","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_166.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_147","questionNumber":147,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 148. Deputy Tony McCormack asked the Minister for Justice for his position on the use of facial recognition technology by An Garda S\u00edoch\u00e1na, particularly in the context of combating serious crime and retail theft; and if he will make a statement on the matter. [24663\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_167","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_167","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_167.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tony McCormack","memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_148","questionNumber":148,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 149. Deputy Pa Daly asked the Minister for Justice the steps he is taking to address prison overcrowding; and if he will make a statement on the matter. [24603\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_168","showAs":"Prison Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_168","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_168.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_149","questionNumber":149,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 150. Deputy John Lahart asked the Minister for Justice if there will be any changes regarding the rationalisation of Garda stations to reflect growing population centres; and if he will make a statement on the matter. [24833\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_169","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_169","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_169.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_150","questionNumber":150,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 151. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the plans to introduce a standard structured form of consultation with communities in relation to the location of IPAS centres; his plans for the introduction of criteria to ensure IPAS centres are not located in areas already lacking in services or experiencing deprivation; and if he will make a statement on the matter. [24763\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_170","showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_170","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_170.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_151","questionNumber":151,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 152. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Justice the proposals he has to address the prevalence and scourge of drugs in rural Ireland, and its consequences for community safety and resulting criminality in rural areas; and if he will make a statement on the matter. [24820\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_171","showAs":"Drug Dealing","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_171","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_171.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Brendan Smith","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_152","questionNumber":152,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 153. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Justice the outcome of his discussions with his counterpart in the Northern Ireland Executive; if the issues pertaining to cross-Border crime were discussed; if so, if it is proposed to implement additional measures or provide additional specific resources to enhance security on both sides of the Border; and if he will make a statement on the matter. [24821\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_172","showAs":"Cross-Border Co-operation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_172","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_172.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Brendan Smith","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_153","questionNumber":153,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 154. Deputy Shane Moynihan asked the Minister for Justice the assistance provided by the Government to the Omagh inquiry taking place in Northern Ireland; and if he will make a statement on the matter. [15428\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_173","showAs":"Northern Ireland","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_173","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_173.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Shane Moynihan","memberCode":"Shane-Moynihan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shane-Moynihan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_154","questionNumber":154,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 155. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Justice whether he has plans to ensure there are measures in place so that An Garda S\u00edoch\u00e1na can issue confidential warnings to persons who may be at risk in an intimate relationship. [24565\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_174","showAs":"Domestic Violence","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_174","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_174.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_155","questionNumber":155,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 156. Deputy Mark Ward asked the Minister for Justice his plans to reduce recidivism among young offenders; and if he will make a statement on the matter. [24601\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_175","showAs":"Youth Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_175","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_175.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Ward","memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_156","questionNumber":156,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 157. Deputy Colm Burke asked the Minister for Justice if he plans to introduce legislation making it an offence to document and-or distribute video footage and-or images of fatal accidents, in view that this is becoming more prevalent with the use of smartphones and other devices with camera features; and if he will make a statement on the matter. [24867\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_176","showAs":"Legislative Measures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_176","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_176.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_157","questionNumber":157,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 158. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Justice the expected timeline for publishing a new rural safety strategy, to expand successful approaches to tackling rural crime; and if he will make a statement on the matter. [24737\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_177","showAs":"Crime Prevention","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_177","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail","memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_158","questionNumber":158,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 159. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Justice the reason he declined to attend the annual Garda Representative Association, GRA, conference; if he acknowledges his responsibility to hear the concerns of those in the GRA, especially considering the 2023 vote of no confidence in the Garda Commissioner; and if he will make a statement on the matter. [24170\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_178","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_178","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_178.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_159","questionNumber":159,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 160. Deputy John Connolly asked the Minister for Justice to outline the funding provided through his Department for the operation of youth diversion projects in County Galway; and if he will make a statement on the matter. [24786\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_179","showAs":"Youth Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_179","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_179.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Connolly","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_160","questionNumber":160,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 161. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Justice if he will provide an update on the overcrowding at Cork Prison; the steps being taken to address the capacity issues on site at present; and if he will make a statement on the matter. [24538\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_180","showAs":"Prison Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_180","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_180.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_161","questionNumber":161,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 162. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Justice his plans to review the process whereby international protection applicants may, at very short notice, be moved from the communities in which they have established connections; and if he will make a statement on the matter. [24441\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_182","showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_182","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_182.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_162","questionNumber":162,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 163. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Justice the number of garda\u00ed who have left the force over the past five years; and the number of garda\u00ed recruited to the force in the same period. [24061\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_183","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_183","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_183.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_163","questionNumber":163,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 164. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Justice if he will provide detail on the age of the Garda fleet of vehicles available to the Clare side of the Clare-Tipperary Garda division; and if he will make a statement on the matter. [24443\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_184","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_184","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_184.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_164","questionNumber":164,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 165. Deputy Pa Daly asked the Minister for Justice if he is aware of the Chief Inspector of Prisons Annual Report for 2023, specifically the poor staff-prison dynamics and overly punitive sanctions at the D\u00f3chas Centre, leading to a substantial adverse effect on the day-to-day life of the women prisoners there; the steps he is taking to address this; to outline when the report of the investigation into the D\u00f3chas Centre will be published, as commissioned under section 31.2 of the Prisons Act 2007; the reason for the delay in publication; to outline when the supplementary report will be published; the reason for the delay in its publication; and if he will make a statement on the matter. [24602\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_185","showAs":"Inspector of Prisons","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_185","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_185.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_165","questionNumber":165,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 166. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the detail of any reviews or reports into the impact of the accommodation recognition payment on the private rental sector that he has sought or received since the transfers of functions in relation to migration to his Department; and if he will make a statement on the matter. [24762\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_186","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_186","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_186.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_166","questionNumber":166,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 167. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice given there were only 700 community garda\u00ed in the State at the end of 2024, compared with 1,113 at the end of 2011, despite an increase in the population over the same period, what plans are in place to increase the number of community garda\u00ed; and if he will make a statement on the matter. [24761\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_187","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_187","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_187.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_167","questionNumber":167,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 168. Deputy John Connolly asked the Minister for Justice his assessment of the operation and impact of the Harassment, Harmful Communications and Related Offences Act 2020; and if he will make a statement on the matter. [24785\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_188","showAs":"Legislative Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_188","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_188.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Connolly","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_168","questionNumber":168,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 169. Deputy Mark Ward asked the Minister for Justice to outline the rationale for closing the progression unit in Mountjoy Prison; the action taken to accommodate the rehabilitation of prisoners who were resident in Mountjoy Prison; and if he will make a statement on the matter. [24600\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_189","showAs":"Prison Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_189","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_189.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Ward","memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_169","questionNumber":169,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 170. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Justice the number of An Garda S\u00edoch\u00e1na personnel currently serving in the Fermoy and Midleton districts in County Cork, by rank; and if he will make a statement on the matter. [24850\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_190","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_190","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_190.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Noel McCarthy","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_170","questionNumber":170,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 171. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Justice the number and estimated cost per child of deporting children from the State, in each of the past five years, to date in 2025; and if he will make a statement on the matter. [24605\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_191","showAs":"Deportation Orders","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_191","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_191.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_171","questionNumber":171,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 172. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Justice if he intends that forthcoming legislation on facial recognition technology, Garda body cameras and prohibiting the wearing of face coverings at protests will be used in combination to prosecute protesters for public order offences; and if he will make a statement on the matter. [24604\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_192","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_192","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_172","questionNumber":172,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 173. Deputy Tony McCormack asked the Minister for Justice for his response to the increasing incidence of retail crime, including theft, assaults on retail workers and antisocial behaviour in town centres; and if he will make a statement on the matter. [24662\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Crime Prevention","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_193","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tony McCormack","memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_173","questionNumber":173,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 174. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Justice his views on organised crime in Limerick city, the resources needed by the Garda and the additional steps that can be taken to interrupt drug gang activities; and if he will make a statement on the matter. [22421\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_194","showAs":"Gangland Crime","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_194","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_194.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Maurice Quinlivan","memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_174","questionNumber":174,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 175. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice to provide an update on his Department\u2019s consultations on the recommendation of the review group on the Offences Against the State Act 1939; when he will bring forward legislation based on the recommendations of that review; and if he will make a statement on the matter. [24764\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_195","showAs":"Legislative Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_195","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_195.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_175","questionNumber":175,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 176. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Justice his plans to implement a register of those convicted of coercive control and domestic abuse; and for a timeline of implementation of such. [24564\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_174","showAs":"Domestic Violence","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_174","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_174.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_176","questionNumber":176,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 177. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Justice further to Parliamentary Question No. 222 of 2 April 2025, to report on the retention of the court service at Youghal, County Cork; and if he will make a statement on the matter. [24844\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_196","showAs":"Courts Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_196","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_196.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Noel McCarthy","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_177","questionNumber":177,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 178. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Justice his plans to support the Garda to use artificial intelligence in criminal investigations; and if he will make a statement on the matter. [24738\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_197","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_197","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_197.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail","memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_178","questionNumber":178,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 179. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Justice the number of garda\u00ed in the Meath division on 30 April 2025; the efforts he is making to increase the number of garda\u00ed in the county; and if he will make a statement on the matter. [23597\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_198","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_198","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_198.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Darren O'Rourke","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_179","questionNumber":179,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 180. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Justice the timeline for legislation to be published regarding the use of victims' counselling notes during sexual assault trials; if he acknowledges the lack of knowledge for victims surrounding this; and if he will make a statement on the matter. [24171\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_199","showAs":"Legislative Measures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_199","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_180","questionNumber":180,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 181. Deputy William Aird asked the Minister for Justice if he will outline in detail the staffing resources of each Garda station in County Laois; and if he will make a statement on the matter. [24780\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_200","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"William Aird","memberCode":"William-Aird.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/William-Aird.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_181","questionNumber":181,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 182. Deputy Richard Boyd Barrett asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade the details of his engagements with European counterparts regarding the potential activation of the EU Civil Protection Mechanism to relieve humanitarian disaster in Palestine; and if he will make a statement on the matter. [24911\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_202","showAs":"Humanitarian Aid","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_202","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_202.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Richard Boyd Barrett","memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_182","questionNumber":182,"questionType":"written","to":{"showAs":"Foreign","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 183. Deputy Tom Brabazon asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade the current status of the implementation of the Control of Economic Activity (Occupied Territories) Bill 2018; and the work his Department has carried out on this Bill since he took office. [24916\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_203","showAs":"Legislative Process","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_203","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_203.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_183","questionNumber":183,"questionType":"written","to":{"showAs":"Foreign","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 184. Deputy John McGuinness asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24934\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_204","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_204","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_204.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_184","questionNumber":184,"questionType":"written","to":{"showAs":"Foreign","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 185. Deputy Maurice Quinlivan asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade to examine the case of a person (details supplied) who, having applied for a passport in October 2024, has yet to receive any confirmation or communication regarding when this passport will be available; and if he will make a statement on the matter. [24956\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_205","showAs":"Passport Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_205","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_205.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Maurice Quinlivan","memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_185","questionNumber":185,"questionType":"written","to":{"showAs":"Foreign","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 186. Deputy Ken O'Flynn asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade to provide a comprehensive breakdown of all Irish foreign aid spending for the past five years, including but not limited to (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [25004\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_206","showAs":"Overseas Development Aid","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_206","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_206.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ken O'Flynn","memberCode":"Ken-O'Flynn.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ken-O'Flynn.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_186","questionNumber":186,"questionType":"written","to":{"showAs":"Foreign","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 187. Deputy Michael Cahill asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if the bust of General San Martin will be put on public display (details supplied); if consideration will be given, in consultation with the Office of Public Works, to the placement of this bust in the Daniel O\u2019Connell House in Derrynane, County Kerry; and if he will make a statement on the matter. [25008\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_207","showAs":"Commemorative Plaques","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_207","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_207.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_187","questionNumber":187,"questionType":"written","to":{"showAs":"Foreign","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 188. Deputy Paul McAuliffe asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if a passport will be expedited for a person (details supplied). [25046\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_208","showAs":"Passport Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_208","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_208.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_188","questionNumber":188,"questionType":"written","to":{"showAs":"Foreign","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 189. Deputy Paul McAuliffe asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if a passport will be expedited for a person (details supplied). [25060\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_209","showAs":"Passport Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_209","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_209.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_189","questionNumber":189,"questionType":"written","to":{"showAs":"Foreign","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 190. Deputy John McGuinness asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one.  [24932\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_210","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_210","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_210.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_190","questionNumber":190,"questionType":"written","to":{"showAs":"Environment","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 191. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if the Geological Survey of Ireland recently undertook an aerial geophysical survey on 10 May 2025 in a coastal area stretching from Doonbeg, County Clare, as far as Tarbert, County Kerry; and if he will make a statement on the matter. [25033\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_211","showAs":"Coastal Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_211","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_211.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_191","questionNumber":191,"questionType":"written","to":{"showAs":"Environment","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 192. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications when the energy poverty action plan will be scrapped; if it is to be revised, to outline all of changes being made, particularly all changes being made to the fuel allowance; any changes being made to income disregards for the fuel allowance, and a clear timeline for when this is projected to happen; and if he will make a statement on the matter.  [25063\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_212","showAs":"Fuel Poverty","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_212","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_212.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_192","questionNumber":192,"questionType":"written","to":{"showAs":"Environment","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 193. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if a full review of the better energy warmer homes application of a person (details supplied) could be carried out; and if he will make a statement on the matter. [25074\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_213","showAs":"Environmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_213","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_213.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_193","questionNumber":193,"questionType":"written","to":{"showAs":"Environment","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 194. Deputy John McGuinness asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24929\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_214","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_214","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_214.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_194","questionNumber":194,"questionType":"written","to":{"showAs":"Defence","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 195. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Transport if he will report on the history and current status of a building (details supplied); if the company with an existing lease will be contacted with a view to including it in its curtilage and use; and if he will make a statement on the matter. [25073\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_215","showAs":"Office of Public Works","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_215","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_215.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_195","questionNumber":195,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 196. Deputy John McGuinness asked the Minister for Transport if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24943\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_217","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_217","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_217.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_196","questionNumber":196,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 197. Deputy Cian O'Callaghan asked the Minister for Transport if he will engage with reports (details supplied) of flights operating outside of their allowed flight paths with excessive noise to residents who fall within these flight paths; and if he will make a statement on the matter. [24980\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_218","showAs":"Airport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_218","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_218.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cian O'Callaghan","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_197","questionNumber":197,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 198. Deputy Ken O'Flynn asked the Minister for Transport if he will provide an update on the Mallow relief road project, including the expected timelines for completion of the planning phase currently being funded by the \u20ac700,000 allocation to Cork County Council; if he will outline the next steps in the process; when further funding will be made available through Transport Infrastructure Ireland to progress the project beyond planning; and if he will make a statement on the matter. [24989\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_219","showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_219","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_219.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ken O'Flynn","memberCode":"Ken-O'Flynn.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ken-O'Flynn.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_198","questionNumber":198,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 199. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Transport if he is aware of the persistent and worsening failures of the Bus \u00c9ireann 101 service which services communities between Dublin and Drogheda, including Balbriggan, Balrothery, and other North County Dublin towns; if he is aware of systemic collapse of operational standards on this route that affects the daily wellbeing, financial stability, and social functioning of hundreds, if not thousands, of residents in Dublin Fingal; If he is aware that despite multiple formal complaints made directly to Bus \u00c9ireann since February 2025, service users report that no response has been received; if he is aware that on the evening of 15 February the 18.35 and 18.55 services from Bus\u00e1ras to Drogheda failed to arrive (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [24993\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_220","showAs":"Bus \u00c9ireann","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_220","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_199","questionNumber":199,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 200. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Transport if the footpath and road realignment project will be expedited on the N70 Ring of Kerry, from Laune Bridge out as far as the new hub on the Killorglin-Killarney road, County Kerry, including major safety improvement works to the dangerous bend on the Killarney side of the hub at Anglont (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [25009\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_221","showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_221","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_221.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_200","questionNumber":200,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 201. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Transport the assessments produced and-or commissioned, to date, by his Department relating to the environmental impact of commercial drone operations; and if he will make a statement on the matter. [25012\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_222","showAs":"Environmental Impact Assessments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_222","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_201","questionNumber":201,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 202. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Transport the assessments produced and-or commissioned, to date, by his Department relating to the issues arising for the planning system from the emergence of commercial drone operations; and if he will make a statement on the matter. [25013\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_222","showAs":"Environmental Impact Assessments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_222","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_202","questionNumber":202,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 203. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Transport the assessments produced and-or commissioned, to date, by his Department relating to the issues arising for local authorities from the emergence of commercial drone operations; and if he will make a statement on the matter. [25014\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_222","showAs":"Environmental Impact Assessments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_222","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_203","questionNumber":203,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 204. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Transport if cars owned or operated by beneficiaries of temporary protection are not exempt from NCT testing and certification; the current position in relation to same; and if he will make a statement on the matter. [25021\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_223","showAs":"National Car Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_223","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_223.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_204","questionNumber":204,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 205. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Transport the locations of the new speed camera detection system on traffic lights, to be introduced this summer. [25039\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_224","showAs":"Road Safety","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_224","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_224.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_205","questionNumber":205,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 206. Deputy Cian O'Callaghan asked the Minister for Transport if he will outline his responsibilities over the Irish Aviation Authority in relation to the Irish Aviation Authority Act 1993; if he will examine a complaint (details supplied) in relation to legal protections for whistleblowers in the IAA on that basis; and if he will make a statement on the matter. [25071\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_225","showAs":"Aviation Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_225","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_225.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cian O'Callaghan","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_206","questionNumber":206,"questionType":"written","to":{"showAs":"Transport","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 207. Deputy John McGuinness asked the Minister for Finance if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24933\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_227","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_227","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_227.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_207","questionNumber":207,"questionType":"written","to":{"showAs":"Finance","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 208. Deputy Catherine Ardagh asked the Minister for Finance if he will review the requirement for State agencies and public bodies to pay residential zoned land tax, in light of concerns that the imposition of these tariffs on publicly owned lands, particularly those designated for long-term or strategic community and public service use, is having an adverse impact on the financial capacity of those agencies to deliver core services; if he will outline whether exemptions or revised criteria are being considered to prevent unintended consequences that undermine public service delivery or long-term land management strategies; and if he will make a statement on the matter. [25050\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_228","showAs":"Tax Code","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_228","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_228.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Catherine Ardagh","memberCode":"Catherine-Ardagh.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_208","questionNumber":208,"questionType":"written","to":{"showAs":"Finance","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 209. Deputy Natasha Newsome Drennan asked the Minister for Finance if he will consider the introduction of an instalment payment option for those making payments to Revenue for payments such as vehicle registration tax; and if he will make a statement on the matter. [25069\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_229","showAs":"Tax Collection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_229","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_229.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Natasha Newsome Drennan","memberCode":"Natasha-Newsome-Drennan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Natasha-Newsome-Drennan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_209","questionNumber":209,"questionType":"written","to":{"showAs":"Finance","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 210. Deputy Willie O'Dea asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform further to Parliamentary Question No. 353 of 25 February 2025, to provide an update on identifying a site for a Garda station in the Castletroy and Annacotty area of Limerick; and if he will make a statement on the matter. [24909\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_230","showAs":"Site Acquisitions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_230","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_230.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Willie O'Dea","memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_210","questionNumber":210,"questionType":"written","to":{"showAs":"Public Expenditure","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 211. Deputy John McGuinness asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24939\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_231","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_231","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_231.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_211","questionNumber":211,"questionType":"written","to":{"showAs":"Public Expenditure","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 212. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he will address the concerns regarding the ongoing closure since November 2024 of the shop at the Clonmacnoise monastic site; if the shop will not be re-opening; if so, if the OPW has plans in place regarding the shop at the site; and if he will make a statement on the matter. [24948\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_232","showAs":"Heritage Sites","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_232","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_232.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_212","questionNumber":212,"questionType":"written","to":{"showAs":"Public Expenditure","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 213. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he will consider active consultation with the broader community in Lusk regarding the reopening of the Lusk Round Tower and Belfry; if, in particular, he will include the Round Tower and Belfry\u2019s keyholder of 35 years (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [24992\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_233","showAs":"Heritage Sites","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_233","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_233.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_213","questionNumber":213,"questionType":"written","to":{"showAs":"Public Expenditure","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 214. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he can acknowledge receipt of communication on 7 March 2025 from the Invincibles Interment Campaign, which is seeking the reinterment to Glasnevin cemetery of the remains of the Fenians currently buried in the grounds of the now Kilmainham Gaol Museum; and if he will make a statement on the matter. [25000\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_234","showAs":"Burial Grounds","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_234","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_234.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_214","questionNumber":214,"questionType":"written","to":{"showAs":"Public Expenditure","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 215. Deputy John Lahart asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment to outline the steps being taken, or envisaged, to protect the 'rip-off' of copyright by AI tools in areas such as, but not exclusive to, music and the arts generally; and if he will make a statement on the matter. [25003\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_235","showAs":"Copyright Infringement","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_235","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_235.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_215","questionNumber":215,"questionType":"written","to":{"showAs":"Enterprise","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 216. Deputy John McGuinness asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24931\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_236","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_236","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_236.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_216","questionNumber":216,"questionType":"written","to":{"showAs":"Enterprise","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 217. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he will consider introducing a 24-month postgraduate work permit with a reduced minimum annual remuneration threshold salary in order to assist non-EEA graduates to transition from the stamp 1G visa to the work permit system; and if he will make a statement on the matter. [25026\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_237","showAs":"Work Permits","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_237","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_237.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_217","questionNumber":217,"questionType":"written","to":{"showAs":"Enterprise","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 218. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Education and Youth if she is aware of the ongoing delay in funding approval for the refurbishment and establishment of ASD classes at a school (details supplied); if this funding will be expedited so that the school can proceed with the necessary preparations for September 2025; and if she will make a statement on the matter. [24907\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_238","showAs":"School Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_238","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_238.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_218","questionNumber":218,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 219. Deputy Barry Ward asked the Minister for Education and Youth the position regarding the permanent school building project for a school (details supplied); when the project will go to tender; the timeline for the completion of the project; the length of time the school will remain in its temporary location; and if she will make a statement on the matter. [24926\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_239","showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_239","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_219","questionNumber":219,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 220. Deputy John McGuinness asked the Minister for Education and Youth if she will outline the number of agencies or quangos established by her Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24930\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_240","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_240","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_240.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_220","questionNumber":220,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 221. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Education and Youth the details of the procedure to be followed by a school and the board of management to facilitate the continued employment of a person past their 70th birthday (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [24944\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_241","showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_241","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_241.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_221","questionNumber":221,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 222. Deputy Ciar\u00e1n Ahern asked the Minister for Education and Youth for an update regarding the proposed expansion of an autism class in a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [24951\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_242","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_242","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_242.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ciar\u00e1n Ahern","memberCode":"Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_222","questionNumber":222,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 223. Deputy Mark Wall asked the Minister for Education and Youth the current position with those over 70 years of age being allowed to drive a school bus; the attempts the Minister has made to change this ruling; and if she will make a statement on the matter. [24958\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_243","showAs":"School Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_243","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_243.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Wall","memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_223","questionNumber":223,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 224. Deputy Sh\u00f3nagh N\u00ed Raghallaigh asked the Minister for Education and Youth what concrete co-ordination mechanisms are in place between the CDNTs, the NCSE and schools to ensure that parents who have children under assessment for learning disabilities can expect to have an appropriate school place for their child in the upcoming school year; and if she will make a statement on the matter. [24965\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_244","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_244","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_244.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Sh\u00f3nagh N\u00ed Raghallaigh","memberCode":"Sh\u00f3nagh-N\u00ed-Raghallaigh.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sh\u00f3nagh-N\u00ed-Raghallaigh.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_224","questionNumber":224,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 225. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Education and Youth whether she is considering expanding the eligibility criteria for SNA allocation (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [24966\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_245","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_245","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_245.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_225","questionNumber":225,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 226. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Education and Youth the actions she is taking to help schools plan for children with diagnosed autism and other neurodivergent conditions before they enter school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [24967\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_246","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_246","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_246.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_226","questionNumber":226,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 227. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Education and Youth the actions she is taking to address the inequity in supports that children with neurodivergent conditions receive in mainstream schools compared with those attending special schools, as raised by a local advocacy group (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [24968\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_248","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_248","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_248.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_227","questionNumber":227,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 228. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Education and Youth whether she is considering mandating neurodiversity training for all teachers, both for those who have already qualified and those currently in training; and if she will make a statement on the matter. [24969\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_249","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_249","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_249.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_228","questionNumber":228,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 229. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Education and Youth whether she is working to move away from a one-size-fits-all approach to autism classes, as raised by a local advocacy group (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [24970\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_250","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_250","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_250.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_229","questionNumber":229,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 230. Deputy Cian O'Callaghan asked the Minister for Education and Youth if the provision of the summer programme can be announced in September each year instead of April-May to enable families to prepare for the summer months in advance; and if she will make a statement on the matter. [24979\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_251","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_251","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_251.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cian O'Callaghan","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_230","questionNumber":230,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 231. Deputy Cian O'Callaghan asked the Minister for Education and Youth if she will prioritise building an Educate Together school in the Beaumont-Coolock SPA as there is currently no provision in the area; if schools are allowed to extend their catchment areas over the boundary of the SPAs; for an update on the Government\u2019s divestment programme in the Beaumont-Coolock SPA; and if she will make a statement on the matter. [24981\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_252","showAs":"School Patronage","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_252","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_252.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cian O'Callaghan","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_231","questionNumber":231,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 232. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Education and Youth if she could assist in accessing a place for a child with at a primary school ASD unit (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [25001\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_253","showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_253","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_253.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_232","questionNumber":232,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 233. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Education and Youth if she will provide details of the procedure to be followed by a school and the board of management to facilitate the continued employment of a person past their 70th birthday (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [25062\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_241","showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_241","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_241.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_233","questionNumber":233,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 234. Deputy Cian O'Callaghan asked the Minister for Education and Youth if she will reconsider building the now deferred school (details supplied) in the Donaghmede, Howth-D13, Baldoyle, Stapolin school planning area, given the LDA development in Clongriffin and the current oversubscription of Belmayne ETSS; and if she will make a statement on the matter. [25072\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_254","showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_254","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_254.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cian O'Callaghan","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_234","questionNumber":234,"questionType":"written","to":{"showAs":"Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 235. Deputy John McGuinness asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one.  [24942\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_255","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_255","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_255.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_235","questionNumber":235,"questionType":"written","to":{"showAs":"Tourism","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 236. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if a strategic tourism festival investment scheme 2026-2028 application (details supplied) will be approved; and if he will make a statement on the matter. [24972\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_256","showAs":"Tourism Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_256","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_256.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Healy-Rae","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_236","questionNumber":236,"questionType":"written","to":{"showAs":"Tourism","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 237. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on the payment of a sports capital grant for a club (details supplied) where the works are now complete; and if he will make a statement on the matter. [24985\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_257","showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_257","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_257.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_237","questionNumber":237,"questionType":"written","to":{"showAs":"Tourism","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 238. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to detail the source of the non-voted \u20ac490 million allocated to Uisce \u00c9ireann under the heading 'internal\u2019 (income-own resources) in the published Revised Estimates for 2025; if this funding is intended to be spent in 2025 exclusively or if it is to be spent over a number of years; and if he will make a statement on the matter. [24982\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_258","showAs":"Departmental Budgets","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_258","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_258.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_238","questionNumber":238,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 239. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to detail the source of the non-voted \u20ac514 million allocated to Uisce \u00c9ireann under the heading 'external\u2019 (borrowings-EU receipts) in the published Revised Estimates for 2025; if this funding is intended to be spent in 2025 exclusively or if it is to be spent over a number of years; and if he will make a statement on the matter. [24983\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_258","showAs":"Departmental Budgets","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_258","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_258.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_239","questionNumber":239,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 240. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide the total expenditure allocated to Uisce \u00c9ireann for its public capital programme in each of the past five years, broken down by voted Exchequer and non-voted other sources, in tabular form.  [24984\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_259","showAs":"Departmental Budgets","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_259","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_259.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_240","questionNumber":240,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 241. Deputy John McGuinness asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24937\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_260","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_260","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_260.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_241","questionNumber":241,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 242. Deputy Mark Wall asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he is aware that Kildare County Council is no longer in a position to provide for new tenant in situ applications; if he will be providing additional income to prevent families from entering homelessness in Kildare; and if he will make a statement on the matter. [24959\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_261","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_261","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_261.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Wall","memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_242","questionNumber":242,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 243. Deputy Barry Ward asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his views on the merits of introducing new building regulations that would require any public building with toilet access to have baby-changing facilities in both male and female toilets; and if he will make a statement on the matter.  [24963\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_262","showAs":"Building Regulations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_262","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_262.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_243","questionNumber":243,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 244. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of vacant council houses, broken down by local electoral area, for 2022, 2023 and 2024, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [24974\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_263","showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_263","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_263.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_244","questionNumber":244,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 245. Deputy M\u00e1ire Devine asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will consider introducing legislation similar to the United Kingdom\u2019s Awaab\u2019s Law, which sets legal time limits for the remediation of serious health hazards, such as damp and mould in social housing; and if he will respond to the findings of the recent Trinity College Dublin and The Liberties Community Project \u2018Respiratory Health Among Residents of Oliver Bond House\u2019 report which identified rates of asthma among the Oliver Bond House population 2.4 times higher than among individuals with addresses in the same vicinity, a situation clearly linked to substandard housing conditions in mid-century social housing complexes across the Dublin City Council area.  [25011\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_264","showAs":"Building Regulations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_264","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_264.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"M\u00e1ire Devine","memberCode":"M\u00e1ire-Devine.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/M\u00e1ire-Devine.S.2016-04-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_245","questionNumber":245,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 246. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to request Kerry County Council to open up, as a matter of priority, a low-cost sites scheme in Cahersiveen, County Kerry, where there are serviced sites available for a number of years at Over the Water, Cahersiveen and where there is demand; and if he will make a statement on the matter.  [25029\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_265","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_265","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_265.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_246","questionNumber":246,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 247. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to introduce a housing community living scheme for senior citizens who have indicated a wish to relocate from rural areas in County Kerry into towns and villages around the county where they can access services (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [25040\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_266","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_266","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_266.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_247","questionNumber":247,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 248. Deputy Pa Daly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide a breakdown of the social housing waiting lists for Kerry in each of the years 2020 to 2025, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [25053\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_267","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_267","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_267.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_248","questionNumber":248,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 249. Deputy Pa Daly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide a breakdown of the average duration spent on a social housing waiting list in Kerry in each of the years 2020 to 2025, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [25054\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_268","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_268","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_268.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_249","questionNumber":249,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 250. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide a breakdown of the funding allocated to each local authority for housing acquisitions in 2025; and if he will make a statement on the matter. [25067\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_269","showAs":"Housing Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_269","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_269.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"S\u00e9amus McGrath","memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_250","questionNumber":250,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 251. Deputy Pat Buckley asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will confirm when a facility (details supplied) will be taken in charge by his Department. [25068\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_270","showAs":"Wastewater Treatment","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_270","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_270.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pat Buckley","memberCode":"Pat-Buckley.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pat-Buckley.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_251","questionNumber":251,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 252. Deputy Michael Murphy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if consideration will be given to eliminating ceilings for the first homes scheme on a county basis, and introducing one tier for Dublin and Cork and a second tier for all other counties (details supplied).  [25075\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_271","showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_271","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_271.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Murphy","memberCode":"Michael-Murphy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Murphy.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_252","questionNumber":252,"questionType":"written","to":{"showAs":"Housing","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 253. Deputy John McGuinness asked the Minister for Social Protection if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24941\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_272","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_272","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_272.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_253","questionNumber":253,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 254. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Social Protection if he is aware of a person (details supplied) who has been waiting eight months for a decision to be made in respect of his appeal of a rejected application for the working family payment; if he is aware of the undue hardship and distress this causes the appellant; and if he will make a statement on the matter. [24990\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_273","showAs":"Social Welfare Appeals","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_273","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_273.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_254","questionNumber":254,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 255. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Social Protection the number of working family payment applications received; the number of working family payment applications awarded; the number of working family payment applications withdrawn; the average time in weeks from date of application submission to award in the first instance; the number of working family payment applications that were carried over to the next year; the number of appeals made regarding working family payment; the number of appeals allowed; the number of appeals partially allowed; the number of appeals rejected; the number of appeals carried over to the next year, by year, from 2020 to 2025; the average time in weeks from date of application submission to final decision in respect of an appeal, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [24991\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_274","showAs":"Social Welfare Benefits","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_274","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_274.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_255","questionNumber":255,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 256. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Social Protection the number of same-sex marriages registered in the State in each of the years since 2015, by year, in tabular form. [25024\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_275","showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_275","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_275.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_256","questionNumber":256,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 257. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Social Protection the number of marriages registered in the State in each of the years since 2015, by year, in tabular form. [25025\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_277","showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_277","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_277.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_257","questionNumber":257,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 258. Deputy Mark Wall asked the Minister for Social Protection to provide an update on the report commissioned by his Department on extending the fuel allowance to recipients of the working family payment; and if he will make a statement on the matter. [25055\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_278","showAs":"Social Welfare Eligibility","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_278","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_278.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Wall","memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_258","questionNumber":258,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 259. Deputy Mark Wall asked the Minister for Social Protection if he has considered implementing an individual means-test for social welfare payments rather than a household means-test, to ensure that people are only assessed on their own income and not that of their household\u2019s; and if he will make a statement on the matter. [25056\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_279","showAs":"Social Welfare Eligibility","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_279","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_279.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Wall","memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_259","questionNumber":259,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 260. Deputy Mark Wall asked the Minister for Social Protection the estimated cost of indexing the child support payment to 45% of the qualified adult payment for children under 12 and 55% for children over 12 years; and if he will make a statement on the matter. [25057\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_280","showAs":"Social Welfare Rates","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_280","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_280.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Wall","memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_260","questionNumber":260,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 261. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Social Protection further to Parliamentary Questions Nos. 292 of 10 April 2025 and 1418 of 29 April 2025, without mentioning or outlining \u201cchild benefit\u201d, whether all parents or guardians of newly adopted children under 18 are eligible for the new baby grant, regardless of the child\u2019s age on date of placement; if there is a cut-off age whereby adopted children are deemed ineligible for the new baby grant on their date of placement; and if he will make a statement on the matter. [25064\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_281","showAs":"Social Welfare Eligibility","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_281","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_281.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_261","questionNumber":261,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 262. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Social Protection to publish internal documents specifying particular protocols used by deciding officers to award applications for social welfare income payment beyond just the publicly available operational guidelines; in particular if he could publish the \u2018homeless protocol\u2019; and if he will make a statement on the matter. [25065\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_282","showAs":"Social Welfare Eligibility","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_282","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_282.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_262","questionNumber":262,"questionType":"written","to":{"showAs":"Social","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 263. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Justice if the waiting times for long-stay visa applications under the \"join family\" category are influenced by the permit type of the person they are joining in Ireland; the current waiting times for families of those on critical skills employment permits and those on general employment permits; and if he will make a statement on the matter. [25070\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_283","showAs":"Family Reunification","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_283","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_283.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_263","questionNumber":263,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 264. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Justice the Garda numbers, by station, in County Wicklow for 2025 compared with 2020, in tabular form. [24900\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_284","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_284","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_284.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Edward Timmins","memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_264","questionNumber":264,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 265. Deputy Pa Daly asked the Minister for Justice if there is a policy in place within the Irish Prison Service to notify victims of serious crime when the person convicted has died in prison; and if he will make a statement on the matter. [24901\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_285","showAs":"Prison Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_285","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_285.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_265","questionNumber":265,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 266. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Justice if service training days can be considered towards days' service with respect to an individual\u2019s pension eligibility (details supplied); if recourse is available to such an individual who falls short of the five years of service requirement; and if he will make a statement on the matter. [24922\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_286","showAs":"Public Sector Pensions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_286","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_286.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_266","questionNumber":266,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 267. Deputy John McGuinness asked the Minister for Justice if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24938\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_287","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_287","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_287.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_267","questionNumber":267,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 268. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Justice if his Department has carried out any research as to the minimum and maximum potential pensions cost to existing garda\u00ed who apply for the job of Garda Commissioner. [24976\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_288","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_288","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_288.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_268","questionNumber":268,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 269. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Justice if there will be any change to the pension penalty being applied to garda\u00ed who apply for the newly advertised position of Garda Commissioner. [24977\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_288","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_288","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_288.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_269","questionNumber":269,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 270. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Justice if he has analysed any possible threat to national security of employing a candidate from outside the Garda force as the new Garda Commissioner. [24978\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_288","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_288","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_288.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_270","questionNumber":270,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 271. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Justice the reason only one family member of children from Gaza being brought to Ireland for medical treatment is being given a stamp 4 visa; if he will consider extending stamp 4s to other family members; and if he will make a statement on the matter. [24999\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_289","showAs":"Visa Applications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_289","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_289.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_271","questionNumber":271,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 272. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Justice to expedite a joint family, type D visa application that was originally submitted in March 2024 in respect of a Kerry constituent (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [25005\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_290","showAs":"Visa Applications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_290","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_290.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_272","questionNumber":272,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 273. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Justice to urgently expedite the processing of a family spouse unification visa application for a person (details supplied); the reason this application is taking so long to be processed; and if he will make a statement on the matter. [25006\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_291","showAs":"Family Reunification","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_291","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_291.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_273","questionNumber":273,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 274. Deputy John McGuinness asked the Minister for Justice if he will confirm that three applications for join family visas (details supplied) are registered with INIS; his plans to provide a more efficient process and to give accurate real-time detail on the stage the application is at; and if he will make a statement on the matter. [25010\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_292","showAs":"Family Reunification","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_292","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_292.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_274","questionNumber":274,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 275. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Justice the average duration of suspension for members of An Garda S\u00edoch\u00e1na. [25016\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_293","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_293","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_293.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_275","questionNumber":275,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 276. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Justice the most common reason for which members of An Garda S\u00edoch\u00e1na are suspended from duty. [25017\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_294","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_294","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_294.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_276","questionNumber":276,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 277. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Justice the psychological evaluation that is carried out on a person entering An Garda S\u00edoch\u00e1na. [25018\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_296","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_296","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_296.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_277","questionNumber":277,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 278. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Justice the psychological evaluation that is carried out on a member of An Garda S\u00edoch\u00e1na prior to firearms training. [25019\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_296","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_296","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_296.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_278","questionNumber":278,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 279. Deputy William Aird asked the Minister for Justice if he will outline in detail the new format and commencement date for local community safety partnerships, which are to replace joint policing committees; and if he will make a statement on the matter. [25020\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_297","showAs":"Local Community Safety Partnerships","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_297","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_297.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"William Aird","memberCode":"William-Aird.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/William-Aird.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_279","questionNumber":279,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 280. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Justice the locations of the new speed camera detection system on traffic lights, to be introduced this summer. [25038\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_298","showAs":"Road Safety","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_298","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_298.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_280","questionNumber":280,"questionType":"written","to":{"showAs":"Justice","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 281. Deputy Martin Kenny asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to provide a breakdown of the budget and the total spend for ACRES in each of the years 2023 and 2024; and if he will make a statement on the matter. [24912\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_299","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_299","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_299.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Martin Kenny","memberCode":"Martin-Kenny.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Kenny.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_281","questionNumber":281,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 282. Deputy Martin Kenny asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the impact the recent trade agreement between the USA and the UK will have on Irish beef exports to the UK; and if he will make a statement on the matter. [24914\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_300","showAs":"Trade Agreements","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_300","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_300.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Martin Kenny","memberCode":"Martin-Kenny.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Kenny.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_282","questionNumber":282,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 283. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if PTO generators are considered a fixed item under TAMS 3; the rationale for said classification; and if he will make a statement on the matter. [24923\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_301","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_301","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_301.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_283","questionNumber":283,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 284. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine with regard to his decision to re-open a new TAMS tranche in the wake of storm \u00c9owyn and his inclusion of all generator types, and given that backup PTO generators are deemed fixed items in TAMS under DES, OCIS, YFCIS and WFCIS, if all other generator types including standalone diesel generators included in this tranche were all also deemed fixed items; and if he will make a statement on the matter. [24924\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_301","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_301","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_301.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_284","questionNumber":284,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 285. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he is concerned that farmers are unable to claim VAT rebates on large standalone diesel generators on farms, especially in the wake of Storm \u00c9owyn and increasing reliance among farmers on electricity for their operations; and if he will make a statement on the matter. [24925\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_302","showAs":"Tax Rebates","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_302","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_302.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_285","questionNumber":285,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 286. Deputy John McGuinness asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24927\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_303","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_303","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_303.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_286","questionNumber":286,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 287. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine for an update on the EU Commission's approval of Ireland's GAEC 2 approach; the collaboration his Department has had with the EU Commission on this; and if he will make a statement on the matter. [24952\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_304","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_304","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_304.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_287","questionNumber":287,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 288. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine when farmers will expect to receive a confirmation of the rules under the EU Commission's GAEC 2. [24953\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_304","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_304","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_304.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_288","questionNumber":288,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 289. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the actions being taken to protect farmers under the EU Commission's GAEC 2. [24954\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_304","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_304","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_304.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_289","questionNumber":289,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 290. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine when 2023 and 2024 ACRES payments will issue to a farm partnership in County Kerry (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [24986\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_305","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_305","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_305.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_290","questionNumber":290,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 291. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if a decision has been made on an appeal of ACRES penalties applied to a course provider in County Kerry (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [24987\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_306","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_306","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_306.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_291","questionNumber":291,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 292. Deputy Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine when applicants of the ACRES scheme will receive their long-overdue payments (noting approximately five thousand applicants are waiting for scheme pay since 2023); and if he will make a statement on the matter. [24994\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_307","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_307","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_307.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in","memberCode":"Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_292","questionNumber":292,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 293. Deputy Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the reason for the delay in ACRES scheme payments; if a solution has been provided for this issue; and if he will make a statement on the matter. [24995\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_307","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_307","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_307.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in","memberCode":"Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_293","questionNumber":293,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 294. Deputy Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to commit to delaying the implementation of GAEC-2 to support the farming industry; and if he will make a statement on the matter. [24996\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_308","showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_308","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_308.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in","memberCode":"Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_294","questionNumber":294,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 295. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine further to Parliamentary Question No. 1741 of 29 April 2025, if the details requested will be issued to this Deputy, given the response is not accurate and Kerry County Council does not have anything to do with the processing or issuing of foreshore licences; and if he will make a statement on the matter. [25007\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_309","showAs":"Foreshore Issues","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_309","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_309.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_295","questionNumber":295,"questionType":"written","to":{"showAs":"Agriculture","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 296. Deputy Charles Ward asked the Minister for Children, Disability and Equality the measures she will take to ensure assessments of needs are completed within the statutory timeline to reduce the waiting lists across the State; and if she will make a statement on the matter. [25044\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_310","showAs":"Disabilities Assessments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_310","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_310.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_296","questionNumber":296,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 297. Deputy Mark Wall asked the Minister for Children, Disability and Equality if her Department has carried out any research on aligning Ireland\u2019s family leave options with those of other EU countries; and if she will make a statement on the matter.  [25058\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_311","showAs":"Employment Rights","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_311","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_311.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Wall","memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_297","questionNumber":297,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 298. Deputy John McGuinness asked the Minister for Children, Disability and Equality if she will outline the number of agencies or quangos established by her Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24928\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_313","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_313","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_313.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_298","questionNumber":298,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 299. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Children, Disability and Equality further to Parliamentary Question No. 566 of 22 January 2024, if the high-level group has reported on the proposed terms of reference; and, if so, when they will be published. [24946\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_314","showAs":"Child Abuse","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_314","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_314.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Thomas Gould","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_299","questionNumber":299,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 300. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Children, Disability and Equality her plans to help reduce fees in creches not in the core funding model; and if she will make a statement on the matter. [25031\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_315","showAs":"Childcare Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_315","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_315.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_300","questionNumber":300,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 301. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Children, Disability and Equality the number of applications under the building blocks scheme that were received; the number processed by the OPW; the number of projects that have received approval in order for them to go to the e-tender stage, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [25034\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_316","showAs":"Childcare Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_316","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_316.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_301","questionNumber":301,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 302. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Children, Disability and Equality the reason for the delays in making approvals in the building blocks scheme; and if she will make a statement on the matter. [25035\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_317","showAs":"Childcare Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_317","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_317.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_302","questionNumber":302,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 303. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Children, Disability and Equality if she will consider extending the end of December deadline for full use of the building blocks funding, in light of the delays to approving the applications submitted in January 2025; and if she will make a statement on the matter. [25036\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_318","showAs":"Childcare Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_318","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_318.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_303","questionNumber":303,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 304. Deputy Mark Wall asked the Minister for Children, Disability and Equality the actions her Department has taken to support Irish speaking early years childcare settings and to increase the number of these settings; and if she will make a statement on the matter. [25059\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_319","showAs":"Early Childhood Care and Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_319","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_319.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Wall","memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_304","questionNumber":304,"questionType":"written","to":{"showAs":"Children","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 305. Deputy John Brady asked the Minister for Health if she will provide a timeline for the publication of the hip dysplasia audit; and if she will make a statement on the matter. [24898\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_320","showAs":"Departmental Reports","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_320","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_320.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Brady","memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_305","questionNumber":305,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 306. Deputy Mark Ward asked the Minister for Health regarding the situation where an individual is in the process of being registered with CORU as a social care worker, whether, if they were to take up part time employment in a different field of work, it would affect their registration with CORU; and if she will make a statement on the matter. [24899\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_321","showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_321","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_321.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Mark Ward","memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_306","questionNumber":306,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 307. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Health the number of GPs by county or smallest geographic region available; the number per capita; and if she will make a statement on the matter. [24906\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_322","showAs":"General Practitioner Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_322","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_322.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Cathy Bennett","memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_307","questionNumber":307,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 308. Deputy Robert Troy asked the Minister for Health if orthodontal surgery for a person (details supplied) will be expedited. [24908\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_323","showAs":"Hospital Appointments Status","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_323","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_323.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Robert Troy","memberCode":"Robert-Troy.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-Troy.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_308","questionNumber":308,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 309. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Health if she will review correspondence (details supplied) in relation to the proposed HRT scheme; and if she will make a statement on the matter. [24913\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_324","showAs":"Medicinal Products","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_324","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_324.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_309","questionNumber":309,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 310. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Health the status of a review for a person (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [24915\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_325","showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_325","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_325.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Michael Healy-Rae","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_310","questionNumber":310,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 311. Deputy Johnny Mythen asked the Minister for Health the steps she is taking to address the non-filling and delayed filling of vacant and suppressed posts, which is leading to unsafe staffing levels in nursing and midwifery; and if she will make a statement on the matter. [24917\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_326","showAs":"Hospital Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_326","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_326.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Johnny Mythen","memberCode":"Johnny-Mythen.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Johnny-Mythen.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_311","questionNumber":311,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 312. Deputy Johnny Mythen asked the Minister for Health the number of vacant posts and suppressed posts exists in CHO 5 in midwifery and specific to each hospital; the number of vacant nursing posts exists in CHO 5, specific to each hospital; and if she will make a statement on the matter. [24918\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_327","showAs":"Hospital Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_327","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_327.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Johnny Mythen","memberCode":"Johnny-Mythen.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Johnny-Mythen.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_312","questionNumber":312,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 313. Deputy Se\u00e1n Crowe asked the Minister for Health the party responsible for the approval of CGM sensors, and if there is an appeals system in place for individuals who are unsuccessful in their application for such a device.  [24919\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_328","showAs":"Medical Aids and Appliances","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_328","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_328.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Se\u00e1n Crowe","memberCode":"Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_313","questionNumber":313,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 314. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health whether her Department has turned down requests to treat injured children from Gaza in Children\u2019s Health Ireland, despite the fact that clinicians and surgeons have stated that they have the resources and theatre time available to do so; and if so, how many children have been turned down. [24920\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_329","showAs":"Healthcare Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_329","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_329.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_314","questionNumber":314,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 315. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Health when a person (details supplied) will receive confirmation for a double hip surgery replacement; and if she will make a statement on the matter. [24921\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_330","showAs":"Hospital Appointments Status","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_330","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_330.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_315","questionNumber":315,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 316. Deputy John McGuinness asked the Minister for Health if she will outline the number of agencies or quangos established by her Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24936\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_331","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_331","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_331.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_316","questionNumber":316,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 317. Deputy Se\u00e1n Crowe asked the Minister for Health if there are established guidelines for GPs when presented with medical records from the British NHS; if such records of diagnosis are acceptable to receive treatment; and the criteria by which they would not be acceptable. [24949\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_332","showAs":"Medical Records","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_332","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_332.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Se\u00e1n Crowe","memberCode":"Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_317","questionNumber":317,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 318. Deputy Se\u00e1n Crowe asked the Minister for Health the reason a person (details supplied) would be informed that an NHS diagnosis of endometriosis, backed by medical records, would not be accepted by their GP and the individual informed that they would have to obtain a diagnosis in the HSE system; and if this is standard procedure in such instances. [24950\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_333","showAs":"Medical Records","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_333","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_333.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Se\u00e1n Crowe","memberCode":"Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_318","questionNumber":318,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 319. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Health if she will provide data regarding waiting times for cancer diagnostics, by CHO area, for 2024 and to date in 2025; and if she will make a statement on the matter. [24960\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_335","showAs":"Cancer Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_335","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_335.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_319","questionNumber":319,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 320. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Health the average length of time it takes for an ambulance call-out to arrive in Kilkenny; the number of call-outs; the average distance travelled; and if she will make a statement on the matter. [24961\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_336","showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_336","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_336.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peter 'Chap' Cleere","memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_320","questionNumber":320,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 321. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Health the average length of time it takes for an ambulance call-out to arrive in Carlow; the number of call-outs; the average distance travelled; and if she will make a statement on the matter. [24962\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_336","showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_336","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_336.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Peter 'Chap' Cleere","memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_321","questionNumber":321,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 322. Deputy Willie O'Dea asked the Minister for Health if extra money has been allocated to the public orthodontic service, and her plans to improve the service. [24964\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_337","showAs":"Dental Services ","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_337","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_337.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Willie O'Dea","memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_322","questionNumber":322,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 323. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Health to outline the HSE guidelines that Breast Care clinics must follow when a woman in her 20s or 30s attends a Breast Clinic appointment after being referred by her GP with signs of breast cancer. [24957\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_338","showAs":"Cancer Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_338","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_338.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_323","questionNumber":323,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 324. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Health the date for when legislation will classify hexahydrocannabinol, HHC, as a schedule 1 controlled drug under the misuse of drugs legislative framework, with a particular focus on its use in vaping and the risks of accessibility to minors; and if she will make a statement on the matter. [24971\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_339","showAs":"Misuse of Drugs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_339","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_339.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_324","questionNumber":324,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 325. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 2211 of 29 April 2025, if a timeline or target exists for the provision of intravitreal injections for macular degeneration in a community setting; the specific steps which have been taken to date in actioning this recommendation from the 2018 Eye Services Review; and if she will make a statement on the matter. [24973\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_340","showAs":"Medicinal Products","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_340","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_340.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_325","questionNumber":325,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 326. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Health to provide a breakdown of the number of public dentists who have retired in each county in each of the past ten years, in tabular form. [24997\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_341","showAs":"Dental Services ","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_341","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_341.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_326","questionNumber":326,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 327. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Health to provide a breakdown of the number of public dentists who have been hired in each county in each of the past ten years, in tabular form. [24998\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_342","showAs":"Dental Services ","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_342","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_342.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_327","questionNumber":327,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 328. Deputy John Lahart asked the Minister for Health to outline the position with regard to access to medicines by pharmacists, as indicated at a recent conference; if she is satisfied with the supply chain for all drugs; and if she will make a statement on the matter. [25002\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_343","showAs":"Medicinal Products","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_343","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_343.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_328","questionNumber":328,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 329. Deputy Emer Currie asked the Minister for Health for an update on the roll-out of standardised labelling of alcohol products in Ireland; if alcohol products imported from EU member states will have to comply with these standards; and if she will make a statement on the matter. [25022\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_344","showAs":"Alcohol Sales","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_344","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_344.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Emer Currie","memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_329","questionNumber":329,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 330. Deputy Malcolm Byrne asked the Minister for Health the reforms she plans to put in place to improve Irish citizens\u2019 access to their health records digitally; and if she will make a statement on the matter. [25041\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_345","showAs":"Medical Records","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_345","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_345.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Malcolm Byrne","memberCode":"Malcolm-Byrne.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Malcolm-Byrne.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_330","questionNumber":330,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 331. Deputy Malcolm Byrne asked the Minister for Health the extent to which the health system continues to operate on paper records rather than digital records; and if she will make a statement on the matter. [25042\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_346","showAs":"Medical Records","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_346","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_346.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Malcolm Byrne","memberCode":"Malcolm-Byrne.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Malcolm-Byrne.D.2019-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_331","questionNumber":331,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 332. Deputy Charles Ward asked the Minister for Health the extent to which the health system continues to operate on paper records rather than digital records; and if she will make a statement on the matter. [25043\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_346","showAs":"Medical Records","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_346","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_346.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_332","questionNumber":332,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 333. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the reason she will not extend the special scheme of paid leave for eligible public health sector employees suffering from long Covid; if she will replace this scheme with a long-term occupational illness scheme; the supports she will put in place for those who are on the special scheme, following its conclusion on 30 June 2025; and if she will make a statement on the matter. [25049\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_347","showAs":"Covid-19 Pandemic Supports","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_347","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_347.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_333","questionNumber":333,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 334. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health with regard to the new nicotine inhaling products Bill, her plans in respect of flavours; if consideration has been given to people with allergies (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [25052\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_348","showAs":"Legislative Measures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_348","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_348.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_334","questionNumber":334,"questionType":"written","to":{"showAs":"Health","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 335. Deputy John McGuinness asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24935\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_349","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_349","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_349.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_335","questionNumber":335,"questionType":"written","to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 336. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will review correspondence (details supplied); if he will address the concerns raised; and if he will make a statement on the matter. [25066\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_350","showAs":"Third Level Costs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_350","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_350.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_336","questionNumber":336,"questionType":"written","to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 337. Deputy John McGuinness asked the Minister for Rural and Community Development if he will outline the number of agencies or quangos established by his Department in each of the past ten years and the cost to the State of funding each one. [24940\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_351","showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_351","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_351.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"John McGuinness","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_337","questionNumber":337,"questionType":"written","to":{"showAs":"Rural","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 338. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Rural and Community Development for a county-by-county breakdown of the level of funding provided for the present LEADER programme; the funding provided for the previous LEADER programme; and if he will make a statement on the matter. [25048\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_352","showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_352","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_352.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Rose Conway-Walsh","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_338","questionNumber":338,"questionType":"written","to":{"showAs":"Rural","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}},{"contextDate":"2025-05-15","question":{"showAs":" 339. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Rural and Community Development the funding streams and grants that may be available for a project (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [25051\/25] ","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_353","showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/dbsect_353","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-15\/writtens\/mul@\/dbsect_353.xml"},"pdf":null}},"date":"2025-05-15","by":{"showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"house":{"houseNo":"34","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","committeeCode":"","chamberType":"house"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-15\/pq_339","questionNumber":339,"questionType":"written","to":{"showAs":"Rural","roleType":null,"uri":null,"roleCode":null}}}]}