{"head":{"counts":{"questionCount":470,"resultCount":470}},"results":[{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":1,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_1","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 1. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the timeline for the replacement of the TV licence fee by direct funding from the Exchequer, managed by Coimisi\u00fan na Me\u00e1n; and if he will make a statement on the matter. [10148\/25] ","by":{"showAs":"Joanna Byrne","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_3","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_3.xml"},"pdf":null},"showAs":"Television Licence Fee","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_3"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":2,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_2","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 2. Deputy Aidan Farrelly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will provide further details in respect of his plans to review spending by bodies under his remit and-or aegis. [9994\/25] ","by":{"showAs":"Aidan Farrelly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_4","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_4.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_4"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":3,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_3","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 3. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to give an update on and a timeline for the creation of football academies with the FAI and the League of Ireland, as contained in the programme for Government; and if he will make a statement on the matter. [10149\/25] ","by":{"showAs":"Joanna Byrne","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_5","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_5.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sport and Recreational Development","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_5"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":4,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_4","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 4. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the number of artists who have benefited from the basic income scheme for artists to date; the status of research into the benefits of the scheme; and if extending this scheme is a priority for him in budget 2026. [10543\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_6","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_6.xml"},"pdf":null},"showAs":"Arts Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_6"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":5,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_5","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 5. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n c\u00e9n r\u00e9iteach sealadach at\u00e1 beartaithe aige, fad is at\u00e1 r\u00e9iteach fadt\u00e9armach \u00e1 lorg, chun a chinnti\u00fa nach mbeidh eagra\u00edochta\u00ed agus gr\u00fapa\u00ed pobail Gaeilge th\u00edos leis toisc ciorruithe de \u20ac800,000 orthu \u00f3 Fhoras na Gaeilge; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [10182\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_7","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_7.xml"},"pdf":null},"showAs":"Foras na Gaeilge","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_7"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":6,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_6","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 6. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide an update on sports capital grant appeals for Cork; and if he will make a statement on the matter. [9867\/25] ","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_9","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_9.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_9"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":7,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_7","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 7. Deputy Barry Ward asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the position regarding the nationwide audit of sports facilities to address shortages in areas underserved as committed to under the Programme for Government; and if he will make a statement on the matter. [8998\/25] ","by":{"showAs":"Barry Ward","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_42","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_42.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_42"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":8,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_8","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 8. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the precise date on which his Department was first made aware of problems with the IT project of the Arts Council; if he is satisfied with the decision by his Department\u2019s officials not to inform the then Minister or Secretary General of the problems and the associated financial loss of almost \u20ac7 million; who is being held responsible for this waste; and what the consequences, if any, will be.  [10183\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_10","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_10.xml"},"pdf":null},"showAs":"Arts Council","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_10"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":9,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_9","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 9. D'fhiafraigh Deputy Conor D. McGuinness den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n cad at\u00e1 \u00e1 dh\u00e9anamh chun dul i ngleic leis an ng\u00e9arch\u00e9im thith\u00edochta sna ceantair Ghaeltachta. [10111\/25] ","by":{"showAs":"Conor D McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","memberCode":"Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_11","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_11.xml"},"pdf":null},"showAs":"C\u00farsa\u00ed Tith\u00edochta","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_11"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":10,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_10","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 10. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media when the next round of the large scale sport infrastructure fund will open for applications; and if he will make a statement on the matter. [9758\/25] ","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_43","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_43.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_43"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":11,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_11","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 11. Deputy Colm Burke asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the timeframe for when the next sports capital grant applications will open; and if he will make a statement on the matter. [10207\/25] ","by":{"showAs":"Colm Burke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_9","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_9.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_9"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":12,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_12","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 12. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if his Department could help support the Dublin city task force recommendation for a meanwhile-use strategy for privately owned lands in Dublin city centre to utilise the city\u2019s vacant space for musical, artistic and cultural events, artists workspaces, community spaces; and if he will make a statement on the matter.  [10058\/25] ","by":{"showAs":"James Geoghegan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_13","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_13.xml"},"pdf":null},"showAs":"Urban Development","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_13"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":13,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_13","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 13. D'fhiafraigh Deputy Aindrias Moynihan den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n nuashonr\u00fa a thabhairt maidir leis an bplean chun sc\u00e9im na mb\u00f3ithre \u00e1ise a chur ar f\u00e1il; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [10120\/25] ","by":{"showAs":"Aindrias Moynihan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_12","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_12.xml"},"pdf":null},"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_12"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":14,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_14","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 14. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an aithneoidh s\u00e9 go bhfuil g\u00e9arch\u00e9im ar leith ag cur le b\u00e1n\u00fa na Gaeltachta mar thoradh ar easpa tith\u00edochta; an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 d\u00e1ta agus sonra\u00ed a thabhairt maidir leis an bpl\u00e9 deireanach a bh\u00ed ag a Roinn leis an Roinn Tith\u00edochta, Rialtais \u00c1iti\u00fail agus Oidhreachta maidir leis na treoirl\u00ednte don phlean\u00e1il sa Ghaeltacht a bh\u00ed geallta faoin Rialtas deireanach; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [10184\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_14","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_14.xml"},"pdf":null},"showAs":"Meath na Gaeltachta","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_14"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":15,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_15","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 15. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the steps that Monaghan County Council should take to secure funding for a swimming pool in Carrickmacross. [10204\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_15","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_15.xml"},"pdf":null},"showAs":"Swimming Pools","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_15"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":16,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_16","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 16. Deputy Colm Burke asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the action being taken by his Department to support the Irish language during Seachtain na Gaeilge 2025; and if he will make a statement on the matter. [10206\/25] ","by":{"showAs":"Colm Burke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_44","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_44.xml"},"pdf":null},"showAs":"Irish Language","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_44"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":17,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_17","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 17. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the immediate steps he plans to take to address the crisis within the tourism and hospitality industry (details supplied); the immediate steps he will take to relieve pressure in the interim; the steps he will take to address the ongoing Government policy to use hotels and tourist accommodation for IPAS applicants bringing further pressure on other tourism and hospitality businesses; and if he will make a statement on the matter. [9658\/25] ","by":{"showAs":"Mattie McGrath","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_45","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_45.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_45"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":18,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_18","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 18. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will commit to engaging with stakeholders within the music industry to produce a national music strategy for the sector; and if he will make a statement on the matter. [10141\/25] ","by":{"showAs":"Robert O'Donoghue","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_46","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_46.xml"},"pdf":null},"showAs":"Arts Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_46"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":19,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_19","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 19. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his plans in relation to the regulation of social media; the engagement there has been with the EU on this issue; the plans there are to disrupt the spread of disinformation; and if he will make a statement on the matter. [10105\/25] ","by":{"showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_47","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_47.xml"},"pdf":null},"showAs":"Social Media","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_47"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":20,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_20","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 20. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n c\u00e9n d\u00e1ta faoina mbeidh gach for\u00e1il d\u2019Acht na dTeangacha Oifigi\u00fala (Leas\u00fa), 2021 curtha i bhfeidhm iarbh\u00edr ag an Rialtas, agus an aithn\u00edonn s\u00e9 go bhfuil an dl\u00ed sin \u00e1 sh\u00e1r\u00fa faoi l\u00e1thair. [10187\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_48","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"},"pdf":null},"showAs":"Acht na dTeangacha Oifigi\u00fala","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_48"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":21,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_21","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 21. D'fhiafraigh Deputy Mair\u00e9ad Farrell den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n cad \u00e9 a thuairim maidir leis an stailc a sheol gr\u00fapa\u00ed Gaeilge ar an 26 Feabhra 2025, agus oifigigh plean\u00e1la teanga ina measc, agus cad at\u00e1 \u00e1 dh\u00e9anamh faoin \u00e9ileamh at\u00e1 acu; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [10073\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_50","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_50.xml"},"pdf":null},"showAs":"Foras na Gaeilge","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_50"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":22,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_22","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 22. Deputy John Connolly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on any discussions between his Department and other bodies regarding the future use and operation of the P\u00e1l\u00e1s Art House Cinema in Galway city, a publicly-funded development which closed recently; and if he will make a statement on the matter. [10166\/25] ","by":{"showAs":"John Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_51","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_51.xml"},"pdf":null},"showAs":"Film Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_51"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":23,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_23","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 23. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on whether the Six Nations tournament should be a designated event that remains free-to-air; and if he will make a statement on the matter. [10057\/25] ","by":{"showAs":"James Geoghegan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_52","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_52.xml"},"pdf":null},"showAs":"Broadcasting Sector","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_52"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":24,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_24","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 24. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his plans to invest in grassroots and academy football (details supplied); if he will prioritise increased funding and infrastructure development to nurture young talent, improve facilities, and support clubs at all levels to ensure Irish football reaches its full potential; and if he will make a statement on the matter. [10143\/25] ","by":{"showAs":"Robert O'Donoghue","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_53","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_53.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_53"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":25,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_25","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 25. D'fhiafraigh Deputy Conor D. McGuinness den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an bhfuil imn\u00ed air mar gheall ar an easpa Oifig Poist i nGaeltacht na nD\u00e9ise le nach m\u00f3r bliain anuas \u2013 an tseirbh\u00eds st\u00e1it deireanach a bh\u00ed ar f\u00e1il sa cheantair Gaeltachta seo, an oibreoidh s\u00e9 le h\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta chun sc\u00e9im d\u00e1 chuid a athr\u00fa n\u00f3 a leathn\u00fa ionas gur f\u00e9idir tac\u00fa le sainchead\u00fana\u00ed an tseirbh\u00eds a chur ar f\u00e1il, n\u00f3 an gcuirfidh s\u00e9 sc\u00e9im nua ar bun \u00e9 f\u00e9in chun seirbh\u00eds Oifig Poist a athbhun\u00fa i nGaeltacht na nD\u00e9ise. [10110\/25] ","by":{"showAs":"Conor D McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","memberCode":"Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_54","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_54.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gaeltacht Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_54"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":26,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_26","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 26. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if favourable consideration could be given to an appeal by a club (details supplied) to provide a community centre and sports facilities to the local population in Dingle under the large scale sports infrastructure fund; and if he will make a statement on the matter. [10018\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_55","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_55.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_55"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":27,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_27","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 27. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to detail any proposals to cultivate tourism in Border areas. [10193\/25] ","by":{"showAs":"Cathy Bennett","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_56","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_56"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":28,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_28","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 28. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to details any proposals to develop Gaeltacht tourism. [10194\/25] ","by":{"showAs":"Cathy Bennett","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_57","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_57.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gaeltacht Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_57"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":29,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_29","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 29. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the reason the Government has chosen to reduce funding for Foras na Gaeilge, given its crucial role in promoting and sustaining the Irish language and culture, particularly at a time when engagement with Irish is growing through education, music, literature, and film; and whether he will commit to reversing these cuts and expanding State support for the Irish language, ensuring that it has a sustainable future beyond the classroom. [6032\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_58","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_58.xml"},"pdf":null},"showAs":"Foras na Gaeilge","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_58"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":30,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_30","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 30. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the steps he will take to ensure that private companies are not over-charging his Department or agencies under its remit; and if he will make a statement on the matter. [9989\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_59","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Contracts","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_59"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":31,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_31","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 31. Deputy George Lawlor asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he intends to increase the funding made available through F\u00e1ilte Ireland to support the ever-growing event that is Fleadh Cheoil na h\u00c9ireann. [6712\/25] ","by":{"showAs":"George Lawlor","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/George-Lawlor.D.2024-11-29","memberCode":"George-Lawlor.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_60","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_60.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_60"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":32,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_32","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 32. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to endorse and support the multipurpose redevelopment of Fitzgerald stadium (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10019\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_61","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_61.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_61"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":33,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_33","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 33. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will consider the development of a comprehensive creative AI strategy to protect the rights and livelihoods of those working in the Irish music industry; and if he will make a statement on the matter. [10151\/25] ","by":{"showAs":"Joanna Byrne","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_62","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"},"pdf":null},"showAs":"Artificial Intelligence","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_62"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":34,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_34","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 34. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on taking a regional cross-Border approach to tourism promotion for the Border region, as opposed to the current system where F\u00e1ilte Ireland and Tourism NI work south and north of the border respectively. [10154\/25] ","by":{"showAs":"Erin McGreehan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_56","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_56"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":35,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_35","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 35. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will increase funding for the League of Ireland; his views on promoting a fan ownership model; and if he will make a statement on the matter. [9990\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_63","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_63.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_63"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":36,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_36","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 36. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the progress being made on the implementation of the recommendations of the report on section 481 produced by the Oireachtas Budget Scrutiny Committee; and if he will make a statement on the matter. [10104\/25] ","by":{"showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_64","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_64.xml"},"pdf":null},"showAs":"Film Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_64"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":37,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_37","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 37. Deputy Maeve O'Connell asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on the programme of work to be undertaken by his officials to implement the Programme for Government\u2019s commitment to \u2018develop a long-term strategy to close the gap on gender inequality when it comes to funding, representation, remuneration, media coverage, sponsorship and participation at grassroots and elite levels\u2019; and if he will make a statement on the matter. [5785\/25] ","by":{"showAs":"Maeve O'Connell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maeve-O'Connell.D.2024-11-29","memberCode":"Maeve-O'Connell.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_65","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_65.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Equality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_65"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":38,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_38","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 38. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will provide an overview of ways in which his Department supports and promotes tourism activity through Shannon Airport; and if he will make a statement on the matter. [9830\/25] ","by":{"showAs":"Cathal Crowe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_66","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_66.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_66"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":39,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_39","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 39. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the engagement he has had on the issue of maintaining public ownership of the P\u00e1l\u00e1s cinema in Galway; and if he will make a statement on the matter. [9650\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_67","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_67.xml"},"pdf":null},"showAs":"Film Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_67"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":40,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_40","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 40. D'fhiafraigh Deputy Mair\u00e9ad Farrell den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an dtabharfaidh s\u00e9 nuashonr\u00fa maidir leis an riachtanas sa St\u00e1tseirbh\u00eds go mbeadh Gaeilge ag fiche faoin gc\u00e9ad d\u2019earcaigh nua faoi dheireadh 2030; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas maidir leis an t\u00e1bhacht a bhaineann le sol\u00e1thar seirbh\u00eds\u00ed tr\u00ed Ghaeilge i gceantair Ghaeltachta, go h\u00e1irithe. [10074\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_68","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_68.xml"},"pdf":null},"showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_68"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":41,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_41","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 41. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if his Department has examined the economic benefit that will arise from the NFL fixture being hosted in Dublin; and if he will make a statement on the matter. [9835\/25] ","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_70","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_70.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Events","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_70"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":42,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_42","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 42. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his plans for the permanent roll-out of the basic income for arts scheme; and if he will make a statement on the matter. [9635\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_71","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_71.xml"},"pdf":null},"showAs":"Artists' Remuneration","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_71"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":43,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_43","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 43. Deputy Barry Ward asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on the merit of introducing a new law that would require all advertising on Irish television and radio stations to be made within the European Union; and if he will make a statement on the matter. [9146\/25] ","by":{"showAs":"Barry Ward","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_72","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_72.xml"},"pdf":null},"showAs":"Broadcasting Sector","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_72"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":44,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_44","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 44. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if a stand-alone tourist promotion campaign for the Gearagh, County Cork will be introduced; and if he will make a statement on the matter. [10119\/25] ","by":{"showAs":"Aindrias Moynihan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_73","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_73.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Promotion","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_73"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":45,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_45","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 45. D'fhiafraigh Deputy Catherine Connolly den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n maidir le Ceist Uimhir 9 den 19 Me\u00e1n F\u00f3mhair, an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 soil\u00e9iri\u00fa a thabhairt ar an tionscnaimh t\u00edth\u00edochta at\u00e1 faoi chaibidil ag \u00dadar\u00e1s na Gaeltachta i gc\u00faig shu\u00edomh i Rinn \u00d3 gCuanach, Contae Phort L\u00e1irge, ar an gCeathr\u00fa Rua, Contae na Gaillimhe agus i gCarraig an tSeascainn, Gaoth Dobhair, Contae Dh\u00fan na nGall; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [9639\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_74","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_74.xml"},"pdf":null},"showAs":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_74"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":46,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_46","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 46. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will commit to addressing the shortfall in Arts Council funding to ensure artists receive the support they need and that communities across the country continue to have access to artistic and creative experiences (details supplied). [10192\/25] ","by":{"showAs":"Robert O'Donoghue","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_75","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_75.xml"},"pdf":null},"showAs":"Arts Council","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_75"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":47,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_47","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 47. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the measures he is taking to regulate the use of social media by children; and if he will make a statement on the matter. [10172\/25] ","by":{"showAs":"Darren O'Rourke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_76","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_76.xml"},"pdf":null},"showAs":"Social Media","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_76"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":48,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_48","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 48. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an bhfuil s\u00e9 i gceist aige gealltanas iar-Aire St\u00e1it na Gaeltachta a chomhl\u00edonadh chun Sc\u00e9im Labhairt na Gaeilge a thabhairt ar ais. [10186\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_77","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_77.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sc\u00e9imeanna Rannacha","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_77"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":49,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_49","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 49. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media what assistance his Department can provide to support the development of public swimming pools in towns such as Loughrea, County Galway, where there is a need for such facilities; and if he will make a statement on the matter. [8895\/25] ","by":{"showAs":"Louis O'Hara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_15","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_15.xml"},"pdf":null},"showAs":"Swimming Pools","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_15"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":50,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_50","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 50. D'fhiafraigh Deputy John Connolly den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n na hiarrachta\u00ed at\u00e1 \u00e1 dh\u00e9anamh aige chun an m\u00e9id ioml\u00e1n maoinithe a chur ar f\u00e1il do Fhoras na Gaeilge i mbliana chun a gcuid gn\u00edomha\u00edochta\u00ed reatha a choinne\u00e1il i bhfeidhm; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [10165\/25] ","by":{"showAs":"John Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_78","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"},"pdf":null},"showAs":"Foras na Gaeilge","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_78"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":51,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_51","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 51. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the measures being taken by his Department to encourage the installation of information signage on approach to towns and villages to notify the public of the historical, cultural and artistic amenities available locally; and if he will make a statement on the matter. [10195\/25] ","by":{"showAs":"Noel McCarthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_79","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_79.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_79"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":52,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_52","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 52. Deputy Malcolm Byrne asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on the Programme for Government commitment to provide for the development of an arts capital grant scheme. [6360\/25] ","by":{"showAs":"Malcolm Byrne","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Malcolm-Byrne.D.2019-11-29","memberCode":"Malcolm-Byrne.D.2019-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_80","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_80.xml"},"pdf":null},"showAs":"Arts Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_80"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":53,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_53","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 53. Deputy Maeve O'Connell asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on the programme of work to be undertaken by his officials to implement the Programme for Government\u2019s commitment to \u2018promoting equality of access to sporting facilities\u2019; and if he will make a statement on the matter. [5784\/25] ","by":{"showAs":"Maeve O'Connell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maeve-O'Connell.D.2024-11-29","memberCode":"Maeve-O'Connell.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_81","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_81.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_81"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":54,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_54","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 54. D'fhiafraigh Deputy Catherine Connolly den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n c\u00e9n uair a fhoilseofar na pleananna gn\u00edomha\u00edochta maidir leis an gc\u00e9ad Phlean N\u00e1isi\u00fanta um Sheirbh\u00eds\u00ed Poibl\u00ed Gaeilge; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [9637\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_82","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_82.xml"},"pdf":null},"showAs":"Irish Language","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_82"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":55,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_55","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 55. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on the Programme for Government commitment to appoint a Sport Ireland disability lead; and if he will make a statement on the matter. [10060\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_83","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_83.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_83"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":56,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_56","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 56. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if the Arts Council enlisted the assistance of any unit, division, office or agency of Government regarding the development and procurement of the Arts Council\u2019s IT project which cost \u20ac6.75 million without delivering a workable system. [10205\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_84","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_84.xml"},"pdf":null},"showAs":"Arts Council","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_84"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":57,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_57","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 57. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if there will be no freeze on the Arts Council\u2019s operations during any review (details supplied). [10191\/25] ","by":{"showAs":"Robert O'Donoghue","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_85","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_85.xml"},"pdf":null},"showAs":"Arts Council","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_85"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":58,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_58","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 58. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on the Shandon Area Plan committed to by Failte Ireland. [10241\/25] ","by":{"showAs":"Thomas Gould","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_86","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_86.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_86"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":59,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_59","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 59. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on cross-Border work in relation to tourism promotion. [10153\/25] ","by":{"showAs":"Erin McGreehan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_56","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_56"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":60,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_60","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 60. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide an update on cross-Border and all-island tourism projects; and if he will make a statement on the matter. [10208\/25] ","by":{"showAs":"Rose Conway-Walsh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_56","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_56"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":61,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_61","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 61. D'fhiafraigh Deputy Catherine Connolly den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 soil\u00e9iri\u00fa a thabhairt ar st\u00e1das forbartha Chol\u00e1iste Lurgan i gContae na Gaillimhe; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [9638\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_87","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_87.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_87"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":62,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_62","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 62. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the precise date on which his Department officials were made aware of the National Gallery of Ireland's inability to house its newly purchased \u20ac125,000 scanner; who was informed; the consequences there will be; how the scanner has been stored since purchase; the cost of storage; the plans his Department has to house an operating scanner; if this is part of a larger building programme for the gallery; and if so, when this will commence and be completed. [10185\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_88","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_88.xml"},"pdf":null},"showAs":"National Cultural Institutions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_88"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":63,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_63","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 63. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide an update on the inclusion of sections of north Cork into the Failte Ireland\u2019s tourism brand \u2018Ireland\u2019s Hidden Heartlands\u2019; the itineraries that were to be created for north Cork as a result of this; and if he will make a statement on the matter. [9866\/25] ","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_89","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_89.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_89"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":64,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_64","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 64. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health when she will publish the review of specialist cardiac services; when she will publish a comprehensive cardiovascular health strategy; and if she will make a statement on the matter. [10077\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_17","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_17.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_17"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":65,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_65","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 65. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the actions taken by her Department to ensure the continued existence of a practice (details supplied) in Dublin 1 which is currently facing closure due to provisions introduced in the Finance (No. 2) Act 2003 amending section 1008A of the Taxes Consolidation Act 1997; her plans to support the existence of medical charities operating GP practices in socially disadvantaged areas; and if she will make a statement on the matter. [10130\/25] ","by":{"showAs":"Marie Sherlock","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_18","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_18.xml"},"pdf":null},"showAs":"General Practitioner Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_18"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":66,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_66","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 66. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health if she has ensured that plans are in place to safely and appropriately staff the new children\u2019s hospital to ensure there are no delays following handover from the contractor and if she will make a statement on the matter.  [10078\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_19","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_19.xml"},"pdf":null},"showAs":"National Children's Hospital","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_19"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":67,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_67","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 67. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the reason the new national sexual health strategy has still not been published; her plans to address rising rates of sexually transmitted infections and increase capacity in sexual health services; and if she will make a statement on the matter.  [10514\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_20","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_20.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sexually Transmitted Infections","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_20"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":68,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_68","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 68. Deputy Ken O'Flynn asked the Minister for Health if there is a mandatory requirement for dental practices to accept patients with medical cards for treatment; and if not, the measures that are in place to ensure access to dental care for medical card holders. [10370\/25] ","by":{"showAs":"Ken O'Flynn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ken-O'Flynn.D.2024-11-29","memberCode":"Ken-O'Flynn.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_21","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_21.xml"},"pdf":null},"showAs":"Dental Services ","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_21"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":69,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_69","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 69. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Health if she plans to meet the demands for pay restoration and pay parity for section 39 workers given the ballot for industrial action by section 39 workers; and if she will make a statement on the matter. [10164\/25] ","by":{"showAs":"Richard Boyd Barrett","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_91","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_91.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_91"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":70,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_70","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 70. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health the number of persons diagnosed with cancer in the State in each of the past ten years; and the number of deaths from cancer in each of the past ten years. [9276\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_23","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_23.xml"},"pdf":null},"showAs":"Cancer Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_23"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":71,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_71","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 71. Deputy Conor D. McGuinness asked the Minister for Health her views on the worry and deep frustration of families and individuals in County Waterford and across rural Ireland about the shortage of GPs and the consequent difficulties being experienced by many patients accessing timely GP care, especially in rural communities. [10113\/25] ","by":{"showAs":"Conor D McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","memberCode":"Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_24","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_24.xml"},"pdf":null},"showAs":"General Practitioner Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_24"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":72,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_72","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 72. Deputy Ann Graves asked the Minister for Health if she will consider making additional funding available to drug and alcohol task forces in Dublin to help assist addiction services respond to the increased number of clients presenting with crack cocaine addiction; and if she will make a statement on the matter. [10100\/25] ","by":{"showAs":"Ann Graves","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ann-Graves.D.2024-11-29","memberCode":"Ann-Graves.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_92","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"},"pdf":null},"showAs":"Addiction Treatment Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_92"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":73,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_73","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 73. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Health to review the current situation within the National Ambulance Service where emergency response vehicles have been removed from off-duty paramedics as such vehicles are perceived to be a benefit-in-kind and the impact this decision will have on response times to an emergency; and if she will make a statement on the matter. [9144\/25] ","by":{"showAs":"Mattie McGrath","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_25","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_25.xml"},"pdf":null},"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_25"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":74,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_74","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 74. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Health how a \u20ac64 million centralised residential mental health service on the grounds of Saint Stephen\u2019s Hospital, Glanmire can be in accordance with the ethos of community integration that is core to national mental health policy and the UN Convention on the Rights of the Person with a Disability; and if she will make a statement on the matter. [10158\/25] ","by":{"showAs":"Liam Quaide","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_93","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_93.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_93"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":75,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_75","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 75. Deputy Frankie Feighan asked the Minister for Health her plans to advance the women\u2019s health action plan; and if consideration has been given to improvements in treatment for endometriosis in view of the fact that women have to travel abroad for surgery..  [9742\/25] ","by":{"showAs":"Frankie Feighan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Frank-Feighan.S.2002-09-12","memberCode":"Frank-Feighan.S.2002-09-12"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_26","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_26.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Strategies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_26"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":76,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_76","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 76. Deputy Brian Stanley asked the Minister for Health if she will examine the threshold for full medical card entitlement for those over 66 years; and if she will make a statement on the matter. [8791\/25] ","by":{"showAs":"Brian Stanley","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Stanley.D.2011-03-09","memberCode":"Brian-Stanley.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_27","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_27.xml"},"pdf":null},"showAs":"Medical Cards","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_27"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":77,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_77","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 77. Deputy Paula Butterly asked the Minister for Health her plans to advance the women's health action plan, specifically in respect of County Louth; and if she will make a statement on the matter. [9741\/25] ","by":{"showAs":"Paula Butterly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paula-Butterly.D.2024-11-29","memberCode":"Paula-Butterly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_28","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_28.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_28"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":78,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_78","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 78. Deputy Danny Healy-Rae asked the Minister for Health for an update on physiotherapy services in the District Hospital, Killarney (details supplied); when additional physiotherapists will be assigned to Killarney to reduce the waiting times; and if she will make a statement on the matter. [10054\/25] ","by":{"showAs":"Danny Healy-Rae","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","memberCode":"Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_94","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_94.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_94"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":79,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_79","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 79. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health her plans to deliver on the previous Government commitment from 2018 to increase the number of specialist public eating disorder adult in-patient beds to 23; and if she will make a statement on the matter. [10127\/25] ","by":{"showAs":"Marie Sherlock","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_29","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_29.xml"},"pdf":null},"showAs":"Eating Disorders","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_29"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":80,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_80","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 80. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health when she will implement paramedic specialist grades for the National Ambulance Service; to provide an update on the review of roles and responsibilities; and if she will make a statement on the matter. [10083\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_95","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_95.xml"},"pdf":null},"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_95"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":81,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_81","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 81. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Health for an update regarding the proposed primary care centre in Maynooth; and if she will make a statement on the matter. [10050\/25] ","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_30","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_30.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_30"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":82,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_82","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 82. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Health if she will ensure that Beaumont Hospital secures investment for much-needed capital developments such as a new 95-bed ward block and a new emergency department; and if she will make a statement on the matter. [9879\/25] ","by":{"showAs":"Tom Brabazon","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_96","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_96.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_96"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":83,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_83","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 83. Deputy Aisling Dempsey asked the Minister for Health the plans that are in place for a new attention deficit hyperactivity disorder team to provide services in Meath and the north east; and if she will make a statement on the matter. [10202\/25] ","by":{"showAs":"Aisling Dempsey","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aisling-Dempsey.D.2024-11-29","memberCode":"Aisling-Dempsey.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_97","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_97.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_97"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":84,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_84","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 84. Deputy Brian Stanley asked the Minister for Health if her Department is taking any steps to undertaking a review for full medical card assessment for people of working age; and if she will make a statement on the matter. [8792\/25] ","by":{"showAs":"Brian Stanley","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Stanley.D.2011-03-09","memberCode":"Brian-Stanley.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_98","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_98.xml"},"pdf":null},"showAs":"Medical Cards","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_98"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":85,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_85","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 85. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Health for an update on the new planned surgical hub for Cork; and if she will make a statement on the matter. [9745\/25] ","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_99","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_99"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":86,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_86","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 86. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Health if she will provide an update on the construction of a ten-bed community mental health residence on the grounds of the Owenacurra centre Midleton and on the referral destinations of east Cork service users requiring residential placement since the Owenacurra centre stopped taking referrals in 2021; and if she will make a statement on the matter. [10157\/25] ","by":{"showAs":"Liam Quaide","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_100","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_100.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_100"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"oral","questionNumber":87,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_87","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 87. Deputy Martin Kenny asked the Minister for Health if a mental health information database CAMHS consultant has been recruited to the children's disability network team for Sligo, Leitrim, south Donegal and west Cavan; if there are adequate supports for this role; and if she will make a statement on the matter.  [9505\/25] ","by":{"showAs":"Martin Kenny","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Kenny.D.2016-10-03","memberCode":"Martin-Kenny.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_31","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/mul@\/dbsect_31.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/debate\/dbsect_31"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":88,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_88","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 88. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Health her plans to tackle waiting times for outpatient appointments and planned surgical appointments. [9876\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Callaghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_102","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_102.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_102"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":89,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_89","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 89. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health if she will deliver a genuinely free hormone replacement therapy scheme similar to the universal contraception scheme; and if she will make a statement on the matter. [10082\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_103","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_103.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_103"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":90,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_90","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 90. Deputy Conor D. McGuinness asked the Minister for Health if she is concerned about ongoing delays in approving the application for a Jigsaw youth mental health service in Waterford city; and her views on whether it acceptable that Waterford is the only city in the State, and the south east the only region, without such a service. [10828\/25] ","by":{"showAs":"Conor D McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","memberCode":"Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_104","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_104"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":91,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_91","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 91. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Health when she expects HIQA to report on its review into access to accident and emergency care in the mid-west; and if she will make a statement on the matter. [9831\/25] ","by":{"showAs":"Cathal Crowe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_105","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_105.xml"},"pdf":null},"showAs":"Regulatory Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_105"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":92,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_92","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 92. Deputy John Connolly asked the Minister for Health if tenders have been sought and assessed for the provision of primary care centres at locations within County Galway, such as An Spid\u00e9al, Oranmore, Claregalway and Galway city west; and if she will make a statement on the matter. [9897\/25] ","by":{"showAs":"John Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_106","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_106.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_106"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":93,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_93","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 93. Deputy Sorca Clarke asked the Minister for Health if she will fund the expansion of Jigsaw services to ensure that no county is without a Jigsaw primary mental health care service; and if she will make a statement on the matter. [10114\/25] ","by":{"showAs":"Sorca Clarke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sorca-Clarke.D.2020-02-08","memberCode":"Sorca-Clarke.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_107","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_107.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_107"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":94,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_94","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 94. Deputy Paula Butterly asked the Minister for Health to address the urgent issue of funding required by an organisation (details supplied); if she will intervene with the HSE to ensure interim funding is provided; and if she will make a statement on the matter. [9896\/25] ","by":{"showAs":"Paula Butterly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paula-Butterly.D.2024-11-29","memberCode":"Paula-Butterly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_108","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_108.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_108"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":95,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_95","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 95. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Health if she will provide an update on supports for people with eating disorders; and if she will make a statement on the matter. [10214\/25] ","by":{"showAs":"Rose Conway-Walsh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_109","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_109.xml"},"pdf":null},"showAs":"Eating Disorders","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_109"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":96,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_96","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 96. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Health the plans in place for a new attention deficit hyperactivity disorder team to provide services in north Dublin; and if she will make a statement on the matter. [10093\/25] ","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_110","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_110.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_110"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":97,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_97","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 97. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Health if she will immediately lift the pay and numbers strategy to ensure that all health services can be staffed to safe and adequate levels; and if she will make a statement on the matter. [10163\/25] ","by":{"showAs":"Richard Boyd Barrett","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_111","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_111.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_111"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":98,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_98","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 98. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the actions her Department has taken to investigate the incidence and health impact of hexahydrocannabinol, a synthetic cannabinoid which is widely available for purchase in Ireland; and if she will make a statement on the matter. [10125\/25] ","by":{"showAs":"Marie Sherlock","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_112","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_112.xml"},"pdf":null},"showAs":"Substance Misuse","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_112"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":99,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_99","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 99. Deputy Willie O'Dea asked the Minister for Health the budget for primary care services in 2025; the proportion this represents of the total health budget for 2025; and if she will make a statement on the matter. [9922\/25] ","by":{"showAs":"Willie O'Dea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09","memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_113","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_113.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_113"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":100,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_100","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 100. Deputy Tony McCormack asked the Minister for Health the support she can provide to a community counselling centre based in Tullamore, County Offaly (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10031\/25] ","by":{"showAs":"Tony McCormack","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29","memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_114","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_114.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_114"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":101,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_101","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 101. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health the status of adult safeguarding legislation; and if she will make a statement on the matter. [10086\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_115","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_115.xml"},"pdf":null},"showAs":"Legislative Programme","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_115"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":102,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_102","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 102. Deputy Martin Daly asked the Minister for Health if she will investigate the inadequate parking situation at Roscommon University Hospital, which is impacting patients, their families, and carers; and if some of the ample green space surrounding the hospital could be used for the development of additional car parking facilities. [10098\/25] ","by":{"showAs":"Martin Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Daly.D.2024-11-29","memberCode":"Martin-Daly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_116","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_116.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_116"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":103,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_103","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 103. Deputy Barry Ward asked the Minister for Health the position regarding the extension of access to free contraception as committed to under the Programme for Government; and if she will make a statement on the matter. [8997\/25] ","by":{"showAs":"Barry Ward","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_117","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_117.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_117"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":104,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_104","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 104. Deputy John Lahart asked the Minister for Health when the free HRT therapy programme will be rolled out to pharmacists as promised; and if she will make a statement on the matter. [10147\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_118","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_118"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":105,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_105","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 105. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Health the plans in place for a youth mental health app; and if she will make a statement on the matter. [10055\/25] ","by":{"showAs":"Erin McGreehan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_119","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_119.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_119"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":106,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_106","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 106. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Health when the multi-disciplinary team for Louth and Meath will be in place; the reason for the delay with the establishment of the team; and if she will make a statement on the matter. [10103\/25] ","by":{"showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_120","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_120.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_120"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":107,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_107","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 107. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Health to include a medication (details supplied) as part of the free HRT roll-out; and if she will make a statement on the matter. [10122\/25] ","by":{"showAs":"Aindrias Moynihan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_121","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_121"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":108,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_108","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 108. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Health how she plans to reduce the number of patients left waiting on hospital trolleys in University Hospital Galway given the impact this is having on elderly people and those with severe medical problems; and if she will make a statement on the matter. [9651\/25] ","by":{"showAs":"Louis O'Hara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_123","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_123.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Overcrowding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_123"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":109,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_109","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 109. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health if there is specialist training for all staff in in-patient psychiatric services in this country on the management and treatment of eating disorders; and if she will make a statement on the matter. [10128\/25] ","by":{"showAs":"Marie Sherlock","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_124","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_124.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_124"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":110,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_110","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 110. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Health for an update on the primary care centre in Graiguenamanagh; the other primary care service developments planned for Carlow and Kilkenny; and if she will make a statement on the matter. [9868\/25] ","by":{"showAs":"Peter 'Chap' Cleere","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_125","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_125.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_125"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":111,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_111","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 111. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Health the reason the Health (Assisted Human Reproduction) Act 2024 has not been commenced; the timeline for its expected progress; and if she will make a statement on the matter. [10189\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_126","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_126.xml"},"pdf":null},"showAs":"Assisted Human Reproduction","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_126"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":112,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_112","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 112. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Health to provide urgent funding for a new bus for cancer patients travelling for treatments in the northwest; and if she will make a statement on the matter. [9755\/25] ","by":{"showAs":"Eamon Scanlon","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_127","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_127.xml"},"pdf":null},"showAs":"Cancer Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_127"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":113,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_113","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 113. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Health if she will provide an update on treatment options for people with scoliosis; and if she will make a statement on the matter. [10217\/25] ","by":{"showAs":"Rose Conway-Walsh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_128","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_128.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_128"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":114,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_114","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 114. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Health for an update on the HIQA review of urgent and emergency care in mid-west region; and if she will make a statement on the matter. [9752\/25] ","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_129","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_129.xml"},"pdf":null},"showAs":"Emergency Departments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_129"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":115,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_115","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 115. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if she supports single tier universal healthcare provided to all on the basis of need, not ability to pay; and if she will make a statement on the matter. [9944\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_130","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_130.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_130"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":116,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_116","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 116. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Health further to Parliamentary Questions Nos. 1784 and 1785 of 9 September 2024, if the options appraisal process for the masterplan for University Hospital Galway which was due for completion in Q4 2024 has now been completed; if she will furnish a copy of the plan; and if she will make a statement on the matter. [9919\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_131","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_131.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_131"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":117,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_117","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 117. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Health the action taken, and planned, to address the fact that only 30% of patients in Donegal receive day-case chemotherapy within the target time of three weeks, due to capacity constraints at Letterkenny University Hospital; and if she will make a statement on the matter. [10170\/25] ","by":{"showAs":"Pearse Doherty","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_132","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_132.xml"},"pdf":null},"showAs":"Cancer Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_132"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":118,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_118","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 118. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health when a clinical child psychologist be appointed for CAMHS in Kerry; and if she will make a statement on the matter. [10155\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_133","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_133"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":119,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_119","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 119. Deputy Peter Roche asked the Minister for Health the measures being taken to address the rising costs of prescription medicines in Ireland; if she has considered introducing additional supports or subsidies to alleviate the financial burden on patients; the steps being implemented to improve the availability of essential medicines; if a more sustainable model will be introduced; and if she will make a statement on the matter. [9743\/25] ","by":{"showAs":"Peter Roche","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-Roche.D.2024-11-29","memberCode":"Peter-Roche.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_134","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_134.xml"},"pdf":null},"showAs":"Medicinal Products","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_134"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":120,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_120","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 120. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Health the projected impact of the HSE's pay and numbers strategy on disability services provided directly by the HSE or through sections 38 and 39 organisations; and if she will make a statement on the matter. [10102\/25] ","by":{"showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_135","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_135.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_135"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":121,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_121","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 121. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health her plans to recommend the regulation and restriction of hexahydrocannabinol, a synthetic cannabinoid which is widely available for purchase in Ireland; and if she will make a statement on the matter. [10126\/25] ","by":{"showAs":"Marie Sherlock","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_112","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_112.xml"},"pdf":null},"showAs":"Substance Misuse","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_112"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":122,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_122","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 122. Deputy Willie O'Dea asked the Minister for Health the way the HSE and the hospital groups are improving car park facilities at hospitals; and if she will make a statement on the matter. [9921\/25] ","by":{"showAs":"Willie O'Dea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09","memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_136","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_136.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_136"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":123,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_123","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 123. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Health if she will provide an overview of planned capital investment in public healthcare facilities in County Clare for 2025; and if she will make a statement on the matter. [9832\/25] ","by":{"showAs":"Cathal Crowe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_137","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_137.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_137"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":124,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_124","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 124. Deputy John Connolly asked the Minister for Health if the HSE has procured the architectural led design team and project control team for the design and progression of the new elective hospital at Merlin Park, Galway; if she can provide an update on the progress of their work; and if she will make a statement on the matter. [9898\/25] ","by":{"showAs":"John Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_138","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_138.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_138"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":125,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_125","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 125. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Health the additional or expanded services she plans to provide in Monaghan Hospital. [10216\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_139","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_139.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_139"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":126,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_126","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 126. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Health the HSE's position on the inability of patients to split their allocated funding in the consumer directed home support approach between two approved external providers when HSE staff are unavailable to fulfil the approved home support hours; and if she will amend this policy. [9877\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Callaghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_140","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"},"pdf":null},"showAs":"Home Help Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_140"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":127,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_127","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 127. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Health her plans to expand eligibility for counselling in primary care in 2025; and if she will make a statement on the matter. [10056\/25] ","by":{"showAs":"Erin McGreehan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_141","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_141.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_141"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":128,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_128","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 128. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Health if the decommissioned child psychologist post at Athenry primary care centre will be reinstated; and if she will make a statement on the matter. [9425\/25] ","by":{"showAs":"Louis O'Hara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_143","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_143.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_143"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":129,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_129","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 129. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health if funding will be provided make the first and ground floor of the new extension to the Mallow General Hospital operational; the designated purposes will be provided to both floors; and if she will make a statement on the matter. [9870\/25] ","by":{"showAs":"Colm Burke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_144","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_144.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_144"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":130,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_130","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 130. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Health the current commenced or planned construction projects on the St. James's Hospital campus; the purpose of same; the start and expected completion dates; the estimated cost of each project; and if she will make a statement on the matter. [8897\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_145","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_145.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_145"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":131,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_131","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 131. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Health when the provisions of the Health (Assisted Human Reproduction) Act 2024 will be commenced; and if she will make a statement on the matter. [9878\/25] ","by":{"showAs":"Tom Brabazon","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_126","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_126.xml"},"pdf":null},"showAs":"Assisted Human Reproduction","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_126"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":132,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_132","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 132. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Health if all receipts from pharmacies can contain a breakdown of individual medicine costs and any other costs in the interest of transparency, competition and consumers. [9740\/25] ","by":{"showAs":"Edward Timmins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29","memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_146","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_146.xml"},"pdf":null},"showAs":"Pharmacy Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_146"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":133,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_133","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 133. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health when section 39 workers will begin receiving equal pay for work in line with their counterparts in the public sector; and if she will make a statement on the matter. [9943\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_147","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_147.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_147"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":134,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_134","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 134. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health when free HRT will be made available; and if people will be refunded for medicines bought since the start of the year. [9941\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_118","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_118"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":135,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_135","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 135. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the steps she will take to end lengthy waiting lists for CAMHS; and if she will make a statement on the matter. [9945\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_148","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_148.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_148"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":136,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_136","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 136. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Health to provide an update on the delivery of a primary care centre in Swords; and if she will make a statement on the matter. [10180\/25] ","by":{"showAs":"Duncan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_149","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_149.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_149"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":137,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_137","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 137. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Health further to Parliamentary Questions Nos. 1784 and 1785 of 9 September 2024, the status of the Strategic Assessment Report\/Preliminary Business Case (SAR\/PBC); and if she will make a statement on the matter. [9920\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_131","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_131.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_131"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":138,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_138","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 138. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Health the reason no advanced paramedic has been trained since 2019; and if she is aware that paramedics working in the National Ambulance Service do not receive a telephone allowance. [10197\/25] ","by":{"showAs":"Thomas Gould","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_150","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_150.xml"},"pdf":null},"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_150"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":139,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_139","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 139. Deputy Peter Roche asked the Minister for Health her plans to allocate funding to open additional primary care centres to address the increasing demand for healthcare services; if specific consideration is being given to Galway, where waiting lists remain long and many GP practices have closed their lists to new patients; and if she will make a statement on the matter. [9744\/25] ","by":{"showAs":"Peter Roche","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-Roche.D.2024-11-29","memberCode":"Peter-Roche.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_151","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_151.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_151"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":140,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_140","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 140. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health if she will fund the expansion of Jigsaw services to ensure that no county is without a Jigsaw primary mental health care service; and if she will make a statement on the matter. [10085\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_152","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_152.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_152"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":141,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_141","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 141. Deputy Sorca Clarke asked the Minister for Health the reason for the excessive delay in the filling of positions in the CAMHS Linn Dara service. [10115\/25] ","by":{"showAs":"Sorca Clarke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sorca-Clarke.D.2020-02-08","memberCode":"Sorca-Clarke.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_153","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_153.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_153"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":142,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_142","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 142. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Health the way her Department intends to include chronic kidney disease to the Chronic Disease Management Programme; and if she will make a statement on the matter. [9834\/25] ","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_154","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_154.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disease Management","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_154"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":143,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_143","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 143. Deputy Aisling Dempsey asked the Minister for Health the way it is planned to enhance services at Our Lady's Hospital Navan; the number of additional nursing staff have been taken on at the hospital over the past five years; and if she will make a statement on the matter. [10203\/25] ","by":{"showAs":"Aisling Dempsey","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aisling-Dempsey.D.2024-11-29","memberCode":"Aisling-Dempsey.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_155","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_155"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":144,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_144","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 144. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Health her plans to roll out new primary care centres in Rathmines, Terenure and Baggot Street; and if she will make a statement on the matter. [10052\/25] ","by":{"showAs":"James Geoghegan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_156","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_156.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_156"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":145,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_145","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 145. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Health when a person in County Meath (details supplied) will receive a CAMHS appointment; and if she will make a statement on the matter. [10178\/25] ","by":{"showAs":"Darren O'Rourke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_157","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_157.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_157"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":146,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_146","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 146. Deputy John Lahart asked the Minister for Health the reason emergency care is only provided by Children's Health Ireland to children and young people under 16 years, and not until after that while they may still be at school; and if she will make a statement on the matter. [10146\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_158","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_158.xml"},"pdf":null},"showAs":"Emergency Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_158"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":147,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_147","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 147. Deputy Martin Daly asked the Minister for Health the status of the progression and development of Ballaghaderreen primary care centre. [10099\/25] ","by":{"showAs":"Martin Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Daly.D.2024-11-29","memberCode":"Martin-Daly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_159","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_159.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_159"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":148,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_148","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 148. Deputy Ann Graves asked the Minister for Health the amount by which her Department will be increasing funding for drug addiction services, including local drug and alcohol taskforces, to improve their effectiveness; the amount each taskforce will be receiving; when this funding will be released; and if she will make a statement on the matter. [10101\/25] ","by":{"showAs":"Ann Graves","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ann-Graves.D.2024-11-29","memberCode":"Ann-Graves.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_161","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"},"pdf":null},"showAs":"Addiction Treatment Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_161"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":149,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_149","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 149. Deputy Grace Boland asked the Minister for Health when women will be able to avail of HRT products and medications through the previously announced free HRT scheme; and if she will make a statement on the matter. [9987\/25] ","by":{"showAs":"Grace Boland","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Grace-Boland.D.2024-11-29","memberCode":"Grace-Boland.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_118","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_118"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":150,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_150","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 150. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health her plans to deliver a seven-day health service; and if she will make a statement on the matter. [10084\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_162","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_162.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_162"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":151,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_151","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 151. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Health the plans that are in place for a new attention deficit hyperactivity disorder team in Galway; and if she will make a statement on the matter. [10015\/25] ","by":{"showAs":"Albert Dolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_163","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_163.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_163"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":152,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_152","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 152. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Health the number of home care support hours provided in Carlow-Kilkenny in 2024; the target in place for such provision in 2025; and if she will make a statement on the matter. [9869\/25] ","by":{"showAs":"Peter 'Chap' Cleere","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_164","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_164.xml"},"pdf":null},"showAs":"Home Care Packages","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_164"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":153,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_153","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 153. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Health if she will detail the current situation in relation to the former Baggot Street Hospital which has been placed on the State\u2019s register for disposal by the HSE; and if she will make a statement on the matter. [10053\/25] ","by":{"showAs":"James Geoghegan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_165","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_165.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Service Executive","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_165"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":154,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_154","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 154. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Health the number of vacant posts for public health nurses in Dublin 8, 10 and 12; the length of time each post has been vacant; and the effect on local services as a consequence of same. [8896\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_166","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_166.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_166"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":155,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_155","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 155. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Health the status of the Programme for Government commitment to implement the recommendations in a review (details supplied); if she has engaged with officials in her Department in relation to this; if she can provide a timeline for same; and if she will make a statement on the matter. [10095\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_167","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_167.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_167"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":156,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_156","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 156. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Health the efforts being made to replace the ophthalmologist in Clonmel following the retirement of a person (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [9145\/25] ","by":{"showAs":"Mattie McGrath","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_168","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_168.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_168"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":157,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_157","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 157. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Health for an update on the new primary care centre in Tubbercurry, County Sligo; and if she will make a statement on the matter. [9756\/25] ","by":{"showAs":"Eamon Scanlon","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_169","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_169.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_169"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":158,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_158","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 158. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health the number of nurses recruited to each hospital in the country in each of the past ten years; the number of nurses who left their jobs at each hospital in the country in the same period; and if she will make a statement on the matter. [9277\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_170","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_170.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_170"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":159,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_159","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 159. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Health for an update on the waiting times for outpatient appointments and planned surgical appointments in Cork; and if she will make a statement on the matter. [9746\/25] ","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_171","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_171.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_171"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":160,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_160","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 160. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Health if she has engaged with SouthDoc on the closure of SouthDoc, Blackpool; and if she will make a statement on the matter. [10196\/25] ","by":{"showAs":"Thomas Gould","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_172","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_172.xml"},"pdf":null},"showAs":"General Practitioner Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_172"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":161,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_161","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 161. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the steps she will take to ensure that all cancer drugs are provided in accordance with medical need to all who need them, and not income or health insurance status; and if she will make a statement on the matter. [9942\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_173","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_173.xml"},"pdf":null},"showAs":"Cancer Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_173"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":162,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_162","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 162. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Health for a breakdown of the current waiting times for appointments with the speech and language therapist service following initial assessment in the north Dublin area; and her plans to reduce waiting times. [7872\/25] ","by":{"showAs":"Paul McAuliffe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_174","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_174.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_174"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":163,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_163","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 163. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the date she will end the practice of child admissions to adult psychiatric services; and if she will make a statement on the matter. [10129\/25] ","by":{"showAs":"Marie Sherlock","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_175","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_175.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_175"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":164,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_164","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 164. Deputy Barry Ward asked the Minister for Health her views on the possible provision of public rapid injury clinics (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [8996\/25] ","by":{"showAs":"Barry Ward","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_176","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_176.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_176"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":165,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_165","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 165. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Health the measures being taken to warn the public of the possible dangers of contracting Lyme disease on publicly accessible grasslands and forests, and to inform of its prevention and treatment; and if she will make a statement on the matter. [10190\/25] ","by":{"showAs":"Noel McCarthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_177","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disease Management","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_177"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":166,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_166","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 166. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Health the up-to-date position on a medication (details supplied) to be made available through the drugs payment scheme; and if she will make a statement on the matter. [10121\/25] ","by":{"showAs":"Aindrias Moynihan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_178","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_178.xml"},"pdf":null},"showAs":"Medicinal Products","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_178"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":167,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_167","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 167. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Health if she plans to protect and enhance services at Our Lady\u2019s Hospital, Navan, including the emergency department; and if she will make a statement on the matter. [10179\/25] ","by":{"showAs":"Darren O'Rourke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_179","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_179.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_179"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":168,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_168","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 168. Deputy James O'Connor asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 224 of 6 February 2025, for an update on a project (details supplied); where the interim facility might be placed; the timeline on this project; and if she will make a statement on the matter. [10218\/25] ","by":{"showAs":"James O'Connor","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_181","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_181.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_181"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":169,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_169","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 169. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Health the status of the new elective hospital for Cork; and if she will make a statement on the matter. [10094\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_182","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_182.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_182"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":170,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_170","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 170. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health when a design for the elective hospital for Cork in Sarsfield Court, Glanmire will be finalised; when it will proceed to planning stage; and if she will make a statement on the matter. [9871\/25] ","by":{"showAs":"Colm Burke","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_183","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_183.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_183"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":171,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_171","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 171. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Health the eligibility criteria for discretionary medical cards; the reasons a person who has held a medical card for many years might have their discretionary medical card revoked, if their medical circumstance have not changed; and if she will make a statement on the matter. [9899\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_184","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_184.xml"},"pdf":null},"showAs":"Medical Cards","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_184"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":172,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_172","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 172. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Health the action she is taking to expand GP services in Kildare; and if she will make a statement on the matter. [10051\/25] ","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_185","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_185.xml"},"pdf":null},"showAs":"General Practitioner Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_185"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":173,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_173","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 173. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health for a report on the CAMHS redress scheme established in Kerry; and if she will make a statement on the matter. [10156\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_186","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_186.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_186"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":174,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_174","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 174. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Health if she will consider establishing a 24\/7 Shannon Doc service in Thurles, County Tipperary, considering only one 24\/7 Shannon Doc service currently operates in Nenagh, County Tipperary for the entire population of north Tipperary within the mid-west region; and if she will make a statement on the matter. [9753\/25] ","by":{"showAs":"Ryan O'Meara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_187","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_187.xml"},"pdf":null},"showAs":"General Practitioner Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_187"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":175,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_175","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 175. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Health if she will commit to a review of the drugs reimbursement process; and if she will make a statement on the matter. [9833\/25] ","by":{"showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_167","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_167.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_167"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":176,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_176","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 176. Deputy Grace Boland asked the Minister for Health the work she and her Department have undertaken to fill the professional vacancies in the CAMHS team in Balbriggan; and if she will make a statement on the matter. [9988\/25] ","by":{"showAs":"Grace Boland","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Grace-Boland.D.2024-11-29","memberCode":"Grace-Boland.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_188","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_188.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_188"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":177,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_177","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Foreign","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 177. Deputy Catherine Connolly asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10330\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_190","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_190.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_190"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":178,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_178","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Foreign","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 178. Deputy Liam Quaide asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs his plans to increase funding for international food and nutrition programmes given the United States administration\u2019s recent spending cuts to its humanitarian programmes; and if he will make a statement on the matter. [10493\/25] ","by":{"showAs":"Liam Quaide","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_191","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_191.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_191"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":179,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_179","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Foreign","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 179. Deputy Brendan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs his views on the recent report of the Independent Reporting Commission; if he will outline the Government\u2019s views on the absolute need to rid society of paramilitarism; the measures that will be implemented to deal with such issues of criminality, gangsterism and thuggery; and if he will make a statement on the matter. [10524\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_192","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_192"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":180,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_180","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Foreign","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 180. Deputy Brendan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs when he proposes to discuss with the political parties in Stormont the recent report of the Independent Reporting Commission; and if he will make a statement on the matter. [10526\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_192","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_192"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":181,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_181","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Foreign","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 181. Deputy Roderic O'Gorman asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs his views on recent violence in the Democratic Republic of Congo; whether Ireland will contact Rwanda and demand that they stop supporting rebel activity in the Democratic Republic of Congo; and if he will make a statement on the matter. [10554\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_193","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"},"pdf":null},"showAs":"Foreign Conflicts","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_193"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":182,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_182","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 182. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he has engaged with stakeholders in relation to the situation whereby grid constraints from the excessive data centre demand are negatively impacting the connection of housing to the electricity network. [10348\/25] ","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_194","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_194.xml"},"pdf":null},"showAs":"Data Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_194"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":183,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_183","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 183. Deputy Paul Lawless asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to provide details of all of the weather modification methods, climate engineering or geoengineering, such as adding alkaline chemicals to the ocean, spraying salty mixtures into clouds and reflective particles into the stratosphere, that are taking place in or around Irish air space; and if he will make a statement on the matter. [10310\/25] ","by":{"showAs":"Paul Lawless","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_195","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_195.xml"},"pdf":null},"showAs":"Weather Events","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_195"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":184,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_184","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 184. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10328\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_196","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_196.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_196"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":185,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_185","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 185. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to provide an update on EU obligations for establishing separate textile waste collection and establish an extended producer responsibility scheme. [10346\/25] ","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_197","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_197.xml"},"pdf":null},"showAs":"EU Regulations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_197"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":186,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_186","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 186. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for the Environment, Climate and Communications for an update on progress in fulfilling the obligations in article 12 of the Energy Efficiency Directive 2023\/1791 regarding a database for data centres. [10347\/25] ","by":{"showAs":"Eoin \u00d3 Broin","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_198","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_198.xml"},"pdf":null},"showAs":"EU Directives","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_198"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":187,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_187","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 187. Deputy Willie O'Dea asked the Minister for the Environment, Climate and Communications his plans to reduce the three-year waiting time for the energy upgrades under the warmer homes scheme; and if he will make a statement on the matter. [10365\/25] ","by":{"showAs":"Willie O'Dea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09","memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_199","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_199"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":188,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_188","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 188. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he has met with the Commission for Regulation of Utilities to discuss rising energy prices; and if he will make a statement on the matter. [10401\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Prices","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_200"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":189,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_189","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 189. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will provide an update on the measures in the Programme for Government to conduct an independent review of the speed and level of passthrough from wholesale prices to retail prices in the energy sector; when he anticipates this review will take place; and if he will make a statement on the matter. [10402\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Prices","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_200"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":190,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_190","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 190. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he has met with the Commission for Regulation of Utilities to discuss rising wholesale gas and electricity prices; and if he will make a statement on the matter. [10403\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Prices","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_200"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":191,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_191","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 191. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he has considered reintroduction of the temporary solidarity contribution and the cap on market revenues in response to rising wholesale gas and retail prices in the energy market; and if he will make a statement on the matter. [10404\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_201","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_201.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Prices","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_201"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":192,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_192","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 192. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to provide a breakdown of the number solar PV provided in each of the years from 2020 to date in each of the SEAI\u2019s solar PV schemes, broken down by county; and if he will make a statement on the matter. [10411\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_202","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_202.xml"},"pdf":null},"showAs":"Renewable Energy Generation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_202"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":193,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_193","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 193. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he plans to move to a plan-led approach to solar development; and if he will make a statement on the matter. [10417\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_203","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_203.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_203"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":194,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_194","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 194. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will provide a breakdown of the number and value of grants that have been awarded to the retrofitting of multi-unit dwellings as part of the Sustainable Energy Authority of Ireland community energy grant scheme in each of the years 2020 to date, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10418\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_204","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_204.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_204"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":195,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_195","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 195. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will provide a breakdown of the number of applications his Department has received for the retrofit of multi-unit dwellings as part of the Sustainable Energy Authority of Ireland community grant scheme in each of the years 2020 to date, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10419\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_204","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_204.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_204"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":196,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_196","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 196. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he has calculated the impact that the carbon border adjustment mechanism will have in imported electricity from Britain; the amount by which he anticipates the cost to rise; and if he will make a statement on the matter. [10420\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_205","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_205.xml"},"pdf":null},"showAs":"Greenhouse Gas Emissions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_205"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":197,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_197","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 197. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the measures that he and the inland fisheries division will take to instigate an independent review of Inland Fisheries Ireland, as highlighted in the Programme for Government; and if he will make a statement on the matter. [10460\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_206","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_206.xml"},"pdf":null},"showAs":"Fishing Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_206"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":198,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_198","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 198. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the total amount of funding\/financial aid given by his Department and agencies under his Department\u2019s remit to two organisations (details supplied) since 2010; and if he will make a statement on the matter. [10461\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_207","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_207.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_207"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":199,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_199","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 199. Deputy Michael Cahill asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will expedite as a matter of priority the provision of a liquefied natural gas terminal in north Kerry that will protect the country\u2019s energy supply and implement the recommendations of the Shannon Estuary Economic Taskforce which includes increasing resources to deliver an offshore renewable energy farm (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10475\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_208","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_208.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Infrastructure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_208"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":200,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_200","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 200. Deputy Brendan Smith asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if there are adequate protections in place to safeguard ESB transmission lines, with particular reference to the problems caused by falling trees in storms over recent years resulting in power outages for many communities on a repeated basis; the measures that will be implemented as a result of lessons learned from such storms and actions to be taken across Government; and if he will make a statement on the matter. [10532\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_209","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_209.xml"},"pdf":null},"showAs":"Electricity Transmission Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_209"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":201,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_201","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 201. Deputy Brendan Smith asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he or his Department have discussed with telecoms providers the need to strengthen their networks in view of the widespread outages of telecommunication services due to recent storms; the outcome of such discussions; if those providers intend to put adequate investment in upgrading their networks and avoid such outages in the future; and if he will make a statement on the matter. [10538\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_210","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_210.xml"},"pdf":null},"showAs":"Telecommunications Infrastructure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_210"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":202,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_202","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 202. Deputy Brendan Smith asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he or his Department have had discussion with telecoms providers concerning ongoing outages in many areas, including parts of Cavan and Monaghan, as a result of storm \u00c9owyn; and if he will make a statement on the matter. [10539\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_211","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_211.xml"},"pdf":null},"showAs":"Telecommunications Infrastructure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_211"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":203,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_203","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 203. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for the Environment, Climate and Communications when his Department will bring the Energy Poverty Action Plan to Cabinet; and if he will make a statement on the matter. [10551\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_212","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_212.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_212"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":204,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_204","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 204. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to set out the terms of reference of the research his Department has commissioned SEPA to undertake on better meeting the energy security risk through the electricity generation sector; when he expects this research to be completed; what the cost of the research is; and if he will make a statement on the matter. [10552\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_213","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_213.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_213"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":205,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_205","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Environment","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 205. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if the research his Department has commissioned SEPA to undertake on better meeting the energy security risk through the electricity generation sector includes a) an analysis of gas demand in Ireland in the post 2023 period b) the emissions associated with a floating gas storage terminal c) and the security of a floating gas storage terminal; and if he will make a statement on the matter. [10553\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_214","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_214.xml"},"pdf":null},"showAs":"Energy Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_214"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":206,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_206","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Defence","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 206. Deputy Catherine Connolly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10325\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_215","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_215.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_215"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":207,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_207","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Defence","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 207. Deputy Aidan Farrelly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of fighter jets the Government intends to purchase; if he will provide the make and model of the aircraft; the estimated cost of each aircraft; the hourly cost of flight per aircraft; the type of munitions these aircraft will have capability to carry; the circumstances in which the aircraft will be permitted to reach and exceed the speed of sound; the number of personnel that will be required to maintain these new aircraft; the number of these personnel will be in addition to those currently employed by the Air Corps; the cost of hiring and retaining additional personnel per annum; if they will be based at Casement Aerodrome; the plans in place to mitigate the considerable additional noise pollution that will be generated by these aircraft for the residents of the neighbouring communities compared to the Air Corps\u2019 current aircraft, if he has engaged with either management of Shannon or Dublin Airports in respect of basing the aircraft at those locations; and if he will make a statement on the matter. [10527\/25] ","by":{"showAs":"Aidan Farrelly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_216","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_216.xml"},"pdf":null},"showAs":"Air Corps","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_216"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":208,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_208","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 208. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Transport the reason there is no obligation on the providers of electric vehicle charging points to advertise the cost per unit of electricity in the same way as fossil fuels are required to advertise the price per litre to customers in advance of their purchase; and if he will make a statement on the matter. [10300\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_218","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_218.xml"},"pdf":null},"showAs":"Electric Vehicles","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_218"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":209,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_209","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 209. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Transport if a financial support package or grant scheme can be initiated to encourage the installation of electric vehicle charging points in Hotels, Guest Houses, B&amp;B\u2019s, for use of their visitors, while freeing up public charging points for the general public; and if he will make a statement on the matter. [10319\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_219","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_219.xml"},"pdf":null},"showAs":"Electric Vehicles","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_219"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":210,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_210","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 210. Deputy Cian O'Callaghan asked the Minister for Transport if An Garda S\u00edoch\u00e1na has the legal powers to pursue motorbikes and scramblers being driven dangerously; and if he will make a statement on the matter. [10487\/25] ","by":{"showAs":"Cian O'Callaghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_220","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null},"showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_220"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":211,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_211","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 211. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport about any underspend in his capital allocation in each year from 2019 to date in 2025, by sub-headings, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10240\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_221","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_221.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Expenditure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_221"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":212,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_212","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 212. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport regarding a report public transport (details supplied); if he intends to increase fares for public transport; if he intends to deliver on Dublin\u2019s MetroLink and other National Development Plan commitments; and if he will make a statement on the matter. [10243\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_222","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null},"showAs":"Transport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_222"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":213,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_213","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 213. Deputy John Lahart asked the Minister for Transport if he is aware of any considerations being made for the provision of a new bus service to Dublin Airport from areas such as Templeogue, Rathfarnham and Tallaght, as the \u2018Tallaght Hopper\u2019 has ceased service, and these areas now have no transport connection to the airport apart from expensive taxis; and if he will make a statement on the matter. [10254\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_223","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_223.xml"},"pdf":null},"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_223"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":214,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_214","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 214. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Transport the status of the DART Southwest plans; if there will be a station in Ballyfermot; and if he will make a statement on the matter. [10275\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_224","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_224.xml"},"pdf":null},"showAs":"Transport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_224"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":215,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_215","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 215. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Transport when Transport Infrastructure Ireland will release funding for the completion of the trailhead at the MacCurtainstown car park in Youghal, along the Midleton to Youghal greenway; and if he will make a statement on the matter. [10289\/25] ","by":{"showAs":"Liam Quaide","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_225","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_225.xml"},"pdf":null},"showAs":"Transport Infrastructure Ireland","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_225"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":216,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_216","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 216. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Transport the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10340\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_226","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_226.xml"},"pdf":null},"showAs":"Legislative Process","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_226"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":217,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_217","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 217. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Transport if sufficient funding is in place to now complete the road project from Tahilla to Kenmare in County Kerry; and if he will make a statement on the matter. [10359\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_227","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_227.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_227"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":218,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_218","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 218. Deputy John Lahart asked the Minister for Transport given that BusConnects is a major plank of Government policy, the reason the proposed F1 route, which will replace routes 49 and 65b, due to service constituents across Knocklyon, Templeogue and Firhouse, and was originally due to come in to force in Q1 2024, has been consistently pushed out; and the current estimated date is end of 2025, depending on resources and so on. [10379\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_228","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_228.xml"},"pdf":null},"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_228"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":219,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_219","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 219. Deputy John Lahart asked the Minister for Transport the reason residents in Dublin south west appear to be pushed to the back of the queue for the major spine upgrades, and the A spine due to replace the 15 is yet to be rolled out, and appears similarly delayed; and if he will make a statement on the matter. [10380\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_229","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_229.xml"},"pdf":null},"showAs":"Transport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_229"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":220,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_220","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 220. Deputy Cian O'Callaghan asked the Minister for Transport if he will consider reviewing the ten-year requirement for special-purpose vehicles where older vehicles are roadworthy as per the NCT; and if he will make a statement on the matter. [10385\/25] ","by":{"showAs":"Cian O'Callaghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_230","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_230.xml"},"pdf":null},"showAs":"Transport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_230"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":221,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_221","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 221. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he will provide an update for all projects under the remit of his Department contained within the revised National Development Plan, broken down by whether they are complete, in progress, or yet to be progressed and estimated timeline for delivery; and if he will make a statement on the matter. [10409\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_231","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_231.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_231"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":222,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_222","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 222. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he will provide a breakdown of the number of electric-vehicle grants provided, by county, in each of the years from 2020 to date; and if he will make a statement on the matter. [10410\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_232","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_232.xml"},"pdf":null},"showAs":"Electric Vehicles","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_232"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":223,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_223","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 223. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport his views on a matter (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10413\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_233","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_233.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_233"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":224,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_224","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 224. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he will provide a breakdown of the amount of funding each local authority in the State has received for national, regional and local roads in 2022, 2023 and 2024; and if he will make a statement on the matter. [10422\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_234","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_234.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_234"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":225,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_225","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 225. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he will provide an update on his Department's progress in creating the transport security force, as proposed in the Programme for Government; when he expects to finalise the legislative framework required to establish the force under the National Transport Authority; when he expects the force to be operational; and if he will make a statement on the matter. [10423\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_235","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_235.xml"},"pdf":null},"showAs":"Transport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_235"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":226,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_226","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 226. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he has met the CEOs of Dublin Bus and a company (details supplied) since his appointment; and if he will make a statement on the matter. [10424\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_236","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_236.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Meetings","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_236"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":227,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_227","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 227. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport the amount of funding allocated to each local authority for the community involvement scheme in each of the years 2021 to 2024 and to date in 2025, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10425\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_237","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_237.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_237"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":228,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_228","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 228. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport the steps being taken to improve access to high-capacity electric vehicle charging infrastructure in County Kerry; and if he will make a statement on the matter. [10426\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_239","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"},"pdf":null},"showAs":"Electric Vehicles","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_239"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":229,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_229","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 229. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he will provide a breakdown of the number of high-capacity electric-vehicle charging points, broken down by county, in each of the years 2019 to date; his plans to expand this; and if he will make a statement on the matter. [10427\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_240","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_240.xml"},"pdf":null},"showAs":"Electric Vehicles","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_240"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":230,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_230","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 230. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he has plans to develop light rail in Galway; and if he will make a statement on the matter. [10428\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_241","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_241.xml"},"pdf":null},"showAs":"Transport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_241"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":231,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_231","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 231. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he will provide the details of costings provided to the Department of Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform, in the context of the National Development Plan 2021-2030 review conducted earlier in 2025; and if he will provide a breakdown of each project and its projected cost in each of the years 2025 to 2030. [10429\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_242","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_242.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_242"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":232,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_232","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 232. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport his views on the continual issue with Irish Rail in Dublin in relation to late and overcrowded trains, as passengers are cramped and unsafe; the plans to supply a service that is fit for capacity; and if he will make a statement on the matter. [10430\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_243","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_243.xml"},"pdf":null},"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_243"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":233,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_233","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 233. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport the estimated cost of trebling the number of publicly available charging points, based on the average cost to date, if future projections are not available. [10431\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_244","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_244.xml"},"pdf":null},"showAs":"Electric Vehicles","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_244"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":234,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_234","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 234. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he will provide a breakdown of funding allocated to Kerry Airport in each of the years 2016 to date, in tabular form. [10432\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_245","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_245.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_245"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":235,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_235","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Transport","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 235. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Transport if additional funding will be provided this year to local authorities for the repair of local and regional roads due to damage caused by recent heavy rainfall and storms; and if he will make a statement on the matter. [10542\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_246","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_246.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_246"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":236,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_236","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 236. Deputy James O'Connor asked the Minister for Finance to review a case in correspondence (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10250\/25] ","by":{"showAs":"James O'Connor","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_247","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_247.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_247"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":237,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_237","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 237. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Finance if he will consider a lower corporation tax for small Irish businesses with profits below \u20ac100,000 per year to help generate more indigenous enterprise. [10245\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_248","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_248.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_248"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":238,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_238","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 238. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Finance the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10329\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_249","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_249.xml"},"pdf":null},"showAs":"Legislative Process","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_249"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":239,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_239","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 239. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Finance the number of taxpayers to date in 2025 that have applied for flat rate expenses (FRE) following the introduction of the requirement to submit a claim for these expenses; the numbers in each staff category who have applied in 2025; the numbers in each staff category who were in receipt of FRE in 2024; and if he will make a statement on the matter. [10388\/25] ","by":{"showAs":"Louis O'Hara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_250","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_250.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_250"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":240,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_240","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 240. Deputy Pa Daly asked the Minister for Finance if he has considered implementing a windfall tax on energy generators in response to rising wholesale prices in the gas and electricity market; and if he will make a statement on the matter. [10405\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_251","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_251.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tax Collection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_251"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":241,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_241","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 241. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Finance the safeguards in place to address increasing insurance costs across a number of different products, including motor, home and business insurance; the level of oversight that exists on insurance companies; and if he will provide details of the increased premium costs, in percentage terms, in recent years across a number of the main insurance products. [10436\/25] ","by":{"showAs":"S\u00e9amus McGrath","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_252","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_252.xml"},"pdf":null},"showAs":"Insurance Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_252"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":242,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_242","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 242. Deputy Michael Lowry asked the Minister for Finance the number of taxpayers who have applied to have their flat-rate expenses (FRE) reinstated for the 2025 tax year; if he will provide a detailed breakdown of the numbers in each staff category, including but not limited to, nurses, teachers, construction workers, hospitality industry workers, shop workers, and bus drivers; and if he will make a statement on the matter. [10452\/25] ","by":{"showAs":"Michael Lowry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Lowry.D.1987-03-10","memberCode":"Michael-Lowry.D.1987-03-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_250","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_250.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_250"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":243,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_243","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 243. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Finance the number of taxpayers to date that have applied to have their flat-rate expenses (FRE) reinstated; if he will provide a breakdown for the numbers in each category; and if he will make a statement on the matter. [10456\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_250","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_250.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_250"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":244,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_244","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 244. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Finance if he has outlined at the European Council the need to ensure that the day-to-day supervision of the European Union\u2019s insurance industry remains the exclusive competence of national competent authorities appointed by each member state under national law; and if he will make a statement on the matter. [10495\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_253","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_253.xml"},"pdf":null},"showAs":"Insurance Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_253"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":245,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_245","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 245. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Finance if he will ensure that any measures increasing the powers of the European Insurance and Occupational Pension Authority (EIOPA) regarding cross border insurance sales contain legal guarantees that national parliaments have the right to access all material produced by, or shared with, EIOPA in the exercise of such powers; and if he will make a statement on the matter. [10496\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_253","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_253.xml"},"pdf":null},"showAs":"Insurance Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_253"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":246,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_246","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 246. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Finance the number of PAYE workers who received flat-rate expenses in 2023; and to provide a breakdown of these in each category, in tabular form. [10536\/25] ","by":{"showAs":"Thomas Gould","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_250","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_250.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_250"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":247,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_247","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Finance","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 247. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Finance the number of workers to date who have applied to have their flat-rate expenses reinstated; and to provide a breakdown of these in each category, in tabular form. [10537\/25] ","by":{"showAs":"Thomas Gould","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_250","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_250.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_250"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":248,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_248","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Public Expenditure","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 248. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the full amount expended on the upgrade of a Garda station (details supplied); the works undertaken; and if he will make a statement on the matter. [10302\/25] ","by":{"showAs":"Noel McCarthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_255","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_255.xml"},"pdf":null},"showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_255"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":249,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_249","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Public Expenditure","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 249. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he will review the recommendations contained within Circular 05\/2015 regarding the day subsistence allowance, and, in light of the nature of the work involved, consider exempting emergency personnel of the National Ambulance Service from the requirement to be further than eight km away from their base over the course of their work to avail of the ten-hour rate of subsistence.; and if he will make a statement on the matter. [10298\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_256","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_256.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_256"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":250,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_250","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Public Expenditure","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 250. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10335\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_257","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_257.xml"},"pdf":null},"showAs":"Legislative Measures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_257"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":251,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_251","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Enterprise","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 251. Deputy Michael Fitzmaurice asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment given the current housing crisis, if he has any plans to bring in qualified non-EU workers in the construction industry, such as plumbers, electricians, bricklayers and so on; and if he will make a statement on the matter. [10304\/25] ","by":{"showAs":"Michael Fitzmaurice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Fitzmaurice.D.2014-10-10","memberCode":"Michael-Fitzmaurice.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_258","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_258.xml"},"pdf":null},"showAs":"Construction Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_258"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":252,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_252","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Enterprise","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 252. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10327\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_259","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_259.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_259"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":253,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_253","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Enterprise","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 253. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment further to Parliamentary Question Nos. 117 and 116 of 26 February 2025, the number of outstanding applications under the increased cost of business and power up grant schemes in Counties Cavan and Monaghan, due to be finalised; when it is expected payments will issue; and if he will make a statement on the matter. [10498\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_260","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_260.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_260"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":254,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_254","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 254. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Education if she will look into the case of a child (details supplied) who has still not been offered a place in a special school; and if she will make a statement on the matter. [10373\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_261","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_261.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Admissions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_261"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":255,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_255","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 255. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for Education if she has sought legal advice from the Attorney General or from any other quarter as to whether denying pupils with moderate, severe and profound intellectual disabilities enrolled in special schools from receiving the same number of years of State education in senior cycle is against equality legislation; and if she will make a statement on the matter. [10236\/25] ","by":{"showAs":"Eoghan Kenny","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_262","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_262.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_262"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":256,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_256","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 256. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for Education if rule 64(1) is a barrier to children with severe, profound and moderate intellectual disabilities from receiving a transition-type year in their senior cycle in special schools; and if she will make a statement on the matter. [10237\/25] ","by":{"showAs":"Eoghan Kenny","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_262","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_262.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_262"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":257,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_257","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 257. Deputy Brian Brennan asked the Minister for Education the progress of the building project for a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10247\/25] ","by":{"showAs":"Brian Brennan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Brennan.D.2024-11-29","memberCode":"Brian-Brennan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_263","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_263.xml"},"pdf":null},"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_263"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":258,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_258","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 258. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for Education for an update on the proposed time bound provision for teachers who qualified outside of the Republic of Ireland; and if she will make a statement on the matter. [10251\/25] ","by":{"showAs":"Eoghan Kenny","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_264","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_264.xml"},"pdf":null},"showAs":"Teaching Qualifications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_264"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":259,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_259","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 259. Deputy Joe Neville asked the Minister for Education the reason there is a shortage of Home Economics teachers currently; how her Department plans to address this issue as schools have been left without teachers for Home Economics classes; and if she will make a statement on the matter. [10260\/25] ","by":{"showAs":"Joe Neville","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_265","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_265.xml"},"pdf":null},"showAs":"Teacher Training","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_265"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":260,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_260","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 260. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Education the funding available to a secondary school (details supplied) to apply for developing a community garden on the school grounds and whether her Department will provide funding. [10261\/25] ","by":{"showAs":"Paul Lawless","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_266","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_266.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_266"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":261,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_261","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 261. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education for a list of the primary and post primary schools in Dublin south central, in tabular form. [10268\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_267","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_267.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_267"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":262,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_262","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 262. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education for alternative educational settings such as a service (details supplied) that are available throughout the country, in tabular form. [10269\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_268","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_268.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_268"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":263,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_263","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 263. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education for the status on a new multi-denominational secondary school for Dublin 8. [10270\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_269","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_269.xml"},"pdf":null},"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_269"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":264,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_264","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 264. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education her plan to support a school community (details supplied) in the transition to a Gaelchol\u00e1iste; the plan to ensure that staff do not lose their jobs; and if she will make a statement on the matter. [10271\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_270","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_270.xml"},"pdf":null},"showAs":"Oideachas tr\u00ed Ghaeilge","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_270"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":265,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_265","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 265. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education for the status update on the plan to provide a Gaelchol\u00e1iste for Dublin 2, 4, 6 and 8 after the rejection of the plan from a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10272\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_271","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_271.xml"},"pdf":null},"showAs":"Oideachas tr\u00ed Ghaeilge","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_271"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":266,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_266","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 266. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education for an update on her plans to increase the number of multi-denominational schools by 2030. [10278\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_272","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_272.xml"},"pdf":null},"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_272"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":267,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_267","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 267. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education for the status on the national parental survey on school patronage. [10279\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_272","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_272.xml"},"pdf":null},"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_272"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":268,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_268","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 268. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education her plan to hold a citizens' assembly on the future of education during her term. [10280\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_274","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_274.xml"},"pdf":null},"showAs":"Citizens' Assembly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_274"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":269,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_269","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 269. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education on her plans to amend S37(1) of the employment equality act to prohibit discrimination against teachers on the grounds of religion. [10281\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_275","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_275.xml"},"pdf":null},"showAs":"Equality Issues","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_275"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":270,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_270","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 270. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Education the number of pupils enrolled in junior infants in existing primary schools in County Clare in tabular form for the school years 2022\/2023, 2023\/2024 and 2024\/2025; and if she will make a statement on the matter. [10296\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_276","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_276.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_276"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":271,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_271","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 271. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Education if she will consider the introduction of a basic cookery skills program at national school level; and if she will make a statement on the matter. [10297\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_277","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_277.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Curriculum","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_277"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":272,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_272","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 272. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Education what planning has taken place in her Department in relation to projected population growth in Portmarnock, County Dublin, and the projected impact on school places within the local area; and if she will make a statement on the matter. [10308\/25] ","by":{"showAs":"Duncan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_278","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_278.xml"},"pdf":null},"showAs":"Planning Issues","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_278"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":273,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_273","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 273. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Education if she is confident that there will be enough school places in Portmarnock, County Dublin, based on the current population plus the projected population growth in the years 2025, 2026, 2027 and 2028. [10309\/25] ","by":{"showAs":"Duncan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_279","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_279.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Enrolments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_279"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":274,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_274","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 274. Deputy John Lahart asked the Minister for Education the plans in place for the introduction of extra time in second level examinations for students with dyslexia, dyscalculia and other learning difficulties (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10318\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_280","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_280.xml"},"pdf":null},"showAs":"Educational Disadvantage","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_280"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":275,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_275","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 275. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Education the Statutory Instruments she envisages being brought forward and signed by her Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if she will make a statement on the matter. [10326\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_281","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_281.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_281"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":276,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_276","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 276. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Education if she will provide an update on a submission by a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10406\/25] ","by":{"showAs":"Peter 'Chap' Cleere","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_282","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_282.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_282"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":277,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_277","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 277. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Education if she will update the current policy for providing funding to schools for the installation of solar panels to allow for ground-based panels as well as roof-mounted panels (details supplied). [10435\/25] ","by":{"showAs":"S\u00e9amus McGrath","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_283","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_283.xml"},"pdf":null},"showAs":"Education Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_283"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":278,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_278","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 278. Deputy John McGuinness asked the Minister for Education the status of the application to amalgamate two schools (details supplied); and if the next step in the process will be expedited. [10466\/25] ","by":{"showAs":"John McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_284","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_284.xml"},"pdf":null},"showAs":"Schools Amalgamation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_284"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":279,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_279","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 279. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Education to examine the case for new classrooms for a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10486\/25] ","by":{"showAs":"Michael Healy-Rae","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_285","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_285.xml"},"pdf":null},"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_285"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":280,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_280","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 280. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Education if she will provide an update on the application before her Department for new autism classes at a school in County Clare (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10488\/25] ","by":{"showAs":"Cathal Crowe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_286","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_286.xml"},"pdf":null},"showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_286"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":281,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_281","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 281. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Education for the up-to-date position on additional classroom accommodation for a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10502\/25] ","by":{"showAs":"Aindrias Moynihan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_287","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_287.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_287"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":282,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_282","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 282. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for Education if the sourcing of a special school place for a child (details supplied) is possible; and if she will make a statement on the matter. [10520\/25] ","by":{"showAs":"Eoghan Kenny","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_288","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_288.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Admissions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_288"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":283,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_283","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 283. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Education if she will outline the timeline for the delivery of the permanent school build for a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10545\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_289","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_289.xml"},"pdf":null},"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_289"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":284,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_284","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 284. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Education when the new modular build for a school (details supplied) will be completed and ready for occupation as 12 children were offered places in that school in 2024 but have still been unable to attend as the additional accommodation has not been delivered; and if she will make a statement on the matter. [10546\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_290","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_290.xml"},"pdf":null},"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_290"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":285,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_285","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 285. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Education if her Department will take account of the concerns raised by the Board of Management of a school (details supplied) regarding the design of the new modular unit and make some changes to reflect these concerns; and if she will make a statement on the matter. [10547\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_291","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_291.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Management","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_291"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":286,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_286","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 286. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Education if her Department has made projections for the percentage of the school going population who will need to be accommodated in either a special school or a special class attached to a mainstream school by 2030; if she will outline what the percentage is; and if she will make a statement on the matter. [10548\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_292","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_292.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_292"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":287,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_287","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 287. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Education if her Department will approach Fingal County Council to ask it to allow a school (details supplied) use of Fingal owned land to the north of the school as recreational facilities for the children, as the school\u2019s existing recreational facilities are going to be taken over by a major school extension project; and if she will make a statement on the matter. [10549\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_293","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_293.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_293"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":288,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_288","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 288. Deputy Michael Murphy asked the Minister for Education to engage with the CEO of Tipperary ETB in order to urgently review a decision to dispose of Butler Charteris Hall, Cahir (details supplied). [10979\/25] ","by":{"showAs":"Michael Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Murphy.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Murphy.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_295","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_295.xml"},"pdf":null},"showAs":"Education and Training Boards","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_295"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":289,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_289","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 289. Deputy Aidan Farrelly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his plans to address the issue of price gouging in the tourism sector in the context the State hosting high-profile international sporting events and performances. [9995\/25] ","by":{"showAs":"Aidan Farrelly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_296","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_296.xml"},"pdf":null},"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_296"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":290,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_290","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 290. Deputy Maeve O'Connell asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on the programme of work to be undertaken by his officials to implement the Programme for Government\u2019s commitment to \u2018promoting equality of access to sporting facilities. [5774\/25] ","by":{"showAs":"Maeve O'Connell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maeve-O'Connell.D.2024-11-29","memberCode":"Maeve-O'Connell.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_297","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_297.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sports Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_297"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":291,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_291","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 291. Deputy Maeve O'Connell asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on the programme of work to be to implement the Programme for Government\u2019s commitment to \u2018Develop a long-term strategy to close the gap on gender inequality when it comes to funding, representation, remuneration, media coverage, sponsorship and participation at grassroots and elite levels\u2019. [5775\/25] ","by":{"showAs":"Maeve O'Connell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maeve-O'Connell.D.2024-11-29","memberCode":"Maeve-O'Connell.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_298","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_298.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Equality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_298"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":292,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_292","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 292. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide an update on the actions he is taking to address labour shortages in the hospitality and tourism sector; and if he will make a statement on the matter. [6600\/25] ","by":{"showAs":"Rose Conway-Walsh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_299","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_299.xml"},"pdf":null},"showAs":"Labour Market","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_299"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":293,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_293","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 293. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will provide an update on an appeal by an organisation (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10257\/25] ","by":{"showAs":"Michael Healy-Rae","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_300","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_300.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_300"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":294,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_294","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 294. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media further to Parliamentary Question No. 345 of 11 February 2025, if his Department is working together with the Department of Housing, Local Government and Heritage on the simultaneous publication of the revised and re-titled Short Term Letting and Tourism Bill General Scheme and the Planning Guidelines for the Short-Term Letting sector; the current status and estimated publication date of same; and if he will make a statement on the matter. [10283\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_301","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_301.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_301"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":295,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_295","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 295. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10339\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_302","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_302.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_302"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":296,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_296","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Tourism","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 296. Deputy Aidan Farrelly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his plans to continue funding for the basic income for the arts scheme announced as part of Budget 2025 beyond the current three-year pilot scheme; his plans to establish permanency in respect of this funding; if it will apply to the same cohort of artists who are currently recipients of the payment or if there will be a new application process for all eligible artists; if the scheme be expanded to assist recipients outside of the pilot scheme; the timeline for when applications will be invited from interested artists; and if he will make a statement on the matter. [10525\/25] ","by":{"showAs":"Aidan Farrelly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_303","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_303.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_303"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":297,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_297","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 297. Deputy Pa Daly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he is aware of a matter (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10416\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_304","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_304.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_304"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":298,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_298","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 298. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of vacant property refurbishment grants that have been applied for in each of the past four years; the number drawn down in the corresponding timeframe; if he will reform the grant to make it easier to use; if he will increase the completion time from 13 months to 20 months; and if he will allow the grant to be drawn down in a staged fashioned in the same manner that banks allow for their funds to be drawn down for self-builds.; and if he will make a statement on the matter. [10244\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_305","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_305.xml"},"pdf":null},"showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_305"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":299,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_299","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 299. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if information is available to the public relating to Land Registry applications; if the original documents are available for a third party; the consent required by a third party; if these documents fall under freedom of information; and if he will make a statement on the matter. [10252\/25] ","by":{"showAs":"Pearse Doherty","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_306","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_306.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_306"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":300,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_300","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 300. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage further to Parliamentary Question No. 345 of 11 February 2025, if work has begun on the planning guidelines for the short-term letting sector to supplement the introduction of the revised and re-titled Short Term Letting and Tourism Bill General Scheme; details of further public or stakeholder consultations on these guidelines ahead of its publication; the current status and estimated publication date of the aforementioned planning guidelines and legislation; and if he will make a statement on the matter. [10284\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_307","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_307.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_307"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":301,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_301","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 301. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to list the social and affordable housing projects that have been approved since 1 January 2025 and to provide a breakdown by delivery stream (details supplied), in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10316\/25] ","by":{"showAs":"Conor Sheehan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_308","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_308.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_308"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":302,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_302","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 302. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10333\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_309","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_309.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_309"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":303,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_303","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 303. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of Cro\u00ed C\u00f3naithe schemes approved in 2022, 2023 and 2024; the number of grants that have been drawn down, by volume and by county; and if he will make a statement on the matter. [10368\/25] ","by":{"showAs":"Peter 'Chap' Cleere","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_305","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_305.xml"},"pdf":null},"showAs":"Vacant Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_305"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":304,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_304","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 304. Deputy Pa Daly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide a breakdown of the number of solar PV provided in each of the years from 2020 to date in schemes, broken down by county; and if he will make a statement on the matter. [10412\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_310","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_310.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_310"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":305,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_305","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 305. Deputy Shane Moynihan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the plans in place for the locating of a fire station in Lucan. [10437\/25] ","by":{"showAs":"Shane Moynihan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shane-Moynihan.D.2024-11-29","memberCode":"Shane-Moynihan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_311","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_311.xml"},"pdf":null},"showAs":"Fire Stations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_311"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":306,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_306","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 306. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will confirm that his Department received written advice from Inland Fisheries Ireland in September 2010 to list pike (esox lucius) as an invasive freshwater fish species in Ireland when drafting S.I. No. 477\/2011 - European Communities (Birds and Natural Habitats) Regulations 2011; and if he will make a statement on the matter. [10463\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_312","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_312.xml"},"pdf":null},"showAs":"Inland Fisheries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_312"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":307,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_307","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Housing","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 307. Deputy John Clendennen asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide an update on plans to commission a new nest protection service for the Slieve Bloom mountains, including providing details on the objectives and scope, tendering, and timeline for commencement of the proposed service; and if he will make a statement on the matter. [10482\/25] ","by":{"showAs":"John Clendennen","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Clendennen.D.2024-11-29","memberCode":"John-Clendennen.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_313","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_313.xml"},"pdf":null},"showAs":"Environmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_313"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":308,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_308","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 308. Deputy John Lahart asked the Minister for Social Protection his views on rent supplement limits (details supplied); whether he considers these to be completely outdated; and if he will make a statement on the matter. [10256\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_315","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_315.xml"},"pdf":null},"showAs":"Rental Sector","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_315"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":309,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_309","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 309. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Social Protection if a person (details supplied) is accurately classified in their receipt of disability allowance. [10274\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_316","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_316.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_316"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":310,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_310","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 310. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Social Protection if he will provide an update on the case of a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10282\/25] ","by":{"showAs":"Michael Healy-Rae","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_317","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_317.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_317"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":311,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_311","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 311. Deputy John McGuinness asked the Minister for Social Protection if the payment of State non-contributory pension will be restored in the case of persons (details supplied). [10287\/25] ","by":{"showAs":"John McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_318","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_318.xml"},"pdf":null},"showAs":"Social Welfare Payments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_318"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":312,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_312","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 312. Deputy John McGuinness asked the Minister for Social Protection if an application for disability allowance will be approved for a person (details supplied). [10303\/25] ","by":{"showAs":"John McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_319","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_319.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_319"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":313,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_313","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 313. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Social Protection the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10337\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_320","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_320.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_320"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":314,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_314","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 314. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Social Protection if they will instruct his Department to reevaluate partnerships with private companies supplying food as part of the hot school meal programme to ensure that nutritional needs of the students are being met and waste kept to a minimum. [10358\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_321","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_321.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Meals Programme","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_321"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":315,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_315","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 315. Deputy Pa Daly asked the Minister for Social Protection further to Parliamentary Question No. 116 of 27 February 2025, if he will provide a breakdown of payments under the humanitarian assistance scheme, by county, in the aftermath of storm \u00c9owyn to date, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10407\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_322","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_322.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_322"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":316,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_316","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 316. Deputy Pa Daly asked the Minister for Social Protection further to Parliamentary Question No. 116 of 27 February 2025, if he will provide a breakdown of payments made under the humanitarian assistance scheme, per county, in the aftermath of storm Bert, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10408\/25] ","by":{"showAs":"Pa Daly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_322","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_322.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_322"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":317,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_317","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 317. Deputy Aidan Farrelly asked the Minister for Social Protection the amount his Department has paid each external security company to provide security personnel at Intreo offices to date in 2022, 2023, 2024 and to date in 2025; and the contract with each security company due to expire, in tabular form. [10439\/25] ","by":{"showAs":"Aidan Farrelly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_323","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_323.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_323"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":318,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_318","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 318. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Social Protection if he will provide a breakdown, by county, of the more than 400,000 households that received a \u20ac300 fuel allowance lump sum payment in Budget 2025, in tabular form. [10476\/25] ","by":{"showAs":"Cathal Crowe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_324","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_324.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_324"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":319,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_319","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 319. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Social Protection if he will provide a breakdown, by county, of the 213,000 people with disabilities that received a \u20ac400 disability support payment in Budget 2025, in tabular form. [10477\/25] ","by":{"showAs":"Cathal Crowe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_325","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_325.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_325"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":320,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_320","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Social","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 320. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Social Protection if he will provide a breakdown, by county, of the 46,000 households that received a \u20ac400 lump sum working family payment in Budget 2025, in tabular form. [10478\/25] ","by":{"showAs":"Cathal Crowe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_326","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_326.xml"},"pdf":null},"showAs":"Family Support Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_326"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":321,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_321","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 321. Deputy David Cullinane asked the Minister for Justice the average timeline for each stage in the recruitment of a new Garda, from application to job offer, by county, in tabular form. [10262\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_327","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_327.xml"},"pdf":null},"showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_327"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":322,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_322","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 322. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Justice if his attention has been brought to reports of threats and intimidation of legal practitioners and Courts Service staff from far-right activists (details supplied); his plans to address serious security concerns arising from such threats; and if he will make a statement on the matter. [10264\/25] ","by":{"showAs":"Ivana Bacik","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_328","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_328.xml"},"pdf":null},"showAs":"Courts Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_328"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":323,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_323","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 323. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice further to Parliamentary Question No. 274 of 9 November 2023, if he will now provide an update with respect to the Irish Council for Civil Liberties\u2019 petition on the Sallins Train Robbery Case; if he will outline his plans to establish a Statutory Inquiry, compliant with international human rights standards, into the arrest, detention, interrogation, prosecution and conviction of the persons involved; and if he will make a statement on the matter. [10266\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_329","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_329.xml"},"pdf":null},"showAs":"Human Rights","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_329"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":324,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_324","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 324. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice to outline his plans to address historical cases of human rights abuses, including Garda malpractice in the State, given the detailed commitments in the Programme for Government to support legacy work in the North of Ireland and the importance of ensuring alignment of human rights standards across the island; and if he will make a statement on the matter. [10267\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_330","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_330.xml"},"pdf":null},"showAs":"Human Rights","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_330"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":325,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_325","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 325. Deputy John Lahart asked the Minister for Justice the number of EVs within the Garda fleet at present; if he will outline how the numbers have grown in the past two or three years; the number of Garda stations fitted with EV charging facilities in the time prior to his own appointment; and if he will make a statement on the matter. [10286\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_331","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_331.xml"},"pdf":null},"showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_331"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":326,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_326","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 326. Deputy Denise Mitchell asked the Minister for Justice the number of Community Garda\u00ed assigned to the DMR north district, per year from 2015 to date in 2025; and the breakdown of these Garda\u00ed by station within the DMR north area, in tabular form. [10305\/25] ","by":{"showAs":"Denise Mitchell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Denise-Mitchell.D.2016-10-03","memberCode":"Denise-Mitchell.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_332","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_332.xml"},"pdf":null},"showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_332"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":327,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_327","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 327. Deputy John Lahart asked the Minister for Justice with regard to the operation of the immigrant investor programme, what the status is of those applications which had been lodged with the Department in advance of the termination of the programme. [10314\/25] ","by":{"showAs":"John Lahart","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_333","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_333.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Programmes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_333"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":328,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_328","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 328. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Justice the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10334\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_335","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_335.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_335"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":329,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_329","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 329. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Justice to review case of a person (details supplied) regarding a visa issue; and if he will make a statement on the matter. [10343\/25] ","by":{"showAs":"Niamh Smyth","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_336","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_336.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_336"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":330,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_330","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 330. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Justice if he will instruct his Department to examine the current laws surrounding concurrent sentences in order to ensure sentencing is fair, effective, and accountable to the public; and if he will make a statement on the matter. [10366\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_337","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_337.xml"},"pdf":null},"showAs":"Sentencing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_337"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":331,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_331","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 331. Deputy Frankie Feighan asked the Minister for Justice if a designated immigration officer could be requested to contact an applicant (details supplied) setting out in detail the requirements to obtain a work permit in the State. [10369\/25] ","by":{"showAs":"Frankie Feighan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Frank-Feighan.S.2002-09-12","memberCode":"Frank-Feighan.S.2002-09-12"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_338","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_338.xml"},"pdf":null},"showAs":"Immigration Support Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_338"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":332,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_332","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 332. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Justice when a decision will be made on a visit a family\/friend visa appeal (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10399\/25] ","by":{"showAs":"Claire Kerrane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_339","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_339.xml"},"pdf":null},"showAs":"Visa Applications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_339"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":333,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_333","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 333. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Justice the reason waiting times for a visit a family\/friend visas, short-term visits to Ireland, are taking over a year to process when in appeal (details supplied); the reason the decisions are taking so long, given these are short-term stays; if he will act to reduce these waiting times; and if he will make a statement on the matter. [10400\/25] ","by":{"showAs":"Claire Kerrane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_339","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_339.xml"},"pdf":null},"showAs":"Visa Applications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_339"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":334,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_334","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 334. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Justice if he is aware of the current condition of a facility (details supplied); if he will consider upgrading these facilities to reflect the service levels required at this location; and if he will make a statement on the matter. [10421\/25] ","by":{"showAs":"Albert Dolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_340","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_340.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_340"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":335,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_335","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 335. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Justice the number of persons reported missing in each of the past ten years; the number who have been found alive; the number found dead; and the number still missing, in tabular form. [10457\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_341","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_341.xml"},"pdf":null},"showAs":"Missing Persons","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_341"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":336,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_336","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 336. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Justice the number of persons reported missing, by nationality, in each of the past ten years. [10458\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_341","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_341.xml"},"pdf":null},"showAs":"Missing Persons","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_341"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":337,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_337","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 337. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Justice the number of children aged under 18 years reported missing in each of the past ten years; the number found alive; the number found dead; and the number still missing, in tabular form. [10459\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_341","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_341.xml"},"pdf":null},"showAs":"Missing Persons","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_341"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":338,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_338","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 338. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Justice the number of Garda public order unit vans attached to the Galway division as of 17 February 2025; and if he will provide corresponding figures as of 31 January 2021, in tabular form. [10469\/25] ","by":{"showAs":"Albert Dolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_342","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_342.xml"},"pdf":null},"showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_342"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":339,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_339","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 339. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the number and percentage of citizens who have received a summons for jury service and have been excused on grounds of financial hardship in the past three years, by county, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10489\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_343","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_343.xml"},"pdf":null},"showAs":"Jury Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_343"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":340,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_340","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 340. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the percentage of citizens summoned for jury service who did not turn up for jury services in each of the past three years, by county, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10490\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_344","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_344.xml"},"pdf":null},"showAs":"Jury Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_344"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":341,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_341","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 341. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice when the email address citizenshipinfo@justice.ie was retired; the reason it was retired; if this was communicated to existing applicants; the current email address; and if he will make a statement on the matter. [10499\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_345","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_345.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Communications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_345"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":342,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_342","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Justice","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 342. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice further to Parliamentary Question No. 1000 of 17 January 2024, if he will report on the progress made developing new guidelines on the requirements for Irish association applications for citizenship based on Irish descent or associations; and if he will make a statement on the matter. [10501\/25] ","by":{"showAs":"Matt Carthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_346","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_346.xml"},"pdf":null},"showAs":"Citizenship Applications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_346"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":343,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_343","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 343. Deputy John Connolly asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if a review was undertaken of the Brexit fish processor transition scheme following its conclusion; and if he will make a statement on the matter. [10258\/25] ","by":{"showAs":"John Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_347","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_347.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_347"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":344,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_344","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 344. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will provide an update on an ACRES payment for a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10311\/25] ","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_348","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_348.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_348"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":345,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_345","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 345. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will provide an update on an ACRES payment for 2024 for a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10312\/25] ","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_349","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_349.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_349"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":346,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_346","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 346. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will provide an update on an ACRES payment for a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10313\/25] ","by":{"showAs":"John Paul O'Shea","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_350","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_350.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_350"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":347,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_347","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 347. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10323\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_351","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_351.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_351"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":348,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_348","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 348. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he is aware of the news story of five horses being put down after being found ill on an Irish transport in subpar conditions (details supplied); if he will launch an investigation into the matter; and if he will make a statement on the matter. [10344\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_353","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_353.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_353"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":349,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_349","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 349. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the reason two persons (details supplied) have not received their ACRES payments; the date upon which they can expect to receive same; and if he will make a statement on the matter. [10356\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_354","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_354.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_354"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":350,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_350","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 350. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if plans are in place to remove all the trees felled by recent storms from National Parks and our roadsides, many of which pose danger to the public; and if he will make a statement on the matter. [10360\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_355","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_355.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_355"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":351,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_351","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 351. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the specific timeline for making the results of his Department\u2019s consultation on surgical artificial insemination in greyhounds available for public review, and in respect of any next steps following this consultation. [10377\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_356","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_356.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Consultations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_356"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":352,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_352","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 352. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to provide an update and specific timeline as to when we can expect the publication and entry into force of the regulations banning the use on dogs and cats of electronic shock collars operated by hand-held remote controls. [10378\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_357","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_357.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Regulations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_357"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":353,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_353","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 353. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the number of non-coursing greyhounds homed by the Irish Retired Greyhound Trust (IRGT) for each of the years 2020, 2021, 2022, 2023 and 2024; the number of individuals who provide foster spaces for non-coursing greyhounds awaiting homes; the cost per week for each individual non-coursing greyhound kept in foster care and the total cost to R\u00e1sa\u00edocht Con \u00c9ireann of funding the IRGT service, by year; and if he will make a statement on the matter. [10386\/25] ","by":{"showAs":"Gary Gannon","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_358","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_358.xml"},"pdf":null},"showAs":"Greyhound Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_358"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":354,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_354","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 354. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he is aware that betting shops in Ireland no longer take bets on greyhound races in which the participating dogs have been graded by officials from R\u00e1sa\u00edocht Con \u00c9ireann (details supplied); if he is concerned about the implications of this for the integrity of greyhound racing in this country; and if he will make a statement on the matter. [10387\/25] ","by":{"showAs":"Gary Gannon","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_359","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_359.xml"},"pdf":null},"showAs":"Greyhound Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_359"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":355,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_355","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 355. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine further to Parliamentary Question Nos. 697 and 698 of 25 February 2025, if he will provide an update on his Department\u2019s engagement with a company (details supplied) with regard to its applications for pesticides products; when he expects a decision to be made on these applications; and if he will make a statement on the matter. [10390\/25] ","by":{"showAs":"Noel McCarthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_360","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_360.xml"},"pdf":null},"showAs":"Pesticide Use","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_360"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":356,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_356","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 356. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the measures his Department is taking to tackle the neglect and abuse of horses, particularly in urban areas; and if he will make a statement on the matter. [10468\/25] ","by":{"showAs":"Louis O'Hara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_361","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_361.xml"},"pdf":null},"showAs":"Animal Welfare","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_361"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":357,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_357","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 357. Deputy Pat Buckley asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the reason for the delay in processing a 2024 ACRES payment for a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10497\/25] ","by":{"showAs":"Pat Buckley","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pat-Buckley.D.2016-10-03","memberCode":"Pat-Buckley.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_362","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_362.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_362"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":358,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_358","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 358. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the status of ACRES payment applications submitted in 2023 and 2024 for a person (detailed supplied); and if he will make a statement on the matter. [10516\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Callaghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_363","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_363.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_363"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":359,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_359","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 359. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the up-to-date position for applications in 2023 and 2024 ACRES payments for a person (detailed supplied); and if he will make a statement on the matter. [10517\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Callaghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_364","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_364.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_364"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":360,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_360","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 360. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the status of ACRES payment applications submitted in 2023 and 2024 for a person (detailed supplied); and if he will make a statement on the matter. [10518\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Callaghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_365","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_365.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_365"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":361,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_361","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 361. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the status of ACRES payment applications submitted in 2023 and 2024 for a person (detailed supplied); and if he will make a statement on the matter. [10519\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Callaghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_366","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_366.xml"},"pdf":null},"showAs":"Agriculture Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_366"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":362,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_362","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 362. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he is aware that in recent days, there are approximately 70 large third country pelagic trawlers, from Norway, Iceland, Faroes, Russia, and the UK, fishing for blue whiting both inside EU waters and just outside the Irish 200-mile EEZ in international waters; if he will outline the level of monitoring and inspections of these vessels that has taken place and the landings made by these vessels both inside and outside EU waters, including bycatch. [10529\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_367","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_367.xml"},"pdf":null},"showAs":"Fishing Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_367"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":363,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_363","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Agriculture","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 363. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he is satisfied that existing legislation and regulations are adequate to ensure the provision of safe corridor widths for tree planting adjacent to ESB transmission lines; if not, the proposals, if any, there are to amend existing protections; and if he will make a statement on the matter. [10530\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_368","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_368.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Regulations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_368"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":364,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_364","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 364. Deputy Joe Neville asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth further to Parliamentary Question No. 311 of 20 February 2025, how a decision was made to award the contract in question since demonstrating compliance with planning law was a mandatory requirement of his Department\u2019s own request for tender and as it would have been evident to his Department that this requirement could not be met by the tenderer because the relevant planning authority, Kildare County Council, had already determined the proposal to be in breach of planning law. [10259\/25] ","by":{"showAs":"Joe Neville","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_369","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_369.xml"},"pdf":null},"showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_369"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":365,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_365","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 365. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if consideration will be given to extending the accommodation recognition payment of \u20ac800 monthly in its current state until at least the end of the year in order to continue to support households which have taken in families fleeing from war; and if she will make a statement on the matter. [10381\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_370","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_370.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_370"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":366,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_366","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 366. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth further to Parliamentary Question No. 124 of 25 February 2025, to provide details indicating the length of time the 175 children in Mayo have been waiting for their assessments of need, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10248\/25] ","by":{"showAs":"Rose Conway-Walsh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_371","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_371.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disabilities Assessments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_371"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":367,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_367","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 367. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of vacancies in County Mayo within children\u2019s disability network teams; the length of time these positions have been vacant; if they are currently being advertised; and if she will make a statement on the matter. [10249\/25] ","by":{"showAs":"Rose Conway-Walsh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_372","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_372.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_372"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":368,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_368","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 368. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the status of her plans for affordable childcare; and if she will make a statement on the matter. [10276\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_374","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_374.xml"},"pdf":null},"showAs":"Childcare Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_374"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":369,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_369","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 369. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the Statutory Instruments she envisages being brought forward and signed by her Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if she will make a statement on the matter. [10324\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_375","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_375.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_375"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":370,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_370","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 370. Deputy James Lawless asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth to examine the issue of childcare shortages (details supplied); her plans to resolve this matter; and if she will make a statement on the matter. [10363\/25] ","by":{"showAs":"James Lawless","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Lawless.D.2016-10-03","memberCode":"James-Lawless.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_376","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_376.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_376"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":371,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_371","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 371. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will consider creating more peer support for children who have lost a parent; and if she will make a statement on the matter. [10454\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_377","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_377.xml"},"pdf":null},"showAs":"Childcare Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_377"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":372,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_372","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 372. Deputy John Clendennen asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of staff in CDNTs in County Offaly, in tabular form; and the percentage of full-time posts filled for occupational therapists, physiotherapists and speech-and-language therapists within each respective unit. [10485\/25] ","by":{"showAs":"John Clendennen","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Clendennen.D.2024-11-29","memberCode":"John-Clendennen.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_378","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_378.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_378"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":373,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_373","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 373. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will provide assurances that her Department\u2019s exclusion of the only disabled persons\u2019 representative organisations (DPRO) specific to visual and physical impairment, respectively (details supplied), will not be reflected in its advice on DPRO participation to other public bodies; and if she will provide a timeline on when both of these key DPROs will no longer be excluded from their rights as equal DPROs by her Department. [10505\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_379","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_379.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_379"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":374,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_374","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 374. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she accepts that General Comments of UN Conventions are \u201clegally persuasive\u201d documents as per citations in the Irish Supreme Court and European Court of Human Rights, and that as such, their definitions and clarifications are of utmost importance to the implementation of the UNCRPD in Ireland; and if she will make a statement on the matter. [10506\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_380","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_380.xml"},"pdf":null},"showAs":"Rights of People with Disabilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_380"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":375,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_375","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 375. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she has any concerns over the credibility of the National Disability Inclusion Strategy due to the exclusion of an organisation (details supplied), from the DPO Consultative Framework, these are the only disabled persons\u2019 representative organisations specifically representing the key constituencies of visual impairment and physical impairment. [10507\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_379","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_379.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_379"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":376,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_376","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 376. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will explain to the UN Committee why the only disabled persons\u2019 representative organisations specifically representing visual impairment and physical impairment (details supplied), have been excluded from the DPO Consultative Framework since its inception in 2023; and if she will make a statement on the matter. [10508\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_379","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_379.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_379"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":377,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_377","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 377. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she considers the exclusion of two organisations (details supplied), the only disabled persons\u2019 representative organisations specifically representing visual and physical impairments, from her Department\u2019s disabled persons\u2019 representative organisations-specific consultations to be case of indirect discrimination; and if she will make a statement on the matter. [10509\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_379","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_379.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_379"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":378,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_378","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 378. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth how the ongoing exclusion by her Department of the only specialised disabled persons\u2019 representative organisations in visual impairment and physical impairment, respectively (details supplied), is compatible with her Department\u2019s obligations under Article 29 (b (ii)) of the UNCRPD to incentivise disabled people to join DPROs and to create conditions favourable to the flourishing of DPROs; and if those DPROs specific to such major constituencies are not at the table, what is the guarantee that they will be consulted about the measures to strengthen DPROs going forward. [10510\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_379","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_379.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_379"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":379,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_379","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 379. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth what steps her Department has taken to ensure that the disabled persons\u2019 organisations\/disabled persons\u2019 representative organisations her Department is currently closely consulting with on strengthening DPOs\/DPROs meet the criteria for being DPROs considering General Comment No. 7, paras. 10-4; and if she acknowledges that failure to ensure that her Department is dealing with genuine DPROs in such sensitive dealings would mean that such consultations are not fit for purpose and even counterproductive. [10511\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_379","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_379.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_379"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":380,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_380","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 380. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the proposals there are to expand and\/or provide new family resource centres in 2025; and if she will make a statement on the matter. [10521\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_381","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_381.xml"},"pdf":null},"showAs":"Family Resource Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_381"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":381,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_381","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 381. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will ensure that an application for a new service will be given detailed and favourable consideration (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10522\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_381","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_381.xml"},"pdf":null},"showAs":"Family Resource Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_381"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":382,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_382","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Children","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 382. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if a school (details supplied) will be provided with an additional allocation of WTE therapist hours for the new 12 children it is to admit as it has for the existing 36 students; and if she will make a statement on the matter. [10550\/25] ","by":{"showAs":"Roderic O'Gorman","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_382","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_382.xml"},"pdf":null},"showAs":"School Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_382"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":383,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_383","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 383. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the reason the existence and tax treatment of medical charities operating GP practices is currently not under consideration as part of the primary care review is being undertaken by her Department; and if she will make a statement on the matter. [10131\/25] ","by":{"showAs":"Marie Sherlock","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_384","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_384.xml"},"pdf":null},"showAs":"General Practitioner Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_384"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":384,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_384","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 384. Deputy Ken O'Flynn asked the Minister for Health the current procedure for emergency dental treatment for children under the age of 16 years when dental clinics are closed; and there plans to improve accessibility to urgent dental care for young patients. [10371\/25] ","by":{"showAs":"Ken O'Flynn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ken-O'Flynn.D.2024-11-29","memberCode":"Ken-O'Flynn.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_385","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_385.xml"},"pdf":null},"showAs":"Dental Services ","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_385"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":385,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_385","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 385. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health to provide an update on implementation of the final recommendations of the National Taskforce on the Non-Consultant Hospital Doctor Workforce; if the medical education and training strategic planning committee and the group tasked with defining safe medical staffing levels have been established; and if she will make a statement on the matter. [10515\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_386","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_386.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_386"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":386,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_386","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 386. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Health if she will provide the waiting list times for occupational therapy appointments, and CAMHS wait times, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [7550\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_387","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_387.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_387"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":387,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_387","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 387. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Health the current estimate on the final cost of the new National Children\u2019s Hospital, Dublin; and if she will make a statement on the matter. [5045\/25] ","by":{"showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_388","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_388.xml"},"pdf":null},"showAs":"National Children's Hospital","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_388"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":388,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_388","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 388. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Health for an update regarding the implementation of the maternity model of care for women with epilepsy; when the appointment of clinical posts at each of the maternity hubs will be complete; and if she will make a statement on the matter. [10238\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_389","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_389.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_389"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":389,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_389","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 389. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Health the current status of the epilepsy pregnancy register; the resources which have been allocated to this register; and if she will make a statement on the matter. [10239\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_390","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_390.xml"},"pdf":null},"showAs":"Medical Register","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_390"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":390,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_390","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 390. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 313 of 17 October 2024, if he will provide an update on the replacement of an ophthalmologist and the current status of services; and if she will make a statement on the matter. [10253\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_391","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_391.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_391"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":391,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_391","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 391. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Health for an update on ongoing projects at Beaumont Hospital, extension to radiation oncology, the 100-bed ward block, the 64-bed ICU block and the new emergency department; and if all these projects could be expedited for rapid construction. [4520\/25] ","by":{"showAs":"Barry Heneghan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_392","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_392.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_392"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":392,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_392","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 392. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Health for an update on the elective hospital in Cork. [10198\/25] ","by":{"showAs":"Thomas Gould","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_393","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_393.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_393"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":393,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_393","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 393. Deputy Frankie Feighan asked the Minister for Health for clarification regarding the recent cancellation of CAMHS services in Team 1 for under 18s in Leitrim\/East Sligo\/West Cavan; the refusal of new referrals from GPs to this service; the impact of services to current patients, due to the lack of a clinical lead consultant for Team 1; the recruitment efforts and timelines; and if she will make a statement on the matter. [10255\/25] ","by":{"showAs":"Frankie Feighan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Frank-Feighan.S.2002-09-12","memberCode":"Frank-Feighan.S.2002-09-12"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_394","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_394.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_394"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":394,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_394","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 394. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Health when a person [details supplied] will receive an appointment in the Urology Department of University Hospital Galway for a TURP procedure; and if she will make a statement on the matter. [10265\/25] ","by":{"showAs":"Paul Lawless","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_395","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_395.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_395"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":395,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_395","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 395. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Health her plans to address the lack of psychiatry supports in a service (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10277\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_396","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_396.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_396"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":396,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_396","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 396. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Health the reason CAMHS referrals have been suspended in an area (details supplied); when it is expected referrals will resume; the current number of referrals for support services to Sligo and Leitrim CAMHS service currently awaiting assessment; the current number of HSE vacancies in the Sligo and Leitrim CAMHS service; and if she will make a statement on the matter. [10288\/25] ","by":{"showAs":"Eamon Scanlon","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_397","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_397.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_397"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":397,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_397","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 397. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health the number of x-ray, CT and MRI scanners in situ at University Hospital Limerick; the number of scanners not currently in working order, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10291\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_398","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_398.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Equipment","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_398"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":398,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_398","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 398. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health for an employment report, to include the following categories: medical and dental, nursing and midwifery, health and social care professionals, management and administrative, general support, and patient and client care for the National Ambulance Service Mid-West, for the years 2019, 2020, 2022, 2023 and 2024, in tabular form. [10292\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_399","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_399.xml"},"pdf":null},"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_399"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":399,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_399","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 399. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health the current status and any progress on the development of a new ambulance base in Kilrush, County Clare; and if she will make a statement on the matter. [10293\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_400"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":400,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_400","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 400. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health the number of surgeries cancelled at Ennis Hospital during each month of 2024 and to date in January 2025; and if she will provide a breakdown of the surgical procedures cancelled. [10294\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_401","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_401.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_401"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":401,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_401","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 401. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health the number of GPs per thousand of population, by county, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10295\/25] ","by":{"showAs":"Joe Cooney","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_402","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_402.xml"},"pdf":null},"showAs":"General Practitioner Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_402"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":402,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_402","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 402. Deputy John McGuinness asked the Minister for Health if a medical card will be approved immediately for a person (details supplied). [10306\/25] ","by":{"showAs":"John McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_403","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_403.xml"},"pdf":null},"showAs":"Medical Cards","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_403"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":403,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_403","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 403. Deputy John McGuinness asked the Minister for Health when a person (details supplied) will receive an appointment for surgery. [10317\/25] ","by":{"showAs":"John McGuinness","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-McGuinness.D.1997-06-26","memberCode":"John-McGuinness.D.1997-06-26"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_405","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_405.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_405"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":404,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_404","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 404. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Health to outline and list all the agencies and organisations she met in her first thirty days in office, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10320\/25] ","by":{"showAs":"Conor Sheehan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_406","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_406.xml"},"pdf":null},"showAs":"Departmental Meetings","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_406"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":405,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_405","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 405. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Health to list the total number of elective procedures cancelled and or deferred in the UL Hospital Group, by hospital, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10321\/25] ","by":{"showAs":"Conor Sheehan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_407","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_407.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_407"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":406,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_406","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 406. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Health the number of WTE nursing staff working in the UHL accident and emergency department Dooradoyle; the number of vacant nursing posts; when these posts will be filled, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10322\/25] ","by":{"showAs":"Conor Sheehan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_408","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_408.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_408"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":407,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_407","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 407. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Health the Statutory Instruments she envisages being brought forward and signed by her Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if she will make a statement on the matter. [10332\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_409","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_409.xml"},"pdf":null},"showAs":"Statutory Instruments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_409"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":408,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_408","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 408. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Health if she will support funding for a self-powered wheelchair for a person (details supplied) with significant mobility issues and who is financially unable to access one from his own resources; and if she will make a statement on the matter. [10341\/25] ","by":{"showAs":"Carol Nolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_410","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_410.xml"},"pdf":null},"showAs":"Healthcare Infrastructure Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_410"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":409,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_409","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 409. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Health when the community neurorehabilitation team for CHO6, based in Bray, will start offering services to the public; and if she will make a statement on the matter. [10342\/25] ","by":{"showAs":"Jennifer Whitmore","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_411","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_411.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_411"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":410,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_410","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 410. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health to provide the exact number of children on hormone blockers in Ireland currently. [10349\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_412","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_412.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Recognition","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_412"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":411,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_411","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 411. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the number of children in Ireland who have had gender-affirming surgery. [10350\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_413","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_413.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Recognition","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_413"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":412,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_412","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 412. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the number of children who were referred abroad for gender affirming surgery; and where exactly they are being referred to. [10351\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_414","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_414.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Recognition","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_414"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":413,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_413","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 413. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the number of children being prescribed gender affirming hormones in Ireland. [10352\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_415","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_415.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Recognition","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_415"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":414,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_414","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 414. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the number of adults being prescribed gender affirming hormones in Ireland. [10353\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_416","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_416.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Recognition","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_416"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":415,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_415","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 415. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if the Gender Service instructed GPs in Ireland to stop hormone testing for trans people. [10354\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_417","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_417.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Recognition","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_417"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":416,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_416","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 416. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health whether the free HRT scheme apply to trans women; and the criteria that will be used to make the assessment. [10355\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_418","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_418.xml"},"pdf":null},"showAs":"Gender Recognition","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_418"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":417,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_417","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 417. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Health if the patients of a dentist (details supplied) who is no longer practising will receive compensation; if the Government will step in to provide compensation; and if she will make a statement on the matter. [10372\/25] ","by":{"showAs":"Louis O'Hara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_419","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_419.xml"},"pdf":null},"showAs":"Dental Services ","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_419"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":418,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_418","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 418. Deputy Christopher O'Sullivan asked the Minister for Health the updated timelines on primary care psychology waiting list for a person (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10374\/25] ","by":{"showAs":"Christopher O'Sullivan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Christopher-O'Sullivan.D.2020-02-08","memberCode":"Christopher-O'Sullivan.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_420","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_420.xml"},"pdf":null},"showAs":"Primary Care Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_420"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":419,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_419","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 419. Deputy Christopher O'Sullivan asked the Minister for Health the updated timelines on the autism diagnostic assessment waiting list for a person (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10375\/25] ","by":{"showAs":"Christopher O'Sullivan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Christopher-O'Sullivan.D.2020-02-08","memberCode":"Christopher-O'Sullivan.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_421","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_421.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_421"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":420,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_420","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 420. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if consideration will be given to expanding the free contraceptive scheme to include long-term, hormone-free contraceptives for women such as the mini-TT 380 copper coil; and if she will make a statement on the matter. [10382\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_422","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_422.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_422"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":421,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_421","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 421. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the reason children over the age of 16 years are required to use adult accident and emergency services rather than the children\u2019s hospital; and if she will make a statement on the matter. [10383\/25] ","by":{"showAs":"Paul Murphy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_423","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_423.xml"},"pdf":null},"showAs":"Emergency Departments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_423"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":422,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_422","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 422. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health the expenditure on each of the following HSE campaigns (details supplied) in 2022, 2023 and 2024, in tabular form. [10384\/25] ","by":{"showAs":"David Cullinane","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_424","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_424.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Service Executive","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_424"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":423,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_423","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 423. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if, given that there has been a delay to the rollout of the free hormone replacement therapy scheme, payments made since January 2025 will be reimbursed to the women affected by the delay when the scheme is rolled out; and if she will make a statement on the matter. [10389\/25] ","by":{"showAs":"Gary Gannon","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_118","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_118"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":424,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_424","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 424. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the number of non-consultant hospital doctors, by hospital, in each of the years since 2019, in tabular form. [10391\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_425","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_425.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_425"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":425,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_425","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 425. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the number of vacant non-consultant hospital doctor posts, by hospital, in each of the years since 2019, in tabular form. [10392\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_426","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_426.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_426"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":426,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_426","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 426. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the number of hospital consultants, by clinical principal site, in each of the years since 2019, in tabular form. [10393\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_428","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_428.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_428"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":427,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_427","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 427. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the number of vacant hospital consultant posts, by clinical principal site, in each of the years since 2019, in tabular form. [10394\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_429","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_429.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_429"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":428,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_428","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 428. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the compliance rate with the Organisation of Working Time Act 1997\/European Working Time Directive for non-consultant hospital doctors, by clinical site and month, in 2024 and to date in 2025, in tabular form. [10395\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_430","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_430.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_430"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":429,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_429","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 429. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the total number and percentage of consultants signed up to the public-only consultant contract; the total number of consultants not on the public-only consultant contract; and the total number of consultants, by principal clinical site, in tabular form (details supplied). [10396\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_431","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_431.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_431"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":430,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_430","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 430. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the number of consultants signed up to the public-only consultant contract, by speciality, in tabular form. [10397\/25] ","by":{"showAs":"P\u00e1draig Rice","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_432","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_432.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_432"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":431,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_431","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 431. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Health her views on physician associates within the HSE; and if she will make a statement on the matter. [10434\/25] ","by":{"showAs":"Louis O'Hara","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_433","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_433.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_433"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":432,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_432","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 432. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each maternity hospital, including University Hospital Kerry, in 2021; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10440\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":433,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_433","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 433. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each maternity hospital, including University Hospital Kerry, in 2022; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10441\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":434,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_434","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 434. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each maternity hospital, including University Hospital Kerry, in 2023; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10442\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":435,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_435","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 435. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each maternity hospital, including University Hospital Kerry, in 2024; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10443\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":436,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_436","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 436. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each maternity hospital, including University Hospital Kerry, to date in 2025; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10444\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":437,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_437","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 437. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each hospital, including University Hospital Kerry, in 2021; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10445\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":438,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_438","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 438. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each hospital, including University Hospital Kerry, in 2022; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10446\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":439,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_439","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 439. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each hospital, including University Hospital Kerry, in 2023; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10447\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":440,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_440","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 440. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each hospital, including University Hospital Kerry, in 2024; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10448\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":441,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_441","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 441. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will provide a detailed report regarding the number of claims against each hospital, including University Hospital Kerry, to date in 2025; the amount of payout in each case; the reason for the payouts; and if she will make a statement on the matter. [10449\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"showAs":"State Claims Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_434"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":442,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_442","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 442. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Health the plans in place to install a dedicated maternity theatre at University Hospital Galway; and if she will make a statement on the matter. [10450\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_435","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_435.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_435"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":443,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_443","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 443. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Health the reason for the additional financial burden placed on individuals who present at accident-and-emergency departments after a road-traffic accident (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10451\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_436","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_436.xml"},"pdf":null},"showAs":"Emergency Departments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_436"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":444,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_444","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 444. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Health the number of patients on University Hospital Galway\u2019s waiting list for the pain clinic; the length of time they have been waiting; and if she will make a statement on the matter. [10455\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_437","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_437.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_437"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":445,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_445","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 445. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will issue a primary disability certificate in respect of a patient (details supplied) in County Kerry who is disabled most of their life and is in very poor health; and if she will make a statement on the matter. [10467\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_438","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_438.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Diagnoses","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_438"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":446,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_446","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 446. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Health the number of WTE psychotherapists employed in Galway mental health services in the years of 2023, 2024 and to date in 2025, in tabular form. [10470\/25] ","by":{"showAs":"Albert Dolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_439","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_439.xml"},"pdf":null},"showAs":"Mental Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_439"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":447,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_447","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 447. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Health the number and percentage of incidents responded by the National Ambulance Service, by clinical status and sub status for January in each of the years 2022 and 2025. [10471\/25] ","by":{"showAs":"Albert Dolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_441","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_441.xml"},"pdf":null},"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_441"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":448,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_448","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 448. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Health the number of WTE consultants in obstetrics and gynaecology based at the maternity department of Galway University Hospital in the years of 2023, 2024 and to date in 2025, in tabular form. [10472\/25] ","by":{"showAs":"Albert Dolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_442","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_442.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_442"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":449,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_449","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 449. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health the reason appellants involved in the primary disability medical certificate appeals process have to wait up to 12 months to receive an appointment for an interview; and if she will make a statement on the matter. [10479\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_443","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_443.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_443"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":450,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_450","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 450. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health the number of appellants in County Kerry waiting to be called for an appointment for their interview in respect of their primary disability medical certificate appeal; how this compares to the waiting lists for each of the other counties\/regions; and if she will make a statement on the matter. [10480\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_444","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_444.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_444"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":451,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_451","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 451. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health the steps being taken to address the waiting times for appellants, many of whom are waiting up to 12 months to be called for an appointment for their interview in respect of their primary disability medical certificate appeal; and if she will make a statement on the matter. [10481\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_445","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_445.xml"},"pdf":null},"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_445"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":452,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_452","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 452. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Health when a proposed new health care facility (details supplied) will proceed to the next stage; the level of accommodation and range of services to be provided; and if she will make a statement on the matter. [10503\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_446","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_446.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_446"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":453,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_453","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 453. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Health the measures she will introduce to ensure quicker access to new medicines and treatments for all patients; and if she will make a statement on the matter. [10504\/25] ","by":{"showAs":"Brendan Smith","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_447","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_447.xml"},"pdf":null},"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_447"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":454,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_454","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 454. Deputy Ruth Coppinger asked the Minister for Health if she is aware that the Civil Registration Service online appointment booking system requests that interpreters be present for any language other than English, despite the official status of the Irish language; if she will confirm that appointments can be conducted in Irish without interpretation; if she will confirm that Irish sign language will be fully facilitated, without expense, for those choosing to use Irish sign language; and if she will make a statement on the matter. [10512\/25] ","by":{"showAs":"Ruth Coppinger","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruth-Coppinger.D.2014-05-23","memberCode":"Ruth-Coppinger.D.2014-05-23"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_448","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_448.xml"},"pdf":null},"showAs":"Civil Registration Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_448"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":455,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_455","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 455. Deputy Ruth Coppinger asked the Minister for Health if she will outline the criteria for determining if a person applying for marriage has a sufficient level of English or Irish; and if she will make a statement on the matter. [10513\/25] ","by":{"showAs":"Ruth Coppinger","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruth-Coppinger.D.2014-05-23","memberCode":"Ruth-Coppinger.D.2014-05-23"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_449","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_449.xml"},"pdf":null},"showAs":"Civil Registration Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_449"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":456,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_456","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 456. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Health if she will intervene to resolve ongoing problems with the delivery of radiation therapy at University Hospital Limerick, which is caused by hardware issues (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10531\/25] ","by":{"showAs":"Cathal Crowe","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_450","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_450.xml"},"pdf":null},"showAs":"Hospital Equipment","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_450"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":457,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_457","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 457. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 273 of 12 February 2025, the reason the HSE has not yet written to this Deputy on the matter; and the date upon which an answer will issue. [10533\/25] ","by":{"showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_451","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_451.xml"},"pdf":null},"showAs":"Home Care Packages","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_451"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":458,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_458","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 458. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Health if the amount of the \u20ac16 million Budget 2025 allocation for the National Ambulance Service that was to be used to train advanced paramedics; and the number of advanced paramedics this will train. [10540\/25] ","by":{"showAs":"Thomas Gould","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_452","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_452.xml"},"pdf":null},"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_452"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":459,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_459","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Health","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 459. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Health whether he is aware of comments made by the National Ambulance Service indicating it does not intend to reopen training for advanced paramedics. [10541\/25] ","by":{"showAs":"Thomas Gould","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_452","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_452.xml"},"pdf":null},"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_452"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":460,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_460","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 460. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science his plan to provide pay parity for tutors in the adult education sector; and if he will make a statement on the matter. [10273\/25] ","by":{"showAs":"Jen Cummins","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_453","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_453.xml"},"pdf":null},"showAs":"Further and Higher Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_453"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":461,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_461","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 461. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science given the obvious shortage on the ground of qualified trades people, her plans to further invest in the provision of apprenticeship training for young students; and if he will make a statement on the matter. [10361\/25] ","by":{"showAs":"Michael Cahill","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_454","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_454.xml"},"pdf":null},"showAs":"Further and Higher Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_454"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":462,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_462","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 462. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science to outline the current situation with respect to the payment of non-EU third level fees for Irish citizens educated outside of the EU and returning to study at third level in Ireland; if his Department has any engagement with Irish third level institutions in such instances; and if he will make a statement on the matter. [10307\/25] ","by":{"showAs":"Noel McCarthy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_455","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_455.xml"},"pdf":null},"showAs":"Further and Higher Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_455"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":463,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_463","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 463. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10331\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_456","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_456.xml"},"pdf":null},"showAs":"Further and Higher Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_456"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":464,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_464","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 464. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science what plans he has for grants or other financial assistance for students who are studying primary school teaching outside of the public system; and if he will make a statement on the matter. [10464\/25] ","by":{"showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_457","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_457.xml"},"pdf":null},"showAs":"Further and Higher Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_457"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":465,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_465","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 465. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science the budget allocated to the MentorsWork scheme in 2024 and 2025, in tabular form. [10473\/25] ","by":{"showAs":"Albert Dolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_458","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_458.xml"},"pdf":null},"showAs":"Further and Higher Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_458"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":466,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_466","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 466. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science the amount of capital investment allocated to each technological university in 2023, 2024 and to date in 2025, in tabular form. [10474\/25] ","by":{"showAs":"Albert Dolan","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_459","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_459.xml"},"pdf":null},"showAs":"Further and Higher Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_459"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":467,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_467","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Further and Higher Education","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 467. Deputy John Clendennen asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science [10483\/25] ","by":{"showAs":"John Clendennen","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Clendennen.D.2024-11-29","memberCode":"John-Clendennen.D.2024-11-29"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_460","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_460.xml"},"pdf":null},"showAs":"Further and Higher Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_460"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":468,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_468","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Rural","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 468. Deputy Alan Kelly asked the Minister for Rural and Community Development if there are plans to roll out the community centre investment scheme again this year; if so, when will applications open; and if he will make a statement on the matter. [10285\/25] ","by":{"showAs":"Alan Kelly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Alan-Kelly.S.2007-07-23","memberCode":"Alan-Kelly.S.2007-07-23"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_462","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_462.xml"},"pdf":null},"showAs":"Community Development Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_462"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":469,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_469","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Rural","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 469. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Rural and Community Development the Statutory Instruments he envisages being brought forward and signed by his Department during the first six months of 2025; to highlight in particular those concerned with the transposition and or implementation of further implementation of EU law requirements; those Statutory Instruments concerned with commencement of existing legislation; and if he will make a statement on the matter. [10336\/25] ","by":{"showAs":"Catherine Connolly","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_463","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_463.xml"},"pdf":null},"showAs":"Legislative Programme","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_463"}}},{"contextDate":"2025-03-06","question":{"questionType":"written","questionNumber":470,"date":"2025-03-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-06\/pq_470","house":{"chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","committeeCode":"","houseNo":"34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"to":{"showAs":"Rural","roleCode":null,"uri":null,"roleType":null},"showAs":" 470. Deputy Michael Lowry asked the Minister for Rural and Community Development when a decision will be issued on the grant application submitted by an organisation (details supplied) under the community centres investment fund programme call; and if he will make a statement on the matter. [10453\/25] ","by":{"showAs":"Michael Lowry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Lowry.D.1987-03-10","memberCode":"Michael-Lowry.D.1987-03-10"},"debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_464","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/mul@\/dbsect_464.xml"},"pdf":null},"showAs":"Community Development Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-06\/writtens\/dbsect_464"}}}]}