{"head":{"counts":{"questionCount":267,"resultCount":267}},"results":[{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_39.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_39","debateSectionId":"dbsect_39","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":1,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Taoiseach"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_1","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 1. Deputy Ivana Bacik asked the Taoiseach if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; and the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion. [6529\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_40.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_40","debateSectionId":"dbsect_40","showAs":"Departmental Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":2,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Taoiseach"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_2","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 2. Deputy Ged Nash asked the Taoiseach if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department. [6699\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_42.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_42","debateSectionId":"dbsect_42","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":3,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_3","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 3. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied).  [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_43.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_43","debateSectionId":"dbsect_43","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":4,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_4","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 4. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied).  [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_44.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_44","debateSectionId":"dbsect_44","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":5,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_5","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 5. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_45.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_45","debateSectionId":"dbsect_45","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":6,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_6","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 6. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_46.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_46","debateSectionId":"dbsect_46","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":7,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_7","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 7. Deputy Ivana Bacik asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6521\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_47.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_47","debateSectionId":"dbsect_47","showAs":"Overseas Development Aid"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney","memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":8,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_8","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 8. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs if he will outline his Department\u2019s planned response to the US presidential executive order of 31 January 2025, the effect of which is to dismantle the United States Agency for International Development; and if he will make a statement on the matter. [6578\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_47.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_47","debateSectionId":"dbsect_47","showAs":"Overseas Development Aid"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney","memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":9,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_9","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 9. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs if he will make a formal request to the US ambassador that the US side of all joint consortium arrangements with Irish Aid which were in place at 31 January 2025 be honoured in full; and if he will make a statement on the matter. [6579\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_47.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_47","debateSectionId":"dbsect_47","showAs":"Overseas Development Aid"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney","memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":10,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_10","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 10. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs if he will provide figures on all the joint donor consortia or other collaborative arrangements which existed between Irish Aid and the United States Agency for International Development as at 31 January 2025, across the operational spectrum of Ireland\u2019s international development engagement, broken down by country, by financial allocation and by development sector; and if he will make a statement on the matter. [6580\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_47.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_47","debateSectionId":"dbsect_47","showAs":"Overseas Development Aid"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney","memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":11,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_11","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 11. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs if his Department has identified whether there are instances of such multi-donor instruments in which Ireland would be obliged to make up the shortfall for the precipitate cancellation of the United States Agency for International Development contribution; if he will provide an estimate of the budgetary implications thereof, including possible displacement effects arising if funding has to be diverted for this purpose from pre-existing Irish Aid allocations; and if he will make a statement on the matter. [6581\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_47.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_47","debateSectionId":"dbsect_47","showAs":"Overseas Development Aid"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney","memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":12,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_12","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 12. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs the actions planned to be taken at EU level to coordinate Member States\u2019 response to the vacuum created by the effective withdrawal of the United States Agency for International Development from the international development arena; and if he will make a statement on the matter. [6582\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_48","debateSectionId":"dbsect_48","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":13,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_13","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 13. Deputy Ged Nash asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6691\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_50.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_50","debateSectionId":"dbsect_50","showAs":"Bord na M\u00f3na"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":14,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_14","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 14. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he is concerned at the sale of Bord na M\u00f3na\u2019s waste collection arm; if he has assessed the impact of this on waste collection services in Ireland; if he intends to intervene in this sale perhaps for the State to take a greater role in waste-collection services; and if he will make a statement on the matter. [6468\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_51.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_51","debateSectionId":"dbsect_51","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":15,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_15","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 15. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6519\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_52.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_52","debateSectionId":"dbsect_52","showAs":"Cybersecurity Policy"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie","memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":16,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_16","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 16. Deputy Emer Currie asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will provide a detailed update on the transposition into Irish law of the EU Network and Information Systems Directive II (NIS2) Directive relating to cybersecurity; the details of the competent authorities in Ireland responsible for implementation and enforcement of the directives; and the level of budget being provided to the relevant competent authorities to support implementation and enforcement. [6589\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_53.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_53","debateSectionId":"dbsect_53","showAs":"Broadband Infrastructure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-Troy.D.2011-03-09","showAs":"Robert Troy","memberCode":"Robert-Troy.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":17,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_17","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 17. Deputy Robert Troy asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will urgently intervene to ensure a connection issue (details supplied) is repaired in a more timely manner than is currently being indicated. [6613\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_54.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_54","debateSectionId":"dbsect_54","showAs":"Renewable Energy Generation"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":18,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_18","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 18. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to provide an update on the community renewable energy projects that have been energised; the proportion of projects that secured a contract at auction that have been energised; and if he will make a statement on the matter. [6657\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_55.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_55","debateSectionId":"dbsect_55","showAs":"Building Energy Rating"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":19,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_19","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 19. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the breakdown of homes retrofitted to a BER B2 standard or higher in each of the Government\u2019s schemes, broken down by scheme in each of the years 2020 to 2021; and if he will make a statement on the matter. [6658\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_56","debateSectionId":"dbsect_56","showAs":"Renewable Energy Generation"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":20,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_20","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 20. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications when the next renewable electricity support scheme and offshore renewable electricity support scheme auctions will be held; and if he will make a statement on the matter. [6659\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_57.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_57","debateSectionId":"dbsect_57","showAs":"Bord na M\u00f3na"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":21,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_21","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 21. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he is aware of the proposed sale of Bord na M\u00f3na Recycling; the measures he has taken to ensure that jobs and pensions are protected; and if he will make a statement on the matter. [6660\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_58.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_58","debateSectionId":"dbsect_58","showAs":"Departmental Administrative Arrangements"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":22,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_22","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 22. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the divisions, units or other Departmental structures that have been added to or removed from the brief of the Minister since the change of Government. [6664\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_59","debateSectionId":"dbsect_59","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":23,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_23","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 23. Deputy Ged Nash asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6689\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_60.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_60","debateSectionId":"dbsect_60","showAs":"Strategic Infrastructure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"questionType":"written","questionNumber":24,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_24","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 24. Deputy Brendan Smith asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the measures that will be implemented and the level of increased investment proposed to strengthen such infrastructure, In view of the reference in the National Risk Assessment 2024 to disruptions to the availability of critical infrastructure including energy and telecommunications networks; and if he will make a statement on the matter. [6800\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_61.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_61","debateSectionId":"dbsect_61","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":25,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_25","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 25. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":26,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_26","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 26. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_63.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_63","debateSectionId":"dbsect_63","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":27,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_27","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 27. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_64.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_64","debateSectionId":"dbsect_64","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":28,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_28","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 28. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_65.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_65","debateSectionId":"dbsect_65","showAs":"Ukraine War"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":29,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_29","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 29. Deputy Paul Murphy asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide a list of all meetings of the Ukraine Contact Defence Group that Ireland has been represented at; who has represented Ireland at these meetings; and the location in which these meetings took place. [6454\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_66.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_66","debateSectionId":"dbsect_66","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":30,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_30","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 30. Deputy Ivana Bacik asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6516\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_67.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_67","debateSectionId":"dbsect_67","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":31,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_31","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 31. Deputy Ged Nash asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6686\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_69.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_69","debateSectionId":"dbsect_69","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":32,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_32","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 32. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_70.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_70","debateSectionId":"dbsect_70","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":33,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_33","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 33. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_71.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_71","debateSectionId":"dbsect_71","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":34,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_34","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 34. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_72.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_72","debateSectionId":"dbsect_72","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":35,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_35","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 35. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_73.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_73","debateSectionId":"dbsect_73","showAs":"Rail Network"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29","showAs":"Mark Ward","memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":36,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_36","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 36. Deputy Mark Ward asked the Minister for Transport if he will instruct the NTA to increase the number of Luas trams on the Saggart line to the city at peak times; his plans to increase the number of trams along this route; and if he will make a statement on the matter. [6456\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_74.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_74","debateSectionId":"dbsect_74","showAs":"Bus Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":37,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_37","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 37. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Transport if he will advise on the provision of new bus stops\u2013east and west\u2013at a location (details supplied); when these bus stops will be in place; what bus services will be provided from this stop; and if he will make a statement on the matter. [6463\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_75.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_75","debateSectionId":"dbsect_75","showAs":"Rail Network"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":38,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_38","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 38. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Transport to seek an update from Iarnr\u00f3d \u00c9ireann on its efforts to automate crossings across the rail network, particularly along the line servicing Nenagh town; and if he will make a statement on the matter. [6472\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_76.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_76","debateSectionId":"dbsect_76","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":39,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_39","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 39. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Transport if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6531\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_77.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_77","debateSectionId":"dbsect_77","showAs":"Noise Pollution"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":40,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_40","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 40. Deputy Colm Burke asked the Minister for Transport the action his Department is taking to tackle the noise pollution caused by modified exhausts especially when cars with such modifications are driven at night through quiet suburbs; and if he will make a statement on the matter. [6532\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_78","debateSectionId":"dbsect_78","showAs":"Taxi Regulations"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett","memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":41,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_41","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 41. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Transport if he is planning to extend the service life of taxis to allow those that have 2015 registered cars to continue as taxis; and if he will make a statement on the matter. [6534\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_79.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_79","debateSectionId":"dbsect_79","showAs":"Road Signage"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":42,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_42","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 42. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Transport the cost per local authority that has been incurred to replace speed limit signage in respect of recent legislative changes, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [6542\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_80.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_80","debateSectionId":"dbsect_80","showAs":"Road Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":43,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_43","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 43. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Transport if he intends to allocate the necessary funds to progress road projects (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [6566\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_81.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_81","debateSectionId":"dbsect_81","showAs":"Road Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":44,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_44","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 44. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Transport the current earliest start and completion dates regarding the N2 Clontibret to the Border and N2 Ardee to Castleblayney Road projects; and if he will make a statement on the matter. [6567\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_81.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_81","debateSectionId":"dbsect_81","showAs":"Road Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":45,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_45","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 45. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Transport his views on whether planned upgrades to the N2 Clontibret to the Border and N2 Ardee to Castleblayney Roads would enhance road safety; and if he will make a statement on the matter. [6568\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_82.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_82","debateSectionId":"dbsect_82","showAs":"Driver Licences"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":46,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_46","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 46. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Transport the basis upon which those over 75 years must present a medical fitness report in person at an NDLS centre; if he has considered facilitating the submission of such as part of the online renewal process; if he has given consideration to or engaged with Cabinet colleagues regarding potentially subsidising the cost of such generally or in the case of medical card holders; and if he will make a statement on the matter. [6569\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_83.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_83","debateSectionId":"dbsect_83","showAs":"Rail Network"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":47,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_47","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 47. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport the current position of Iarnr\u00f3d \u00c9ireann or the NTAs plans in relation to having a train station serving the community of Ballyfermot and Inchicore; and if an expanded DART or other commuter trains will stop in Ballyfermot; and if he will make a statement on the matter. [6570\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_84.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_84","debateSectionId":"dbsect_84","showAs":"Rail Network"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":48,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_48","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 48. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport if he is aware of the current position of the planned long-promised Luas tributary line to service Lucan; if the preferred route been selected; if not, the timetable for same; and if he will make a statement on the matter. [6571\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_85.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_85","debateSectionId":"dbsect_85","showAs":"Rail Network"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Nicholas-Gogarty.D.2002-06-06","showAs":"Paul Nicholas Gogarty","memberCode":"Paul-Nicholas-Gogarty.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":49,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_49","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 49. Deputy Paul Nicholas Gogarty asked the Minister for Transport if there are plans to increase the current Luas Red Line operations during peak hours, as constituents cannot guarantee public transport space each morning; and if he will make a statement on the matter. [6605\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_86.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_86","debateSectionId":"dbsect_86","showAs":"Rail Network"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":50,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_50","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 50. Deputy John Lahart asked the Minister for Transport the reason for the disparity in Luas service frequency on two adjoining routes (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [6621\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_87.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_87","debateSectionId":"dbsect_87","showAs":"Bus Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","showAs":"Thomas Gould","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":51,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_51","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 51. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Transport the number of busses in Cork city that were not in service on each of the days in the past two weeks; the number of times drivers were unable to complete a bus route because no bus was available; the number of routes that could not run because busses were not available; and the number of defect sheets filed on each of the days in the past four weeks. [6638\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_88.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_88","debateSectionId":"dbsect_88","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":52,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_52","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 52. Deputy Ged Nash asked the Minister for Transport if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6701\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_89.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_89","debateSectionId":"dbsect_89","showAs":"Road Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Alan-Kelly.S.2007-07-23","showAs":"Alan Kelly","memberCode":"Alan-Kelly.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":53,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_53","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 53. Deputy Alan Kelly asked the Minister for Transport the amount of funding given to all local authorities for regional and local roads in 2024 and 2025; and the percentage increase or decrease as a result, in tabular form. [6731\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_90.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_90","debateSectionId":"dbsect_90","showAs":"Electric Vehicles"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":54,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_54","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 54. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Transport to detail the grants in place to support service stations across Donegal to provide electric charging points. [6762\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_92","debateSectionId":"dbsect_92","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":55,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_55","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 55. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Finance to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_92","debateSectionId":"dbsect_92","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":56,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_56","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 56. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Finance to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_92","debateSectionId":"dbsect_92","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":57,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_57","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 57. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Finance to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_92","debateSectionId":"dbsect_92","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":58,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_58","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 58. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Finance to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_93.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_93","debateSectionId":"dbsect_93","showAs":"Defective Building Materials"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":59,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_59","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 59. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Finance if he would consider removing the VAT from building blocks being used to rebuild houses affected by defective blocks to help address rising construction costs; and if he will make a statement on the matter. [6480\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_94.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_94","debateSectionId":"dbsect_94","showAs":"Arts Council"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":60,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_60","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 60. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Finance when his Department was first made aware of the financial problems arising from the Arts Council IT system spend; and to publish any communications between his Department, the Arts Council and the Department of Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media on the matter. [6444\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_95.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_95","debateSectionId":"dbsect_95","showAs":"Tax Exemptions"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed","memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":61,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_61","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 61. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Finance whether there is scope to consider increasing the \u20ac36,000 tax exemption, taking into account that they have not been updated since 2011; and if he will make a statement on the matter. [6461\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_96.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_96","debateSectionId":"dbsect_96","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":62,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_62","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 62. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Finance if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6520\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_97.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_97","debateSectionId":"dbsect_97","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":63,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_63","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 63. Deputy Ged Nash asked the Minister for Finance if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6690\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_98.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_98","debateSectionId":"dbsect_98","showAs":"Land Issues"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ken-O'Flynn.D.2024-11-29","showAs":"Ken O'Flynn","memberCode":"Ken-O'Flynn.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":64,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_64","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 64. Deputy Ken O'Flynn asked the Minister for Finance the reason the residential zoned land tax (RZLT) applies to a developer who is proceeding to immediately develop lands for an approved housing body and who has served a commencement notice under the planning permission in the past twelve months (details supplied); if this was intended; and if so, the way this fit with the stated policy that the RZLT was being introduced in order to penalise developers who were not developing their land with all due speed. [6721\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_99","debateSectionId":"dbsect_99","showAs":"Departmental Contracts"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":65,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_65","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 65. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance further to Parliamentary Question No. 122 of 12 February 2025; the total value of all invoices paid to a company (details supplied) in relation to the 24-month contract for them to operate as the Department\u2019s independent advisor on the State\u2019s banking assets; and if he will make a statement on the matter. [6746\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_100.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_100","debateSectionId":"dbsect_100","showAs":"Tax Avoidance"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":66,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_66","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 66. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance further to Parliamentary Question Nos. 46 to 54 of 6 February 2025; to provide the number of tax avoidance cases that have been timed out or closed as a result of the time limit being reached, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [6747\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_100.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_100","debateSectionId":"dbsect_100","showAs":"Tax Avoidance"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":67,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_67","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 67. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance further to Parliamentary Question Nos. 46 to 54 of 6 February 2025; to provide the average duration of a tax avoidance case since; and if he will make a statement on the matter. [6748\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_101.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_101","debateSectionId":"dbsect_101","showAs":"Flood Relief Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":68,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_68","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 68. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to detail the Government supports being given to Dublin City Council and Dublin South County Council for flood alleviation schemes for the Camac and Poddle rivers. [6479\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_102.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_102","debateSectionId":"dbsect_102","showAs":"Arts Council"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":69,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_69","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 69. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform when his Department was first made aware of the financial problems arising from the Arts Council IT system spend; and to publish any communications between his Department, the Arts Council and the Department of Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media on the matter. [6443\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_103.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_103","debateSectionId":"dbsect_103","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":70,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_70","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 70. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the procedure that exists to be followed by State bodies to develop or improve IT systems or websites; if the State has in-house capacity to develop IT systems for the use of State bodies; if so, the administrative division in which this capacity is located; if not, if State bodies are expected to procure such services from private for-profit providers on a case-by-case basis; and if the he has conducted a value-for-money or cost-benefit assessment of this procedure. [6447\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_104","debateSectionId":"dbsect_104","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":71,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_71","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 71. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_104","debateSectionId":"dbsect_104","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":72,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_72","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 72. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_104","debateSectionId":"dbsect_104","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":73,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_73","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 73. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_104","debateSectionId":"dbsect_104","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":74,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_74","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 74. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_106.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_106","debateSectionId":"dbsect_106","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":75,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_75","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 75. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6526\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_107.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_107","debateSectionId":"dbsect_107","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","showAs":"Aidan Farrelly","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":76,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_76","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 76. Deputy Aidan Farrelly asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he has received a request and or a business case from the Minister for Justice and or An Garda S\u00edoch\u00e1na leadership team in respect of Garda trainees commencing training on the first point of the Garda payscale. [6669\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_108.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_108","debateSectionId":"dbsect_108","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":77,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_77","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 77. Deputy Ged Nash asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6696\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_109.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_109","debateSectionId":"dbsect_109","showAs":"Defective Building Materials"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":78,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_78","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 78. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the status of the application from the residents of Elm Park, Buncrana to be relocated from the flood plain alongside the Crana river and compensated to do so under the defective concrete block grant scheme; if he will work with the Minister for Housing, Local Government and Heritage to find a solution that can give the residents peace of mind, fair compensation, and potentially saving the State a substantial amount of money. [6749\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_110.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_110","debateSectionId":"dbsect_110","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":79,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_79","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 79. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied).  [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_111.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_111","debateSectionId":"dbsect_111","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":80,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_80","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 80. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_112.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_112","debateSectionId":"dbsect_112","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":81,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_81","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 81. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_113.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_113","debateSectionId":"dbsect_113","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":82,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_82","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 82. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_114.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_114","debateSectionId":"dbsect_114","showAs":"Business Supports"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":83,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_83","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 83. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the number of businesses in each that applied for the Power Up grant in each local authority areas; the number of the applications in each local authority area that were successful; the total value of the grants approved in each local authority area, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [6487\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_115.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_115","debateSectionId":"dbsect_115","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":84,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_84","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 84. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6518\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_116.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_116","debateSectionId":"dbsect_116","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan","memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":85,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_85","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 85. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if consideration is being given to strengthening the provisions of the Work Life Balance and Miscellaneous Provisions Act 2023 pertaining the right to request remote working, appreciating the increase in the number of companies insisting that employees return to the office environment; and if he will make a statement on the matter. [6583\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_117.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_117","debateSectionId":"dbsect_117","showAs":"Living Wage"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan","memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":86,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_86","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 86. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the plans in place to move to a living wage; and if he will make a statement on the matter. [6584\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_118","debateSectionId":"dbsect_118","showAs":"Enterprise Policy"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie","memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":87,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_87","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 87. Deputy Emer Currie asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if it is planned to reintroduce the Enterprise Ireland online retail scheme in 2025. [6612\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_119.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_119","debateSectionId":"dbsect_119","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":88,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_88","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 88. Deputy Ged Nash asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6688\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_120.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_120","debateSectionId":"dbsect_120","showAs":"Corporate Governance"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney","memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":89,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_89","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 89. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he will set out a detailed pathway for the transposition of the Corporate Sustainability Due Diligence Directive into Irish law; the timeline and steps for same; the Government Departments which will be involved; if it will include a public consultation process; and if he will make a statement on the matter. [6783\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_120.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_120","debateSectionId":"dbsect_120","showAs":"Corporate Governance"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney","memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":90,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_90","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 90. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the position of his Department, in light of the European Commission\u2019s omnibus simplification package due to be published on 26 February 2025, regarding the re-opening the Corporate Sustainability Due Diligence Directive; if he has engaged with stakeholders on the risks to human rights and environmental protections for victims of corporate abuse; if there are plans to ensure transposition and implementation of the Directive into Irish law as quickly as possible; and if he will make a statement on the matter. [6784\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_121","debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":91,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_91","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 91. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Education to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_121","debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":92,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_92","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 92. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Education to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_122.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_122","debateSectionId":"dbsect_122","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":93,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_93","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 93. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Education to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_123.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_123","debateSectionId":"dbsect_123","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":94,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_94","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 94. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Education to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied).  [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_125.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_125","debateSectionId":"dbsect_125","showAs":"School Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":95,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_95","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 95. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education to provide details of the workforce planning currently being carried out by her Department in light of current projections for Ireland's school-age population and the consequent needs for teachers, SNAs, and ancillary school staff; and if she will make a statement on the matter. [6473\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_126.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_126","debateSectionId":"dbsect_126","showAs":"School Admissions"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":96,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_96","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 96. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education the number of children and young people who currently do not have a school place in Dublin south central; and the planned course of action is to ensure that they receive an appropriate school place. [6477\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_127.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_127","debateSectionId":"dbsect_127","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":97,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_97","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 97. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Education if she is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by her Department or by any State or semi-State body under the aegis of her Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to her Department in a timely fashion; and if she will make a statement on the matter. [6517\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_128.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_128","debateSectionId":"dbsect_128","showAs":"Energy Conservation"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","showAs":"John Connolly","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":98,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_98","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 98. Deputy John Connolly asked the Minister for Education for an update on the schools selected to participate in the energy retrofit pathfinder programme; and the progression of works in each school. [6549\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_129.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_129","debateSectionId":"dbsect_129","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":99,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_99","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 99. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Education the number of special classes at secondary school level, per county, in tabular form.  [6562\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_129.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_129","debateSectionId":"dbsect_129","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":100,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_100","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 100. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Education the number of special classes at primary school level, per county, in tabular form. [6563\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_130.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_130","debateSectionId":"dbsect_130","showAs":"Schools Building Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":101,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_101","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 101. Deputy Pa Daly asked the Minister for Education when a school (details supplied) can expect repair works to commence as issues are ongoing; and if she will make a statement on the matter. [6676\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_131.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_131","debateSectionId":"dbsect_131","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":102,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_102","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 102. Deputy Ged Nash asked the Minister for Education if she will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in her Department; and if she will make a statement on the matter. [6687\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_133","debateSectionId":"dbsect_133","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":103,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_103","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 103. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_133","debateSectionId":"dbsect_133","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":104,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_104","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 104. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_133","debateSectionId":"dbsect_133","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":105,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_105","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 105. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_133","debateSectionId":"dbsect_133","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":106,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_106","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 106. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_134.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_134","debateSectionId":"dbsect_134","showAs":"An Teanga Gaeilge"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":107,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_107","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 107. D'fhiafraigh Deputy Mair\u00e9ad Farrell den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an bhfuil teoireann ann ar an m\u00e9id gur f\u00e9idir le duine tuilleadh faoi Sc\u00e9im na bhFoghlaimeoir\u00ed Gaeilge; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [6457\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_135.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_135","debateSectionId":"dbsect_135","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":108,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_108","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 108. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6530\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_136.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_136","debateSectionId":"dbsect_136","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":109,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_109","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 109. Deputy Ged Nash asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6700\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_137.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_137","debateSectionId":"dbsect_137","showAs":"Arts Council"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":110,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_110","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 110. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if an off-the-shelf IT solution an option as part of the tender for the Arts Council IT scheme or if bespoke solutions were the only systems considered; and if he will make a statement on the matter. [6779\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_138.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_138","debateSectionId":"dbsect_138","showAs":"Arts Council"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/R\u00e9ada-Cronin.D.2020-02-08","showAs":"R\u00e9ada Cronin","memberCode":"R\u00e9ada-Cronin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":111,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_111","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 111. Deputy R\u00e9ada Cronin asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the timeline for the external review into culture and governance at the Arts Council; and if he will make a statement on the matter. [6785\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_138.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_138","debateSectionId":"dbsect_138","showAs":"Arts Council"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/R\u00e9ada-Cronin.D.2020-02-08","showAs":"R\u00e9ada Cronin","memberCode":"R\u00e9ada-Cronin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":112,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_112","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 112. Deputy R\u00e9ada Cronin asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the steps being taken to address issues relating to oversight, monitoring and reporting arrangements within the Arts Council; and if he will make a statement on the matter. [6786\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_139.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_139","debateSectionId":"dbsect_139","showAs":"Arts Council"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/R\u00e9ada-Cronin.D.2020-02-08","showAs":"R\u00e9ada Cronin","memberCode":"R\u00e9ada-Cronin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":113,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_113","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 113. Deputy R\u00e9ada Cronin asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the funding provided for the Arts Council from 2019 to 2024, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [6787\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_140","debateSectionId":"dbsect_140","showAs":"Arts Council"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/R\u00e9ada-Cronin.D.2020-02-08","showAs":"R\u00e9ada Cronin","memberCode":"R\u00e9ada-Cronin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":114,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_114","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 114. Deputy R\u00e9ada Cronin asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if the failed IT system of the Arts Council will be replaced with a different one; the level of funding that will be provided for it; who the contract would be awarded to; and if he will make a statement on the matter. [6788\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_141.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_141","debateSectionId":"dbsect_141","showAs":"Energy Conservation"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":115,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_115","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 115. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if his Department is planning to exempt external wall insulation from planning permission, like it did with solar panels, to reduce the uncertainty and barriers to homeowners who want to get their homes insulated, a necessary step towards reducing household emissions and radically reducing home energy costs; and if he will make a statement on the matter. [6481\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_142.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_142","debateSectionId":"dbsect_142","showAs":"Vacant Properties"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":116,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_116","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 116. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of vacant property refurbishment grants drawn down in 2023 and 2024, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [6486\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_143.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_143","debateSectionId":"dbsect_143","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":117,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_117","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 117. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6524\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_144.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_144","debateSectionId":"dbsect_144","showAs":"Wastewater Treatment"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","showAs":"Joe Cooney","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":118,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_118","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 118. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to detail the progress of the proposed sewerage schemes for Broadford and Cooraclare, County Clare; when the schemes will be delivered; and if he will make a statement on the matter. [6535\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_145.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_145","debateSectionId":"dbsect_145","showAs":"Housing Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":119,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_119","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 119. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if generators could be considered for inclusion in housing adaptation grants for people with disabilities and older people for the reason of medical necessity. [6551\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_146.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_146","debateSectionId":"dbsect_146","showAs":"Housing Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":120,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_120","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 120. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of CREL applications in his Department waiting for approval. [6557\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_147.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_147","debateSectionId":"dbsect_147","showAs":"Housing Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":121,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_121","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 121. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of CALF applications in his Department waiting for approval. [6558\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_148.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_148","debateSectionId":"dbsect_148","showAs":"Housing Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":122,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_122","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 122. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of housing units applied for under both the CALF and CREL schemes, by county, in tabular form. [6559\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_150.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_150","debateSectionId":"dbsect_150","showAs":"Compulsory Purchase Orders"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":123,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_123","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 123. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of compulsory purchase orders carried out by local authorities on derelict properties, per county, in tabular form. [6564\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_151.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_151","debateSectionId":"dbsect_151","showAs":"Vacant Properties"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":124,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_124","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 124. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of vacant and derelict properties, in each local authority area, in tabular form. [6565\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_152.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_152","debateSectionId":"dbsect_152","showAs":"Approved Housing Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Murphy.D.2024-11-29","showAs":"Michael Murphy","memberCode":"Michael-Murphy.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":125,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_125","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 125. Deputy Michael Murphy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the policy rationale for the Payment and Availability (P&amp;A)-Capital Advance Leasing Facility (CALF) related to the financing of social housing development by approved housing bodies; and the impact this has had for development financing for approved housing bodies since its introduction. [6668\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_153.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_153","debateSectionId":"dbsect_153","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":126,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_126","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 126. Deputy Ged Nash asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6694\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_154.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_154","debateSectionId":"dbsect_154","showAs":"Weather Events"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed","memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":127,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_127","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 127. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Social Protection if there is a framework for compensating individuals for losses, such as spoiled food, due to electricity outages during Storm \u00c9owyn.  [6462\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_155","debateSectionId":"dbsect_155","showAs":"Legislative Measures"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paula-Butterly.D.2024-11-29","showAs":"Paula Butterly","memberCode":"Paula-Butterly.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":128,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_128","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 128. Deputy Paula Butterly asked the Minister for Social Protection if a response will issue to matters raised in correspondence (details supplied) in relation to the amended social welfare Bill due to come into effect from 31 March 2025; and if he will make a statement on the matter. [6459\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_156.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_156","debateSectionId":"dbsect_156","showAs":"School Meals Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":129,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_129","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 129. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Social Protection for an update on the costing for hot school meals, per child, per school; and to identify the providers of the service, in tabular form.  [6475\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_157.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_157","debateSectionId":"dbsect_157","showAs":"School Meals Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":130,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_130","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 130. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Social Protection the number of schools refused the hot meals scheme; and the reasons given in each incidence, in tabular form.  [6478\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_158.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_158","debateSectionId":"dbsect_158","showAs":"Social Welfare Appeals"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":131,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_131","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 131. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Social Protection the average processing times for social welfare appeals by scheme between 1 January 2024 and 31 December 2024; and if he will make a statement on the matter. [6485\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_159.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_159","debateSectionId":"dbsect_159","showAs":"School Meals Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03","showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":132,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_132","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 132. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Social Protection the number of students in receipt of the school meals scheme in counties Offaly and Laois for each of the years 2020 to date; and if he will make a statement on the matter. [6507\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_160.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_160","debateSectionId":"dbsect_160","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":133,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_133","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 133. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Social Protection if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6528\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_161","debateSectionId":"dbsect_161","showAs":"School Meals Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":134,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_134","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 134. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Social Protection the number of schools per county in receipt of the hot meals scheme, in tabular form. [6560\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_162.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_162","debateSectionId":"dbsect_162","showAs":"School Meals Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":135,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_135","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 135. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Social Protection the number of applications for the hot meals scheme, by county, in tabular form.  [6561\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_163.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_163","debateSectionId":"dbsect_163","showAs":"Budget 2025"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":136,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_136","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 136. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Social Protection if they will outline the once-off additional payments announced under Budget 2025; if the Department has made available any such additional payment to persons who have transferred from invalidity pension to the contributory pension on the basis of their health having not improved arising from the transfer; and if he will make a statement on the matter. [6573\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_164.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_164","debateSectionId":"dbsect_164","showAs":"Pension Provisions"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Nicholas-Gogarty.D.2002-06-06","showAs":"Paul Nicholas Gogarty","memberCode":"Paul-Nicholas-Gogarty.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":137,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_137","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 137. Deputy Paul Nicholas Gogarty asked the Minister for Social Protection if there are plans to introduce new legislation to further recognise and support homemakers in relation to non-contributory pension schemes; and if he will make a statement on the matter. [6610\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_165.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_165","debateSectionId":"dbsect_165","showAs":"Social Welfare Eligibility"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":138,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_138","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 138. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Social Protection for an update on an application by a person (details supplied) for the working family payment; and if he will make a statement on the matter. [6615\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_166.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_166","debateSectionId":"dbsect_166","showAs":"Social Welfare Eligibility"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Brian Brennan","memberCode":"Brian-Brennan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":139,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_139","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 139. Deputy Brian Brennan asked the Minister for Social Protection when a decision will be made regarding the qualified adult allowance on a contributory pension for a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [6656\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_155","debateSectionId":"dbsect_155","showAs":"Legislative Measures"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":140,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_140","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 140. Deputy Ged Nash asked the Minister for Social Protection to outline the changes that will come into effect in 2025 in relation to the interaction between ex-gratia lump sum redundancy payments and entitlement to jobseeker's benefit for workers who are made redundant (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [6665\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_167.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_167","debateSectionId":"dbsect_167","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":141,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_141","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 141. Deputy Ged Nash asked the Minister for Social Protection if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6698\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_168.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_168","debateSectionId":"dbsect_168","showAs":"International Protection"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03","showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":142,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_142","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 142. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Social Protection to provide the number of international protection applicants who received a clothing allowance for each year from 2021 to date; the total costs involved for each year; and if he will make a statement on the matter. [6702\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_170.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_170","debateSectionId":"dbsect_170","showAs":"International Protection"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03","showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":143,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_143","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 143. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Social Protection to provide the number of international protection applicants who have qualified for the working family payment for each year from 2021 to date; the total costs involved for each year; and if he will make a statement on the matter. [6703\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_171.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_171","debateSectionId":"dbsect_171","showAs":"Social Welfare Benefits"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":144,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_144","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 144. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Social Protection the reason the wage subsidy scheme is restricted to employees that have been employed for less than 12 months; the supports available for longer-term workers who have recently become disabled in such a way that their productivity may be reduced, but wish to remain in their employment; and if he will make a statement on the matter. [6739\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_168.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_168","debateSectionId":"dbsect_168","showAs":"International Protection"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03","showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":145,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_145","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 145. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Social Protection to provide the number of international protection applicants in receipt of a homeless daily expenses allowance for each year from 2021 to date; and if he will make a statement on the matter. [6755\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_172.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_172","debateSectionId":"dbsect_172","showAs":"Social Welfare Eligibility"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Lawless.D.2016-10-03","showAs":"James Lawless","memberCode":"James-Lawless.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":146,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_146","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 146. Deputy James Lawless asked the Minister for Social Protection further to Parliamentary Question No. 842 of 22 January 2025, if the case of a person (details supplied) will be examined further; and if he will make a statement on the matter. [6772\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_173.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_173","debateSectionId":"dbsect_173","showAs":"Visa Applications"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":147,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_147","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 147. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Justice his views on the serious issues in visa applications for Ireland from South Africa, including issues with recommended steps to apply for the visa via a company (details supplied) appointed to deal with all South African visa applications; if he will investigate this matter; and if she will make a statement on the matter. [6464\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_174.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_174","debateSectionId":"dbsect_174","showAs":"Family Reunification"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":148,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_148","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 148. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Justice the status of the review of the family reunification policy; if income thresholds will be considered as part of this process; and if she will make a statement on the matter. [6465\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_175.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_175","debateSectionId":"dbsect_175","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":149,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_149","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 149. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Justice if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if she will make a statement on the matter. [6525\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_176.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_176","debateSectionId":"dbsect_176","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","showAs":"Joe Cooney","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":150,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_150","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 150. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Justice the number of members of An Garda S\u00edoch\u00e1na who have been redeployed or retired from the Clare-Tipperary Garda division during 2023 and 2024 with a breakdown for counties Clare and Tipperary; and the number of members of An Garda S\u00edoch\u00e1na that have been assigned to the Clare-Tipperary Garda Division for duty during the same periods with a breakdown for counties Clare and Tipperary, in tabular form. [6536\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_177","debateSectionId":"dbsect_177","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Holly-Cairns.D.2020-02-08","showAs":"Holly Cairns","memberCode":"Holly-Cairns.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":151,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_151","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 151. Deputy Holly Cairns asked the Minister for Justice if he will detail all awards for the payment of money to the Criminal Assets Bureau (CAB); and the eventual amount recovered by the CAB in relation to each award in the past ten years, in tabular form. [6572\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_178.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_178","debateSectionId":"dbsect_178","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sorca-Clarke.D.2020-02-08","showAs":"Sorca Clarke","memberCode":"Sorca-Clarke.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":152,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_152","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 152. Deputy Sorca Clarke asked the Minister for Justice the number of bench warrants outstanding, per Garda region, per county, as of 14 February 2025, in tabular form. [6574\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_179.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_179","debateSectionId":"dbsect_179","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":153,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_153","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 153. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the percentage of the current membership of An Garda S\u00edoch\u00e1na who will be eligible to retire by 2030; and if she will make a statement on the matter. [6637\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_180.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_180","debateSectionId":"dbsect_180","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":154,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_154","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 154. Deputy Ged Nash asked the Minister for Justice if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if she will make a statement on the matter. [6695\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_181.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_181","debateSectionId":"dbsect_181","showAs":"Domestic Violence"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Carol-Nolan.D.2016-10-03","showAs":"Carol Nolan","memberCode":"Carol-Nolan.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":155,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_155","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 155. Deputy Carol Nolan asked the Minister for Justice to clarify if there are any state funded accommodation based domestic violence refuges for biological males in the state; and if she will make a statement on the matter. [6720\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_182.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_182","debateSectionId":"dbsect_182","showAs":"Citizenship Applications"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":156,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_156","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 156. Deputy Colm Burke asked the Minister for Justice the status of a citizenship application and when it is likely that same will be completed, in view that it is over 25 months since the application (details supplied) was first lodged; and if she will make a statement on the matter. [6753\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_183.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_183","debateSectionId":"dbsect_183","showAs":"Coroners Service"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":157,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_157","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 157. Deputy Ged Nash asked the Minister for Justice to outline, given that the recent Coroners (Amendment) Act 2024 designated coroners in Dublin as civil servants, the grade coroners will be designated as or what is the equivalent grade; if they are designated outside the usual grades; the annual pay and pension conditions for these civil servants; if the current coroners in Dublin are civil servants; if not, when the coroners in Dublin will be designated as civil servants; and if she will make a statement on the matter. [6777\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_184.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_184","debateSectionId":"dbsect_184","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":158,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_158","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 158. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_185.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_185","debateSectionId":"dbsect_185","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":159,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_159","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 159. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_186.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_186","debateSectionId":"dbsect_186","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":160,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_160","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 160. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_185.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_185","debateSectionId":"dbsect_185","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":161,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_161","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 161. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_188.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_188","debateSectionId":"dbsect_188","showAs":"Child Protection"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":162,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_162","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 162. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he considers it a child protection issue that a 17-year-old boy was permitted to train a racing greyhound to provide a betting product for an Irish semi-State body; and if he will make a statement on the matter. [6636\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_189.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_189","debateSectionId":"dbsect_189","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":163,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_163","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 163. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6514\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_190.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_190","debateSectionId":"dbsect_190","showAs":"Agriculture Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":164,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_164","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 164. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine when the leadership practices inventory actions for the co-operation areas under ACRES will be finalised; and the reason for the three year delay. [6552\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_191.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_191","debateSectionId":"dbsect_191","showAs":"Agriculture Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":165,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_165","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 165. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the number of farmers who are waiting for the co-operation areas in ACRES to be finalised, by each co-operation area, in tabular form . [6553\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_192","debateSectionId":"dbsect_192","showAs":"Animal Breeding"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":166,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_166","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 166. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the funding his Department has provided to an organisation (details supplied) for linear profile training since it was introduced in 2019. [6616\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":167,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_167","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 167. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the legal minimum age for a person in Ireland to obtain a licence to train a greyhound to race; and if he will make a statement on the matter. [6625\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":168,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_168","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 168. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will provide Greyhound Racing Ireland's costs to sponsor the greyhound laurels race final on television (details supplied) on 5 October 2024; the viewership figures for this broadcast; and if he will make a statement on the matter. [6626\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_194.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_194","debateSectionId":"dbsect_194","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":169,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_169","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 169. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will provide a status update on his Department's public consultation on the proposal to ban surgical artificial insemination in greyhounds; and if he will make a statement on the matter. [6627\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":170,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_170","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 170. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will provide the fee cost or other compensation paid by Greyhound Racing Ireland to social media influencers for the 2024 Irish Greyhound Derby 2024; and if he will make a statement on the matter. [6628\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":171,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_171","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 171. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will provide Greyhound Racing Ireland's costs to sponsor the 2024 Greyhound derby semi-final and final on television (details supplied) on 16 and 23 November 2024; the viewership figures for this broadcast; and if he will make a statement on the matter. [6629\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":172,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_172","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 172. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if there are freezers for deceased greyhounds at all fifteen greyhound racing tracks licenced by Greyhound Racing Ireland; and if he will make a statement on the matter. [6630\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_195.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_195","debateSectionId":"dbsect_195","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":173,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_173","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 173. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine when Greyhound Racing Ireland's new five-year strategic plan will be published, considering that the most recent five-year strategic plan expired in December 2022; and if he will make a statement on the matter. [6631\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":174,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_174","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 174. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will advise on the current location and status of a greyhound (details supplied) which tested positive for a prohibited substance at Curraheen track in Cork on 17 August 2024 and was subsequently sold at a sales auction at Curraheen greyhound track on 2 November 2024 for \u20ac1,100, but is still listed in the Irish Greyhound Stud Book under the original owner\u2019s name and listed as \u2018GRI-sales\u2019 on the Greyhound Racing Ireland website despite the directive on 1 May 2024 that all purchasers of greyhounds at licensed auctions must be registered with the Irish Coursing Club; and if he will make a statement on the matter. [6632\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":175,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_175","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 175. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine how an Irish greyhound (details supplied) is recorded on the R\u00e1sa\u00edocht Con \u00c9ireann traceability system as it was found very recently in a stray dog pound in the UK, following a seven-day stay and described as \"full of fleas, overgrown nails and muzzle marks to the nose already with dirty teeth\", while still being registered to its Irish owners; and if he will make a statement on the matter. [6633\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":176,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_176","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 176. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the current status of the 51,650 non-coursing greyhounds who were entered on the R\u00e1sa\u00edocht Con \u00c9ireann traceability system between January 2021 and 19 October 2024, by year of birth; and if he will make a statement on the matter. [6655\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_196.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_196","debateSectionId":"dbsect_196","showAs":"Greyhound Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":177,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_177","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 177. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the number of non-coursing greyhounds registered at whelping stage with the Irish Coursing Club for each year from 1 January 2018 to 31 December 2024, inclusive; and if he will make a statement on the matter. [6677\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_197.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_197","debateSectionId":"dbsect_197","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":178,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_178","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 178. Deputy Ged Nash asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6684\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_198.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_198","debateSectionId":"dbsect_198","showAs":"Livestock Issues"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":179,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_179","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 179. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to clarify that he does formally endorse, sign or otherwise support the Dublin Declaration of Scientists on the Societal Role of Livestock. [6778\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_199","debateSectionId":"dbsect_199","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":180,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_180","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 180. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_199","debateSectionId":"dbsect_199","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":181,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_181","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 181. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_199","debateSectionId":"dbsect_199","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":182,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_182","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 182. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_199","debateSectionId":"dbsect_199","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":183,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_183","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 183. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_201.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_201","debateSectionId":"dbsect_201","showAs":"Assisted Decision-Making"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29","showAs":"Tom Brabazon","memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":184,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_184","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 184. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of enduring powers of attorney that have been created since the commencement of the Assistant Decision Making (Capacity) Act 2015. [6467\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_202.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_202","debateSectionId":"dbsect_202","showAs":"Direct Provision System"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":185,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_185","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 185. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if he is aware of the subpar conditions experienced by people in direct provision (details supplied); the measures his Department intends to take to address their concerns; and if she will make a statement on the matter. [6639\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_203.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_203","debateSectionId":"dbsect_203","showAs":"International Protection"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Lawless.D.2016-10-03","showAs":"James Lawless","memberCode":"James-Lawless.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":186,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_186","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 186. Deputy James Lawless asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth for an update on the accommodation recognition payment scheme; and if she will make a statement on the matter. [6773\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_204.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_204","debateSectionId":"dbsect_204","showAs":"Disabilities Assessments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":187,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_187","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 187. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she can detail for each year between 2020 to date in 2025 the total number of High Court, Court of Appeal or Supreme Court proceedings where the disability complaints officer, disability appeals officer or the Health Service Executive is a named party to those proceedings where it relates to the assessment of need, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [6469\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_205.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_205","debateSectionId":"dbsect_205","showAs":"Disability Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":188,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_188","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 188. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she can detail for each year between 2020 to date in 2025, by reference to each discipline and network team, the total number of persons employed in Sandymount children\u2019s disability network team 1, Sandymount children\u2019s disability network team 2 in delivering occupational therapy, physiotherapy, speech and language therapy, and psychology, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [6470\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_206.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_206","debateSectionId":"dbsect_206","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":189,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_189","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 189. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by her Department or by any State or semi-State body under the aegis of her Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to her Department in a timely fashion; and if she will make a statement on the matter. [6515\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_207.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_207","debateSectionId":"dbsect_207","showAs":"Health Services Waiting Lists"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":190,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_190","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 190. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of children on a waiting list for assessment of need appointments, by county and length of time waiting, in a tabular form. [6554\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_208.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_208","debateSectionId":"dbsect_208","showAs":"Disability Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":191,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_191","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 191. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of vacancies in the children's disability network teams in north and south Louth; if each vacancy is being actively recruited or advertised; the pay scale for each vacant role; and if a panel of prospective employees has been collated for any of the vacant roles. [6555\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_209.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_209","debateSectionId":"dbsect_209","showAs":"Early Childhood Care and Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Nicholas-Gogarty.D.2002-06-06","showAs":"Paul Nicholas Gogarty","memberCode":"Paul-Nicholas-Gogarty.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":192,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_192","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 192. Deputy Paul Nicholas Gogarty asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if there are plans to offer grants and subsidies to the small and medium childcare and early-years education providers within Dublin mid-west; and if she will make a statement on the matter. [6611\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_210.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_210","debateSectionId":"dbsect_210","showAs":"Health Strategies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":193,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_193","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 193. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth her plans to act upon the recommendations of the report entitled \u201cPLACES\/ Pregnancy Loss (under 24 weeks) in Workplaces: Informing policymakers on support mechanisms\u201d; and if she will make a statement on the matter. [6652\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_211.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_211","debateSectionId":"dbsect_211","showAs":"Disability Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":194,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_194","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 194. Deputy David Cullinane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of children\u2019s disability network teams which are in place; the number yet to be established; the recommended, approved and actual staffing composition of each team; the number of unfilled or vacant posts per team; and the number of posts for which the employee is on leave, maternity or otherwise, where the post is not filled by an appointment, temporary or otherwise, in tabular form. [6666\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_212.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_212","debateSectionId":"dbsect_212","showAs":"International Protection"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":195,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_195","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 195. Deputy Colm Burke asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she plans to extend the accommodation recognition payment scheme beyond 31 March 2025; and if she will make a statement on the matter. [6667\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_213.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_213","debateSectionId":"dbsect_213","showAs":"Early Childhood Care and Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":196,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_196","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 196. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the average annual staff turnover rate in early learning and care services from 2022 to 2023, nationally and on a county basis, in tabular form. [6672\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_214.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_214","debateSectionId":"dbsect_214","showAs":"Early Childhood Care and Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":197,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_197","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 197. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the average annual staff turnover rate in large, private early learning and care services from 2022 to 2023, nationally and on a county basis, in tabular form. [6673\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_215.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_215","debateSectionId":"dbsect_215","showAs":"Early Childhood Care and Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":198,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_198","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 198. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the average annual staff turnover rate in large, community early learning and care services from 2022 to 2023, nationally and on a county basis, in tabular form. [6674\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_216.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_216","debateSectionId":"dbsect_216","showAs":"Early Childhood Care and Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":199,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_199","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 199. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the total number of early learning and care services with a staff vacancy; the total number of staff vacancies in 2022 and 2023; and the total number of unfilled child places resulting from these staff vacancies. [6675\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_217.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_217","debateSectionId":"dbsect_217","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":200,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_200","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 200. Deputy Ged Nash asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in her Department; and if she will make a statement on the matter. [6685\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_219.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_219","debateSectionId":"dbsect_219","showAs":"Disability Diagnoses"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":201,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_201","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 201. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if and when endometriosis will be recognised as a 'disability' for those sufferers unable to work and seeking disability allowance; if this is being considered as part of the development of the National Endometriosis Framework; and if she will make a statement on the matter. [6727\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_220","debateSectionId":"dbsect_220","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","showAs":"Liam Quaide","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":202,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_202","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 202. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Health if the HSE will be issuing an exemption for educational, counselling and clinical psychology trainees from current recruitment controls for the next college term; and the number of psychology trainee placements that will be funded nationally.  [6455\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_221.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_221","debateSectionId":"dbsect_221","showAs":"Capital Expenditure Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":203,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_203","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 203. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of capital projects his Department is engaged in with the HSE; the status of each project, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [6736\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_222","debateSectionId":"dbsect_222","showAs":"Hospital Investigations"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":204,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_204","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 204. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the status of each phase of the review into the use of surgical implants in CHI; the terms of reference for which was published by HIQA on 17 November 2023, whereby phase one was expected to be completed by the end of 2023; if this review will be published; and if so, the date. [6452\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_222","debateSectionId":"dbsect_222","showAs":"Hospital Investigations"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":205,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_205","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 205. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if she will inform the public of recommendations arising from the review on the use of surgical implants in Children\u2019s Health Ireland. [6453\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_223.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_223","debateSectionId":"dbsect_223","showAs":"Eating Disorders"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":206,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_206","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 206. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Health her plans to address the acute lack of beds for anorexia patients in the mid-west region (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [6466\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_224.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_224","debateSectionId":"dbsect_224","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06","showAs":"Se\u00e1n Crowe","memberCode":"Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":207,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_207","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 207. Deputy Se\u00e1n Crowe asked the Minister for Health if the drug vamorolone is currently being considered for approved use by the HSE. [6471\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_225.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_225","debateSectionId":"dbsect_225","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":208,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_208","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 208. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Health for an update on the resourcing and staffing for public health nurse for developmental checks in Drimnagh, Dublin 12.  [6474\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_226.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_226","debateSectionId":"dbsect_226","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":209,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_209","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 209. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Health when it is intended to provide free hormone replacement therapy; if people who have been charged will be reimbursed for this cost in January and February due to the promise that it would be implemented for free in 2025; and if she will make a statement on the matter. [6476\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_227.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_227","debateSectionId":"dbsect_227","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire","memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":210,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_210","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 210. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the Minister for Health the number of psychologists designated in a full-time capacity to the Carrigaline primary care centre; if there are locums; and the plans to recruit further in this regard. [6482\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_228.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_228","debateSectionId":"dbsect_228","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire","memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":211,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_211","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 211. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the Minister for Health the number of psychologists designated in a full-time capacity for the south Lee area, broken down by adult primary care, child primary care, adolescent and family psychology services; if there are locums; and the plans to recruit further in this regard.  [6483\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_229.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_229","debateSectionId":"dbsect_229","showAs":"Home Help Service"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-Troy.D.2011-03-09","showAs":"Robert Troy","memberCode":"Robert-Troy.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":212,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_212","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 212. Deputy Robert Troy asked the Minister for Health if home help hours will urgently be put in place for a person (details supplied). [6508\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_230.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_230","debateSectionId":"dbsect_230","showAs":"Health Service Executive"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett","memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":213,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_213","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 213. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Health if the companies from which the HSE buy services are obliged to be audited even if they are not-for-profit companies; and if she will make a statement on the matter. [6509\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_231.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_231","debateSectionId":"dbsect_231","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":214,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_214","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 214. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Health if she is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by her Department or by any State or semi-State body under the aegis of her Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to her Department in a timely fashion; and if she will make a statement on the matter. [6523\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_232.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_232","debateSectionId":"dbsect_232","showAs":"Tobacco Control Measures"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","showAs":"Joe Cooney","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":215,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_215","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 215. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health if her Department will be introducing of a proposed licensing fee for retailers to sell tobacco products and nicotine inhaling products from 2 February 2026; and if she will make a statement on the matter. [6537\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_233.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_233","debateSectionId":"dbsect_233","showAs":"Hospital Facilities"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","showAs":"Joe Cooney","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":216,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_216","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 216. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health the number of closed beds at HSE community hospitals in County Clare, by bed type and hospital location in January 2024 and January 2025, in tabular form. [6538\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_234.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_234","debateSectionId":"dbsect_234","showAs":"Hospital Facilities"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","showAs":"Joe Cooney","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":217,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_217","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 217. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health the number of beds closed at HSE community hospitals in Raheen and Ennistymon, County Clare; to outline the reason for their ongoing closure; and if she will make a statement on the matter. [6539\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_235.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_235","debateSectionId":"dbsect_235","showAs":"Hospital Facilities"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","showAs":"Joe Cooney","memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":218,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_218","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 218. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Health the number of beds that were lost to the HSE Community Hospitals at Raheen and Ennistymon, County Clare, during 2024 due to the HSEs pay and numbers strategy. [6541\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_236.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_236","debateSectionId":"dbsect_236","showAs":"Hospital Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":219,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_219","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 219. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health the current national deficit in consultant posts across the country, specifically in relation to vascular surgery; and if she will make a statement on the matter. [6543\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_237.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_237","debateSectionId":"dbsect_237","showAs":"Health Services Waiting Lists"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":220,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_220","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 220. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health the number of patients currently on waiting lists for specialist vascular surgery care nationwide, including those awaiting initial consultation in outpatient clinics and those awaiting surgical procedures; and if she will make a statement on the matter. [6545\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_238.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_238","debateSectionId":"dbsect_238","showAs":"Hospital Procedures"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"},"questionType":"written","questionNumber":221,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_221","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 221. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Health the number of cancelled procedures in Our lady of Lourdes Hospital, Drogheda, County Louth. [6556\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_239","debateSectionId":"dbsect_239","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06","showAs":"Se\u00e1n Crowe","memberCode":"Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":222,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_222","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 222. Deputy Se\u00e1n Crowe asked the Minister for Health if the drug givinostat is being considered for approval for use by the HSE. [6585\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_240.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_240","debateSectionId":"dbsect_240","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":223,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_223","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 223. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Health the estimated wait time for new referrals for a first appointment with the National Gender Service; and if she will make a statement on the matter. [6588\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_241.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_241","debateSectionId":"dbsect_241","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":224,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_224","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 224. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 816 of 22 October 2024, the reason the planning for the development of the new transgender HSE Model of Care does not include any patient representative groups. [6640\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_242.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_242","debateSectionId":"dbsect_242","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":225,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_225","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 225. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 817 of 22 October 2024, the specific international guidelines on the management of transgender persons the transgender clinic in University Hospital Galway was referring to regarding hormone targets and weight. [6641\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_243.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_243","debateSectionId":"dbsect_243","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":226,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_226","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 226. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 1439 of 22 January 2025, if the National Gender Service can provide a list of the companies and services that have operated in contravention of Irish Medical Council guidelines; which specific guidelines they contravened; and if the Irish Medical Council guidelines apply to each of these companies and services, in tabular form. [6642\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_245.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_245","debateSectionId":"dbsect_245","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":227,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_227","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 227. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 1439 of 22 January 2025, if there is no risk associated with hormone concentrations, the reason page ten of the National Gender Service\u2019s \u2018Recommendations for Endocrine Care in the National Gender Service\u2019 version 3.0 warn about the risks of thromboembolic disease for oestrogen concentrations over 600 pmol\/L. [6643\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_246.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_246","debateSectionId":"dbsect_246","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":228,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_228","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 228. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 1440 of 22 January 2025, the page number and exact text from each of the referenced documents that indicate that puberty blockers have led to bone fractures, in tabular form. [6644\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_247.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_247","debateSectionId":"dbsect_247","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":229,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_229","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 229. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if the common issue of transgender people being denied key blood tests by their GPs will be in scope for the Model of Care being developed by the HSE. [6645\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_248.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_248","debateSectionId":"dbsect_248","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":230,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_230","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 230. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health when the National Gender Service's meetings with the Northern Irish health services started; and when was the most recent meeting. [6646\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_249.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_249","debateSectionId":"dbsect_249","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":231,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_231","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 231. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the number of transgender youth who initiated puberty blockers and or HRT in Children's Hospital Ireland at Crumlin since the start of 2021, by year, in tabular form. [6647\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_250.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_250","debateSectionId":"dbsect_250","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":232,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_232","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 232. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if she is aware that while employed to develop the HSEs transgender model of care, staff of the programme have written to GPs discouraging them from providing essential blood tests for their transgender patients; and if she will make a statement on the matter. [6648\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_251.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_251","debateSectionId":"dbsect_251","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":233,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_233","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 233. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if the National Gender Service can provide a source for the claim by their staff in a recent interview (details supplied) that in the UK and other countries there is approximately a four to one gender ratio for transgender youth coming forward. [6649\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_252.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_252","debateSectionId":"dbsect_252","showAs":"Gender Recognition"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":234,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_234","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 234. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health the reason the National Gender Service listed the clinical lead of the HSEs Gender Healthcare Programme as a contact for informal enquiries in a recent job posting for a senior medical social worker. [6650\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_253.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_253","debateSectionId":"dbsect_253","showAs":"Medical Cards"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":235,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_235","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 235. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the entitlements of British state pension recipients ordinarily resident in this country to apply for a medical card; and if she will make a statement on the matter. [6662\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_254.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_254","debateSectionId":"dbsect_254","showAs":"Ambulance Service"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":236,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_236","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 236. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Health if paramedics can no longer keep response cars at their home location as it is considered a benefit-in-kind; if so, if she will intervene to overhaul the new rule in recognition of the important and time sensitive role that paramedic response car drivers play in medical emergencies; and if she will make a statement on the matter. [6663\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_255.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_255","debateSectionId":"dbsect_255","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":237,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_237","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 237. Deputy Ged Nash asked the Minister for Health if she will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in her Department; and if she will make a statement on the matter. [6693\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_256.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_256","debateSectionId":"dbsect_256","showAs":"Health Strategies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":238,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_238","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 238. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the status of the HSE Elective Hospitals Programme Demand Model; the work completed to date; and if she will make a statement on the matter. [6722\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_257.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_257","debateSectionId":"dbsect_257","showAs":"Disease Management"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":239,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_239","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 239. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of additional staff that have required to implement the National Endometriosis Framework; the number of posts already filled; the number remaining vacant; the plans to fill these vacancies; and if she will make a statement on the matter. [6724\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_258.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_258","debateSectionId":"dbsect_258","showAs":"Disease Management"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":240,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_240","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 240. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of women on waiting lists for excision surgery for endometriosis; the length of the waiting times in view of the fact that any undue delay to this type of surgery may impact severely on women's reproductive health, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [6728\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_259.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_259","debateSectionId":"dbsect_259","showAs":"Disease Management"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":241,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_241","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 241. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of people who travelled abroad under the EU cross-Border directive for treatment for endometriosis in 2023 and 2024, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [6729\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_260.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_260","debateSectionId":"dbsect_260","showAs":"Cancer Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":242,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_242","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 242. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health if she will ensure the regular (monthly or quarterly) publication of figures relating to cancer care from all hospitals, in consistent machine readable formats, as per the NHS in the UK, specifically outlining: monthly numbers of newly diagnosed cancers and referral sources; types of cancer; time from first contact to first consultation in weeks (2, 3, 4, 6 and 6+); time from first consultation to definitive diagnosis and reasons for any delay; time from diagnosis to first treatment and reasons for any delay; and if she will make a statement on the matter. [6730\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_261.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_261","debateSectionId":"dbsect_261","showAs":"Health Strategies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":243,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_243","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 243. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the investment in genetics testing that has been spent in Children's Health Ireland Crumlin since 2019; if the investment is considered to have kept pace with genitive advancement testing in London; and if she will make a statement on the matter. [6732\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_262.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_262","debateSectionId":"dbsect_262","showAs":"Health Strategies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":244,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_244","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 244. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of genetic testing swabs that are being sent to London for the years 2019 to 2025, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [6733\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_263.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_263","debateSectionId":"dbsect_263","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":245,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_245","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 245. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health if she will examine a process where section 38 and section 39 staff could transfer to be employees of the HSE; the cost factors associated with same; and if she will make a statement on the matter. [6734\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_264.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_264","debateSectionId":"dbsect_264","showAs":"Capital Expenditure Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":246,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_246","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 246. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of capital projects being undertaken by the HSE nationally that are in excess of \u20ac200 million; the status of each project, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [6735\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_265.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_265","debateSectionId":"dbsect_265","showAs":"Healthcare Infrastructure Provision"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":247,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_247","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 247. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of capital projects that consultancy houses are giving advice on currently; the spend per project to each consultancy house, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [6737\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_267.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_267","debateSectionId":"dbsect_267","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":248,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_248","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 248. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the amount of staff and clinicians allocated to cleft lip and palate services in Cork and Dublin respectively; the associated support services needed for same; and if she will make a statement on the matter. [6738\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_268.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_268","debateSectionId":"dbsect_268","showAs":"Ambulance Service"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":249,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_249","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 249. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Health to provide a breakdown of staff in receipt of the advanced paramedic allowance in the National Ambulance Service, region by region, and by grade code from the National Director down. [6754\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_269.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_269","debateSectionId":"dbsect_269","showAs":"Third Level Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":250,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_250","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 250. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science his plans to provide radiation therapy students with a payment and travel allowances during their final-year internship in line with supports offered to student nurses, particularly in light of the finding of the National Radiation Therapist Review that there is a 30% shortage of radiation therapists; and if he will make a statement on the matter. [6458\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_270.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_270","debateSectionId":"dbsect_270","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":251,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_251","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 251. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6522\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_271.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_271","debateSectionId":"dbsect_271","showAs":"Apprenticeship Programmes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":252,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_252","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 252. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science the reason there is no movement on apprentices (details supplied) waiting on their next phase of training.  [6575\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_272.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_272","debateSectionId":"dbsect_272","showAs":"Third Level Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sorca-Clarke.D.2020-02-08","showAs":"Sorca Clarke","memberCode":"Sorca-Clarke.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":253,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_253","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 253. Deputy Sorca Clarke asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he has had any meetings, engagements or correspondence with any third parties on the potential of providing third-level courses in either new-build or expansion of current providers via satellite venues or similar in Mullingar or anywhere else in the country; and if he will make a statement on the matter. [6614\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_273.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_273","debateSectionId":"dbsect_273","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":254,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_254","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 254. Deputy Ged Nash asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6692\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_274.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_274","debateSectionId":"dbsect_274","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":255,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_255","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 255. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Rural and Community Development to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain digital and IT systems, in tabular form (details supplied). [6448\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_274.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_274","debateSectionId":"dbsect_274","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":256,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_256","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 256. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Rural and Community Development to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain digital and IT systems over the past five years, in tabular form (details supplied). [6449\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_274.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_274","debateSectionId":"dbsect_274","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":257,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_257","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 257. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Rural and Community Development to provide a list of the spend over the past five years by each public body on the procurement of services to develop or maintain a website, in tabular form (details supplied). [6450\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_274.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_274","debateSectionId":"dbsect_274","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":258,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_258","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 258. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Rural and Community Development to provide a list of the private service providers who have received contracts from State agencies to develop or maintain a website over the past five years, in tabular form (details supplied). [6451\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_275.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_275","debateSectionId":"dbsect_275","showAs":"Community Development Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire","memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":259,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_259","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 259. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the Minister for Rural and Community Development when the second tranche of funding under the community recognition funding will be announced. [6441\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_276.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_276","debateSectionId":"dbsect_276","showAs":"Community Development Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire","memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":260,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_260","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 260. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the Minister for Rural and Community Development if he will consider providing funding for the refurbishment of Mahon Community Centre, Cork, with particular regard to its heating and retrofitting needs. [6442\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_277.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_277","debateSectionId":"dbsect_277","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ivana-Bacik.S.2007-07-23","showAs":"Ivana Bacik","memberCode":"Ivana-Bacik.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":261,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_261","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 261. Deputy Ivana Bacik asked the Minister for Rural and Community Development if he is aware of any overspends exceeding \u20ac500,000 on projects undertaken or commissioned by his Department or by any State or semi-State body under the aegis of his Department in each of the past five years; if so, the number and extent of any such overspends, in tabular form; to outline the plans to ascertain levels of such overspends; the further plans to ensure that such information is reported to his Department in a timely fashion; and if he will make a statement on the matter. [6527\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_278.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_278","debateSectionId":"dbsect_278","showAs":"Social Enterprise Sector"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Denise-Mitchell.D.2016-10-03","showAs":"Denise Mitchell","memberCode":"Denise-Mitchell.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":262,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_262","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 262. Deputy Denise Mitchell asked the Minister for Rural and Community Development the contact he has had with a social enterprise (details supplied) regarding its inability to renew public sector contracts due to the Office of Government Procurement restricting tender applications to companies with a turnover in excess of \u20ac2,000,000; if he will place the enterprise on the high-level funding strand for a period of two years to ensure it can replace new contracts; if he will meet with representative of the social enterprise to discuss the matter; and if he will make a statement on the matter. [6548\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_279.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_279","debateSectionId":"dbsect_279","showAs":"Rural Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor","memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":263,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_263","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 263. Deputy James O'Connor asked the Minister for Rural and Community Development the position regarding the quantity of herd numbers required when applying for the local improvement scheme (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [6587\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_280.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_280","debateSectionId":"dbsect_280","showAs":"Rights of Way"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":264,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_264","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 264. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Rural and Community Development if he has considered introducing financial incentives for landowners to maintain rights of way and mass paths, similar to Scotland\u2019s CL\u00c1R program; if any funding initiatives exist or are planned to support the preservation of these historic routes; if the digitisation of maps by Ordnance Survey Ireland (now under Tailte \u00c9ireann) has resulted in the omission of rights of way and mass paths that were previously included in older Cassini maps; if so, the rationale for their exclusion despite public funding for this project; and if he will make a statement on the matter. [6592\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_281.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_281","debateSectionId":"dbsect_281","showAs":"Community Development Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":265,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_265","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 265. Deputy Ged Nash asked the Minister for Rural and Community Development the funding opportunities available this year through his Department to assist local women\u2019s sheds; if he will provide any relevant information in this regard; and if he will make a statement on the matter. [6622\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_282.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_282","debateSectionId":"dbsect_282","showAs":"Men's Sheds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":266,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_266","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 266. Deputy Barry Ward asked the Minister for Rural and Community Development the position regarding annual funding to men\u2019s sheds groups; if the intention is to maintain the same level of funding that was provided in 2024 (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [6654\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/mul@\/dbsect_283.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-02-19\/writtens\/dbsect_283","debateSectionId":"dbsect_283","showAs":"Flexible Work Practices"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":267,"date":"2025-02-19","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-02-19\/pq_267","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 267. Deputy Ged Nash asked the Minister for Rural and Community Development if he will provide details of any planned changes to remote working arrangements applying to staff in his Department; and if he will make a statement on the matter. [6697\/25] "},"contextDate":"2025-02-19"}]}