{"head":{"counts":{"questionCount":463,"resultCount":463}},"results":[{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_1","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 1. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport the measures he is taking to ensure regional and national roads in Kerry are adequately maintained; if he has considered conducting a review into the state of the regional and national road network in Kerry; and if he will make a statement on the matter. [23023\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":1,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_3","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_3.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_3"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_2","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 2. Deputy Ciar\u00e1n Ahern asked the Minister for Transport when he intends to bring forward a new national aviation policy; and if he will make a statement on the matter. [23103\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","showAs":"Ciar\u00e1n Ahern"},"questionNumber":2,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_4","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_4.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_4"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_3","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 3. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport the efforts he is making to improve the experience of commuters on public transport; and if he will make a statement on the matter. [23024\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":3,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_5","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_5.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_5"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_4","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 4. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Transport if he will introduce a policy to ensure that there is no increase in public transport fares until we are on track to meet our transport-related carbon emissions targets; and if he will make a statement on the matter. [23026\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore"},"questionNumber":4,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_6","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_6.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_6"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_5","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 5. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Transport if work has commenced on a new State aviation policy; and if he will make a statement on the matter. [23069\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","showAs":"Louis O'Hara"},"questionNumber":5,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_7","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_7.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_7"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_6","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 6. Deputy James O'Connor asked the Minister for Transport if he will outline plans on multi-annual road funding as part of the Programme for Government; when he plans to start implementing this policy; and if he will make a statement on the matter. [22897\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":6,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_55","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_55.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_55"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_7","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 7. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Transport his plans to expand free public transport access for children; and if he will make a statement on the matter. [22821\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan"},"questionNumber":7,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_9","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_9.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_9"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_8","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 8. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Transport the timeline for the introduction of free public transport for children under the age of nine that was announced in budget 2025; and if he will make a statement on the matter. [22834\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman"},"questionNumber":8,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_9","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_9.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_9"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_9","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 9. Deputy Shane Moynihan asked the Minister for Transport the way in which his Department supports Dublin local authorities in planning and delivering local road infrastructure beyond direct grants; if there are plans to review this support model to better reflect the scale and complexity of urban transport needs; and if he will make a statement on the matter. [22046\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Shane-Moynihan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shane-Moynihan.D.2024-11-29","showAs":"Shane Moynihan"},"questionNumber":9,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_56","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_56"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_10","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 10. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Transport the actions his Department is undertaking to address capacity issues on InterCity rail services; and if he will make a statement on the matter. [22868\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","showAs":"Louis O'Hara"},"questionNumber":10,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_10","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_10.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_10"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_11","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 11. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Transport if he can provide an update on the delivery of next generation ticketing, given that one year has passed since the signing of the contract for this upgrade; the timeline his Department is considering for the completed process; if he intends to expedite this process; and if he will make a statement on the matter. [22832\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman"},"questionNumber":11,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_11","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_11.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_11"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_12","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 12. Deputy Albert Dolan asked the Minister for Transport if he is aware of the ongoing issues affecting the rail service between Athenry and Galway city, including persistent capacity constraints, service delays, and overcrowding during peak times; and the specific measures being considered to improve reliability, increase service frequency, and add additional carriages to better accommodate growing passenger demand on this route. [22564\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Albert-Dolan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Albert-Dolan.D.2024-11-29","showAs":"Albert Dolan"},"questionNumber":12,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_12","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_12.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_12"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_13","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 13. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Transport to provide an update on the review of the National Aviation Policy to maximise the use of our regional airports, as promised in the programme for Government [20950\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan"},"questionNumber":13,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_13","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_13.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_13"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_14","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 14. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Transport further to Parliamentary Question No. 312 of 1 April 2025, to provide an update on the number of driving test assessors currently assigned to Cork; the number if the projected doubling of testers at the end of April was achieved; and if he will make a statement on the matter. [22670\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","showAs":"John Paul O'Shea"},"questionNumber":14,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_14","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_14.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_14"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_15","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 15. Deputy David Maxwell asked the Minister for Transport for an update on the N2 schemes from Ardee to Castleblayney and Clontibret to the border joining the A5; and, with work to prepare the final route on Clontibret to the border being published soon, for an update on next round of funding for both schemes. [14098\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"David-Maxwell.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Maxwell.D.2024-11-29","showAs":"David Maxwell"},"questionNumber":15,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_57","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_57.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_57"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_16","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 16. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Transport for an update on any possible movement to provide a new railway station on the north side of Drogheda, considering the huge population growth on Drogheda's north side along the PANCR; and if he will make a statement on the matter. [22503\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":16,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_58","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_58.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_58"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_17","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 17. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Transport the measures he is taking to mitigate against long waiting times for driving licences theory test and driving test applications; and if he will make a statement on the matter. [22824\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan"},"questionNumber":17,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_59","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_59"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_18","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 18. Deputy Joe Neville asked the Minister for Transport if his Department has plans to ensure an increase in public transport routes in and out of university towns such as Maynooth, which has many students that commute daily; and if he will make a statement on the matter. [14623\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29","showAs":"Joe Neville"},"questionNumber":18,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_60","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_60.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_60"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_19","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 19. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Transport if consideration has been given to providing toilet facilities on buses running in rural areas; and if he will make a statement on the matter. [22885\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","showAs":"Mair\u00e9ad Farrell"},"questionNumber":19,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_61","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_61.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_61"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_20","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 20. Deputy James O'Connor asked the Minister for Transport if his Department will give the local authorities affected further funding for emergency works to replace the road network given the severe weather events in County Cork over the past two years; and if he will make a statement on the matter. [22900\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":20,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_62","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_62"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_21","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 21. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Transport the up-to-date position on the reviewing of the proposals from the public consultation regarding the expansion of route 233 bus service; and if he will make a statement on the matter. [22801\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","showAs":"Aindrias Moynihan"},"questionNumber":21,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_64","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_64.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_64"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_22","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 22. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Transport to provide an update on the N2 Kilmoon Cross to Rath roundabout project; if he will commit to funding this project to completion; and if he will make a statement on the matter. [22818\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke"},"questionNumber":22,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_65","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_65.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_65"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_23","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 23. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Transport when commuters will be facilitated to pay public transport fares using a bank card or phone; and if he will make a statement on the matter. [22839\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman"},"questionNumber":23,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_66","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_66.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_66"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_24","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 24. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Transport for an update on progress of the regional and local EV charging network plan; and if he will make a statement on the matter. [22875\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed"},"questionNumber":24,"debateSection":{"showAs":"Electric Vehicles","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_67","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_67.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_67"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_25","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 25. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Transport if he will direct the NTA to provide a direct bus service between Wicklow town and Greystones to connect to the DART network; and if he will make a statement on the matter. [22842\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore"},"questionNumber":25,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_68","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_68.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_68"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_26","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 26. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Transport to examine issues with commuter fares resulting from the new Dublin commuter travel zone (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [22878\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29","showAs":"Edward Timmins"},"questionNumber":26,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_69","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_69.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_69"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_27","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 27. Deputy James O'Connor asked the Minister for Transport if he will provide an update on a road project in Cork (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [22899\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":27,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_70","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_70.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_70"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_28","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 28. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport if his attention has been drawn to the concerns of residents and community organisations in Shankill regarding the BusConnects project and the impact it will have on Shankill village and the surrounding area; and if he will make a statement on the matter. [22409\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward"},"questionNumber":28,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_71","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_71.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_71"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_29","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 29. Deputy Martin Kenny asked the Minister for Transport if his Department will look into increasing parking spaces at train stations; and if he will make a statement on the matter. [22472\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Martin-Kenny.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Kenny.D.2016-10-03","showAs":"Martin Kenny"},"questionNumber":29,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_72","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_72.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_72"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_30","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 30. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Transport for the provision of increased frequency of the train service from Mallow to Killarney; and if he will make a statement on the matter. [22802\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","showAs":"Aindrias Moynihan"},"questionNumber":30,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_73","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_73.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_73"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_31","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 31. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Transport the progress that has been made in recent months with regard to the proposed transport security force for public transport, as set out in the Programme for Government; and for an update on this progress in conjunction with the Minister for Justice. [22880\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe"},"questionNumber":31,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_74","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_74.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_74"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_32","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 32. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Transport the way in which he intends to improve public bus transport across Meath, particularly the 103, 105 and 109 services; the date on which the new fair structures for public bus services will be introduced; and if he will make a statement on the matter. [22817\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke"},"questionNumber":32,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_75","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_75.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_75"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_33","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 33. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Transport the efforts his Department is undertaking to increase the accessibility of public transport for people with disabilities and addressing the issue of hidden booking costs associated with the free travel pass; and if he will make a statement on the matter. [22869\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","showAs":"Louis O'Hara"},"questionNumber":33,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_76","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_76.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_76"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_34","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 34. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Transport for a progress report on the battery-operated DART to Wicklow town, and timeline for its operation; the actions that have to be taken before that date; and if he will make a statement on the matter. [22843\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore"},"questionNumber":34,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_77","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_77.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_77"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_35","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 35. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Transport to address the significant delays to Kildare north train services due to issues at level crossings on the Maynooth line; and if he will make a statement on the matter. [22662\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail"},"questionNumber":35,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_78","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_78"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_36","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 36. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Transport if any additional funding will be provided to expand Local Link services in County Cork; and if he will make a statement on the matter. [22797\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","showAs":"Liam Quaide"},"questionNumber":36,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_79","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_79.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_79"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_37","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 37. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Transport to provide an update the improvements to roads maintenance funding for Galway County Council, including work being done to clear the backlog of local improvement scheme applications; and if he will make a statement on the matter. [22884\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","showAs":"Mair\u00e9ad Farrell"},"questionNumber":37,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_80","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_80.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_80"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_38","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 38. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Transport for an update on the design and construction of the Finglas Luas key infrastructure project; the progress to date; and if he intends to provide funding for the construction of the project subject to planning approval. [22881\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe"},"questionNumber":38,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_81","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_81.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_81"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_39","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 39. Deputy M\u00e1ire Devine asked the Minister for Transport for evidence of proactive steps being taken to improve the long driving test waiting times at Dublin-area testing centres; and the average waiting times per month from January 2024 through April 2025 inclusive, in tabular form. [22655\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"M\u00e1ire-Devine.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/M\u00e1ire-Devine.S.2016-04-25","showAs":"M\u00e1ire Devine"},"questionNumber":39,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_82","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_82.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_82"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_40","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 40. Deputy Mark Ward asked the Minister for Transport for an update on the commitment given by the RSA to open a new driving test centre in south Dublin; if a location has been selected; the process for selecting a location; and if he will make a statement on the matter. [22643\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29","showAs":"Mark Ward"},"questionNumber":40,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_83","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_83.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_83"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_41","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 41. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Transport when he expects contract signing and commencement of construction for the M28 project. [22668\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","showAs":"S\u00e9amus McGrath"},"questionNumber":41,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_85","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_85.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_85"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_42","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 42. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Transport to include the N15 in the revised National Development Plan; to prioritise investment in speed control and other safety measures along the existing N15 route; and if he will make a statement on the matter. [22500\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon"},"questionNumber":42,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_86","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_86.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_86"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_43","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 43. Deputy Tony McCormack asked the Minister for Transport if he will provide an update on planned improvements to regional and rural transport infrastructure in County Offaly, including any specific commitments or timelines for projects that would benefit local communities and support economic development; and if he will make a statement on the matter. [22664\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29","showAs":"Tony McCormack"},"questionNumber":43,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_87","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_87.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_87"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_44","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 44. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Transport the measures being taken to mitigate the impact of Irish Rail's reduction in capacity on the Maynooth train service to Dublin; and if he will make a statement on the matter. [22663\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail"},"questionNumber":44,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_88","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_88.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_88"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_45","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 45. Deputy John Connolly asked the Minister for Transport the work ongoing in his Department to examine the further expansion of free public transport for children; and if he will make a statement on the matter. [22845\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","showAs":"John Connolly"},"questionNumber":45,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_89","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_89.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_89"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_46","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 46. Deputy Paula Butterly asked the Minister for Transport if he will consider funding and, if necessary, entering into a public private partnership, in order to deliver a new transport hub for the mid Louth\/ Drogheda area that would include a new train station, park and ride and bus facilities; and if he will make a statement on the matter. [22198\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paula-Butterly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paula-Butterly.D.2024-11-29","showAs":"Paula Butterly"},"questionNumber":46,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_90","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_90.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_90"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_47","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 47. Deputy Martin Kenny asked the Minister for Transport for an update on plans to continue the western rail corridor north to Sligo; and if he will make a statement on the matter. [22471\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Martin-Kenny.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Kenny.D.2016-10-03","showAs":"Martin Kenny"},"questionNumber":47,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_91","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_91.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_91"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_48","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 48. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Transport if he will outline the earliest start and completion dates for the N2 Clontibret-to-the-Border and N2 Ardee-to-Castleblayney road schemes. [22877\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":48,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_92","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_92"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_49","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 49. Deputy David Cullinane asked the Minister for Transport if he will approve funding for the N24 and N25 road upgrades and improvement works; and if he will make a statement on the matter. [22667\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane"},"questionNumber":49,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_93","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_93.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_93"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_50","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 50. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Transport if additional safety measures are being considered on the stretch of the N25 between Carrigtwohill and Midleton in east Cork, particularly in light of recent vehicle collisions on the route; and if he will make a statement on the matter. [22671\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy"},"questionNumber":50,"debateSection":{"showAs":"Road Safety","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_94","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_94.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_94"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_51","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 51. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Transport when he expects to initiate a review of the National Aviation Policy; the tentative timelines that the review will follow; the details of the way in which stakeholders will be consulted as part of the review process; and if he will make a statement on the matter. [22501\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe"},"questionNumber":51,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_13","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_13.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_13"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_52","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 52. Deputy Colm Burke asked the Minister for Transport the steps his Department is taking to reduce the waiting time for driving test appointments at test centres in Cork; and if he will make a statement on the matter. [22681\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke"},"questionNumber":52,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_14","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_14.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_14"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_53","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 53. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Transport when the Cork Metropolitan Area Transport Strategy will be reviewed. [22669\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","showAs":"S\u00e9amus McGrath"},"questionNumber":53,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_95","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_95.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_95"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_54","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 54. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport if his attention has been drawn to statistics provided by the RSA that outlines that the D\u00fan Laoghaire driving test centre has the second longest average wait time in the country at 34 weeks; the actions he will take to work with the RSA to address this backlog in this centre and at a national level; and if he will make a statement on the matter. [22410\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward"},"questionNumber":54,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_96","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_96.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_96"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_55","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 55. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Transport if he will provide an update on the electrification on the greater Dublin area\u2019s rail network; and if he will make a statement on the matter. [22874\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed"},"questionNumber":55,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_97","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_97.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_97"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_56","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 56. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport if he will commit to introducing a learner driver support programme in Dublin Bay north, in view of the current driving test waiting times of 29 weeks at Raheny and 23 weeks at Killester, both of which are significantly above the Road Safety Authority\u2019s ten-week target, and the corresponding low pass rates of 52.6% and 35.8% respectively; and if he will make a statement on the matter. [22882\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":56,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_98","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_98.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_98"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_57","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 57. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Transport if he will allocate additional funding to local authorities in Cavan and Monaghan to address the deteriorating condition of local roads; and if he will make a statement on the matter. [22865\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy"},"questionNumber":57,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_99","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_99"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_58","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 58. Deputy Paula Butterly asked the Minister for Transport in view of ongoing delays to key transport projects, if he will bring forward legislation to facilitate delivering these projects in the shortest time possible; and if he will make a statement on the matter. [22199\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paula-Butterly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paula-Butterly.D.2024-11-29","showAs":"Paula Butterly"},"questionNumber":58,"debateSection":{"showAs":"Transport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_100","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_100.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_100"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_59","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 59. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Transport the way he will implement the Programme for Government commitment to work with local authorities and national bodies to improve public transport options and infrastructure to key tourism spots, making travel more convenient for visitors; and if he will make a statement on the matter. [10210\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","showAs":"Rose Conway-Walsh"},"questionNumber":59,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_101","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_101.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_101"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_60","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 60. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Transport if sufficient funding is available to fund the early completion of the N22 Killarney\/Farranfore bypass and the N86 Tralee, Camp, Dingle road; and if he will make a statement on the matter. [22743\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill"},"questionNumber":60,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_102","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_102.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_102"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_61","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 61. Deputy Tony McCormack asked the Minister for Transport his Department\u2019s plans to improve public transport connectivity for rural towns and villages, particularly in the Offaly region, including measures to address service frequency and accessibility; and if he will make a statement on the matter. [22665\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29","showAs":"Tony McCormack"},"questionNumber":61,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_104","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_104"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_62","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 62. Deputy Shane Moynihan asked the Minister for Transport if he will provide an update on the creation of the new transport security force, including an indicative timeline for its rollout and its projected size; and if he will make a statement on the matter. [19848\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Shane-Moynihan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shane-Moynihan.D.2024-11-29","showAs":"Shane Moynihan"},"questionNumber":62,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_105","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_105.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_105"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_63","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 63. Deputy Mark Ward asked the Minister for Transport the steps his Department is taking to tackle the increase in driving test waiting lists in the Dublin area; and if he will make a statement on the matter. [22642\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29","showAs":"Mark Ward"},"questionNumber":63,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_106","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_106.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_106"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_64","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 64. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Transport if he is aware of the capacity issues on the Rosslare-Dublin commuter train, where only four carriages often service commuter towns like Wicklow, with commuters consistently left standing for over an hour; and if he will make a statement on the matter. [22841\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore"},"questionNumber":64,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_107","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_107.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_107"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_65","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 65. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Transport his plans for an improvement of bus infrastructure in Limerick city, appreciating the lack of such infrastructure; and if he will make a statement on the matter. [22419\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":65,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_108","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_108.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_108"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_66","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 66. Deputy M\u00e1ire Devine asked the Minister for Transport if he is aware of the local residents\u2019 opposition to the National Transport Authority\u2019s plans to halt left-turns out of an estate in Dublin (details supplied); if he has been given a petition from the residents outlining their opposition; and if he will make a statement on the matter. [22654\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"M\u00e1ire-Devine.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/M\u00e1ire-Devine.S.2016-04-25","showAs":"M\u00e1ire Devine"},"questionNumber":66,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_109","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_109.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_109"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_67","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 67. Deputy Ciar\u00e1n Ahern asked the Minister for Transport the corrective actions he will take to ensure that the transport sector meets its emissions reductions targets by 2030 and does not exceed the sectoral emissions ceilings; and if he will make a statement on the matter. [18068\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","showAs":"Ciar\u00e1n Ahern"},"questionNumber":67,"debateSection":{"showAs":"Greenhouse Gas Emissions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_110","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_110.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_110"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_68","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 68. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Transport for an update on the roll out by his Department of new measures funded under Budget 2025; and if he will make a statement on the matter. [22840\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman"},"questionNumber":68,"debateSection":{"showAs":"Budget 2025","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_111","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_111.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_111"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_69","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 69. Deputy John Connolly asked the Minister for Transport the considerations his Department is giving towards proposing the inclusion of recommended inter-city rail projects earmarked in the All-Ireland Strategic Rail Review, including the double tracking of rail lines from Dublin as far as Mullingar, Athlone, and Kilkenny, as well as between Galway and Athenry in the revised National Development Plan; and if he will make a statement on the matter. [22846\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","showAs":"John Connolly"},"questionNumber":69,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_112","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_112.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_112"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_70","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 70. Deputy Joe Neville asked the Minister for Transport if his Department will discuss the recent unfair fare increases on thousands of commuters living in towns in zone 2 of the new leap fare zones; and if he will make a statement on the matter. [22827\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29","showAs":"Joe Neville"},"questionNumber":70,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_113","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_113.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_113"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_71","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 71. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Transport if he will provide an update on the progress being made to complete the N53 road project in Louth; the timeline for completion of this project; the funding allocation for this project for 2025; and if he will make a statement on the matter. [22734\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa"},"questionNumber":71,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_114","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_114.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_114"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_72","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 72. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Transport the steps he is taking to stop flights carrying weapons through Irish airspace; and if he will make a statement on the matter. [22720\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":72,"debateSection":{"showAs":"Military Aircraft","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_115","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_115.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_115"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_73","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 73. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Transport if he will outline any new methods of road repair, road upgrade technology or modern methods of road construction that are currently in use, or under consideration of use, in the State; and if he will make a statement on the matter. [22733\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa"},"questionNumber":73,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_116","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_116.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_116"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_74","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 74. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Transport to provide an update on the proposed upgrade of the R624 access road to Cobh and the Great Island in east Cork; and if he will make a statement on the matter. [22672\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy"},"questionNumber":74,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_70","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_70.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_70"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_75","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 75. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport the reason a counterflow system cannot be used on the M50 during major accidents to allow the motorway to continue functioning, preventing total gridlock, as has been the case several times in recent years. [12074\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":75,"debateSection":{"showAs":"Traffic Management","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_117","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_117.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_117"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_76","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 76. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Transport if he will actively consider changing the licensing terms and conditions for coach tourism, as issued by the National Transport Authority, in order that there is a stronger tourism dimension to operational licenses; and if he will make a statement on the matter. [22502\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe"},"questionNumber":76,"debateSection":{"showAs":"Transport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_118","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_118"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_77","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 77. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Transport for an update on the roll-out of light rail for Galway following the publication of the feasibility study on 30 October 2024; and if he will make a statement on the matter. [22719\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":77,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_119","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_119.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_119"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_78","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 78. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Transport if he intends to allocate the funds necessary to progress road N2 Clontibret-to-the-Border and N2 Ardee-to-Castleblayney road schemes in 2025. [22864\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy"},"questionNumber":78,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_120","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_120.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_120"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_79","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 79. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Transport if funding is available to upgrade the N70 Ring of Kerry road, Ireland\u2019s premier tourist route, of which up to 70% is sub-standard; and if he will make a statement on the matter. [22772\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill"},"questionNumber":79,"debateSection":{"showAs":"Road Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_121","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_121"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_80","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 80. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Transport if he will provide and update, in advance of the publication of the National Development Plan, on the North Ring Road in Cork; and if he will make a statement on the matter. [22823\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan"},"questionNumber":80,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_122","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_122.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_122"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_81","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 81. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport if he is aware of plans in relation to a reduced bus service serving the communities of Bluebell and Inchicore; if he will instruct the \u00dadar\u00e1s N\u00e1isi\u00fanta Iompair to meet with the affected communities to take their concerns on board; and if he will make a statement on the matter. [11796\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":81,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_124","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_124.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_124"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_82","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 82. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Transport for an update on the advancement of the N17 Knock to Collooney road upgrade; and if he will make a statement on the matter. [22499\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon"},"questionNumber":82,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_125","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_125.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_125"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_83","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 83. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Transport his plans to ensure better public transport connections between villages and towns in rural areas; and if he will make a statement on the matter. [22799\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","showAs":"Liam Quaide"},"questionNumber":83,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_126","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_126.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_126"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_84","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 84. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Transport his proposals to promote, extend and increase usage of the Leap visitor card; and if he will report on its level of usage to date. [22876\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":84,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_127","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_127.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_127"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_85","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 85. Deputy David Cullinane asked the Minister for Transport if he will approve funding for the runway extension at Waterford Airport; and if he will make a statement on the matter. [22666\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane"},"questionNumber":85,"debateSection":{"showAs":"Airport Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_128","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_128.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_128"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_86","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 86. Deputy Tom Brabazon asked the Minister for Transport if he will ensure that Garda\u00ed have sufficient powers to tackle the misuse of e-scooters and scramblers; and if he will make a statement on the matter. [12932\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Tom-Brabazon.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tom-Brabazon.D.2024-11-29","showAs":"Tom Brabazon"},"questionNumber":86,"debateSection":{"showAs":"Road Safety","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_129","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_129.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_129"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_87","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 87. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Transport if he is aware of the public concern at the closure of the Herbert Road Junction in Bray as part of the N11-M11 upgrades; if his Department will examine an alternative to that closure; and if he will make a statement on the matter. [22844\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore"},"questionNumber":87,"debateSection":{"showAs":"Traffic Management","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_130","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_130.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_130"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_88","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 88. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Transport if the National Transport Authority real-time app is to be replaced; the timeline for same; and if he will make a statement on the matter. [22838\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman"},"questionNumber":88,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_131","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_131.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_131"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_89","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 89. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Transport which routes in Dublin will be prioritised for the initial rollout of the transport security force; and if he will make a statement on the matter. [22822\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan"},"questionNumber":89,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_132","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_132.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_132"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_90","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 90. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Transport when he expects the review of the Government aviation policy to be completed; his plans for airports outside of Dublin; and if he will make a statement on the matter. [22420\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":90,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_13","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_13.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_13"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_91","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 91. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide details from all agencies under his remit of capital projects that cost more than \u20ac500,000 and were either abandoned or materially failed to be delivered; and if he will make a statement on the matter. [22926\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":91,"debateSection":{"showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_16","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_16.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_16"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_92","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 92. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will consider establishing a night-time economy commission or advisory group in each major city to provide expert guidance and recommendations, informed by local research and consumer feedback. [22933\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue"},"questionNumber":92,"debateSection":{"showAs":"Economic Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_17","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_17.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_17"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_93","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 93. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the other agencies, along with RT\u00c9 and the Arts Council, under his auspices that have had failed or partially failed multimillion euro IT projects; if he will make full disclosure of when his Department became aware of any issue with each such IT project; and if he will provide the correspondence between his Department and each agency in relation to same. [23118\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":93,"debateSection":{"showAs":"Departmental Bodies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_16","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_16.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_16"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_94","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 94. D'fhiafraigh Deputy Catherine Connolly den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n c\u00e9n pleananna at\u00e1 aige chun sc\u00e9im na ndeontas tith\u00edochta Gaeltachta a re\u00e1cht\u00e1il ar\u00eds de bhun Acht na dTithe (Gaeltacht) (Leas\u00fa), 2001, chun taca\u00edocht a chur ar f\u00e1il do chainteoir\u00ed Gaeilge a bheadh ag iarraidh teach a th\u00f3g\u00e1il n\u00f3 a athch\u00f3iri\u00fa sa Ghaeltacht; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [22816\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":94,"debateSection":{"showAs":"An Ghaeltacht","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_18","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_18.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_18"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_95","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 95. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the way in which his Department will work with officials throughout government to ensure the tourism industry is supported across all regions; and if he will make a statement on the matter.  [23102\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed"},"questionNumber":95,"debateSection":{"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_19","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_19.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_19"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_96","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 96. Deputy Joe Cooney asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will consider the development of a standalone code of best practise for coastal pathways and a coastal pathway sustainability payment, similar to the 'Code of Best Practice for National and Regional Greenways' and the 'Greenway Sustainability Payment' currently in place; and if he will make a statement on the matter. [21743\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joe-Cooney.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Cooney.D.2024-11-29","showAs":"Joe Cooney"},"questionNumber":96,"debateSection":{"showAs":"Coastal Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_133","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_133"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_97","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 97. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he and his Department officials will visit a new clubhouse development (details supplied) to speak with the board. [22889\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":97,"debateSection":{"showAs":"Sports Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_21","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_21.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_21"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_98","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 98. Deputy Tony McCormack asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the specific measures his Department is taking to support and grow the tourism sector in County Offaly, including investment in local attractions such as Lough Boora, the Slieve Bloom Mountains and the Grand Canal greenway; and if he will make a statement on the matter.  [22676\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29","showAs":"Tony McCormack"},"questionNumber":98,"debateSection":{"showAs":"Tourism Promotion","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_22","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_22.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_22"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_99","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 99. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the initiatives he is implementing to promote tourism in Kells, County Meath, to enhance the town\u2019s appeal as a destination for visitors.  [22820\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke"},"questionNumber":99,"debateSection":{"showAs":"Tourism Promotion","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_23","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_23.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_23"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_100","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 100. Deputy Colm Burke asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the amount that was spent by his Department in supporting sports clubs and organisations in Cork in 2024; and if he will make a statement on the matter. [22679\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke"},"questionNumber":100,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_24","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_24.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_24"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_101","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 101. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media when the second research report into the basic income for the arts pilot scheme will be completed and published, and if he will commit to a continuation of the scheme in some form following the pilot\u2019s completion later this year. [22803\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":101,"debateSection":{"showAs":"Arts Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_25","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_25.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_25"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_102","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 102. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will outline any engagement there has been between his Department, the Louth county board of the GAA and GAA headquarters about the funding of the new GAA stadium in Dundalk, County Louth; and if he will make a statement on the matter. [22861\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa"},"questionNumber":102,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_26","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_26.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_26"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_103","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 103. D'fhiafraigh Deputy Mair\u00e9ad Farrell den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n c\u00e9n obair at\u00e1 ar si\u00fal aige maidir le sol\u00e1thar tith\u00edochta sa Ghaeltacht; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [22886\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","showAs":"Mair\u00e9ad Farrell"},"questionNumber":103,"debateSection":{"showAs":"Sol\u00e1thar Tith\u00edochta","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_27","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_27.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_27"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_104","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 104. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an aithn\u00edonn s\u00e9 go bhfuil fadhb cruthaithe de thoradh arbharr leathn\u00fa ar an l\u00f3ist\u00edn Airbnb sa Ghaeltacht \u2013 ar fadhb \u00e9 at\u00e1 ag baint tithe \u00f3n margadh tith\u00edochta do theaghlaigh agus do chainteoir\u00ed Gaeilge sa Ghaeltacht \u2013 i gc\u00e1s na plean\u00e1la plean\u00e1il teanga don Ghaeilge chun pobail Ghaeltachta a athch\u00f3iri\u00fa; c\u00e9n beart at\u00e1 i gceist aige chun dul i ngleic leis an bhfadhb seo; agus an bhfuil a Roinn f\u00f3s ag cur bac ar na treoirl\u00ednte geallta don phlean\u00e1il sa Ghaeltacht mar a bh\u00ed curtha ina leith ag an Roinn Tith\u00edochta, Rialtais \u00c1iti\u00fail agus Oidhreachta? [22767\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":104,"debateSection":{"showAs":"An Ghaeltacht","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_135","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_135.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_135"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_105","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 105. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will consider more funding so that all local communities can have access to modern, fit-for-purpose sporting facilities. [22771\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue"},"questionNumber":105,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_24","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_24.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_24"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_106","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 106. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if funding can be provided for a small events venue in Cahersiveen, in conjunction with the Cahersiveen town regeneration project that is due to go ahead there shortly; and if he will make a statement on the matter. [22735\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill"},"questionNumber":106,"debateSection":{"showAs":"Arts Centres","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_136","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_136.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_136"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_107","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 107. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the steps he is taking on foot of the recently published ESRI research data reporting that Airbnbs are not  the primary cause of long-term rental shortages; and if he will make a statement on the matter. [22808\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","showAs":"Aindrias Moynihan"},"questionNumber":107,"debateSection":{"showAs":"Tourist Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_137","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_137.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_137"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_108","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 108. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media when his Department will run the next sports capital programme; and if he will make a statement on the matter. [22505\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe"},"questionNumber":108,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_24","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_24.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_24"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_109","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 109. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the reason he has, in response to successive parliamentary questions, refused to identify the most senior official in his Department who was aware of the problems relating to the Arts Council IT project and who failed to inform the Minister; the reason he has refused to publish correspondence between the Arts Council and his Department in relation to the IT project, which cost the taxpayer \u20ac7 million, and if he will do so now; and when he expects the reviews into governance and culture both at the Arts Council and at the Department to be completed. [22805\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":109,"debateSection":{"showAs":"Arts Council","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_138","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_138.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_138"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_110","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 110. D'fhiafraigh Deputy Catherine Connolly den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n maidir le Ceist Uimhir 45 an 6 M\u00e1rta 2025 agus Ceist Uimhir 9 an 19 Me\u00e1n F\u00f3mhair 2024, an dtabharfaidh s\u00e9 soil\u00e9iri\u00fa ar an dul chun cinn at\u00e1 d\u00e9anta maidir le tionscnaimh thith\u00edochta at\u00e1 faoi chaibidil ag \u00dadar\u00e1s na Gaeltachta i gc\u00faig shu\u00edomh i Rinn \u00d3 gCuanach, Contae Phort L\u00e1irge, ar an gCeathr\u00fan Rua, Contae na Gaillimhe agus i gCarraig an tSeascainn, Gaoth Dobhair, Contae Dh\u00fan na nGall; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [22792\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":110,"debateSection":{"showAs":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_139","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_139.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_139"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_111","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 111. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the initiatives he is implementing to promote tourism in Meath and enhance the region\u2019s appeal as a destination for visitors. [22819\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke"},"questionNumber":111,"debateSection":{"showAs":"Tourism Promotion","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_23","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_23.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_23"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_112","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 112. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on the actions he and his Department are taking to ensure properties used for short-term lets are regulated and returned to use as homes; if he has engaged with any of the platforms providing such short term lets in Ireland since his appointment; if there is a target in place for ensuring legislation is in place and functioning; and if he will make a statement on the matter. [12700\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","showAs":"Conor Sheehan"},"questionNumber":112,"debateSection":{"showAs":"Tourist Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_140","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_140"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_113","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 113. Deputy Barry Ward asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the position regarding the development of the marine tourism strategy, as committed to in the Programme for Government; and if he will make a statement on the matter. [22411\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward"},"questionNumber":113,"debateSection":{"showAs":"Tourism Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_141","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_141.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_141"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_114","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 114. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will provide an update on a centre of excellence project (details supplied) in Glanmire, Cork and the status of the \u20ac2 million awarded to the scheme; and if he will make a statement on the matter. [22856\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan"},"questionNumber":114,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_142","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_142.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_142"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_115","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 115. Deputy Joe Neville asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the way in which F\u00e1ilte Ireland is supporting the promotion of County Kildare as a tourist destination in the domestic and international market given its rich culture and heritage as a county. [22826\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29","showAs":"Joe Neville"},"questionNumber":115,"debateSection":{"showAs":"Tourism Promotion","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_143","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_143.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_143"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_116","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 116. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his plans to address the 15% reduction in the number of overseas visitors over the past 12 months; and if he will make a statement on the matter. [22673\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail"},"questionNumber":116,"debateSection":{"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_144","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_144.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_144"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_117","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 117. Deputy Naoise \u00d3 Muir\u00ed asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on his Department\u2019s engagement with members of the tourism industry in relation to data compiled by the CSO; and if he will make a statement on the matter. [22873\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Muir\u00ed.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Muir\u00ed"},"questionNumber":117,"debateSection":{"showAs":"Tourism Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_145","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_145.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_145"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_118","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 118. Deputy Maeve O'Connell asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to report on the exact amount of public funding utilised by Sport Ireland to commission coverage of women\u2019s sports by media companies and broadcasters. [22854\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maeve-O'Connell.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maeve-O'Connell.D.2024-11-29","showAs":"Maeve O'Connell"},"questionNumber":118,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_146","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_146.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_146"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_119","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 119. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will outline his plans to fund the Dublin city night-time economy strategy; and if he will make a statement on the matter. [22895\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan"},"questionNumber":119,"debateSection":{"showAs":"Tourism Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_147","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_147.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_147"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_120","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 120. Deputy Tony McCormack asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the current and planned initiatives by his Department to promote tourism in rural counties such as Offaly, particularly in the context of enhancing sustainable tourism, leveraging local heritage and natural assets, and supporting community-led tourism enterprises, and if he will make a statement on the matter.  [22675\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29","showAs":"Tony McCormack"},"questionNumber":120,"debateSection":{"showAs":"Tourism Promotion","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_22","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_22.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_22"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_121","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 121. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the supports he intends to introduce to ensure the viability of local and regional hotels; and if he will make a statement on the matter. [22863\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy"},"questionNumber":121,"debateSection":{"showAs":"Tourist Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_149","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_149.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_149"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_122","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 122. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide a timeframe for the publication of the large-scale sports infrastructure fund reserve list for 2024; and if he will make a statement on the matter. [22924\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":122,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_150","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_150.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_150"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_123","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 123. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to investigate the possibility of setting up an Irish TV sports channel, where the many sporting activities are broadcast by the national broadcaster; and if he will make a statement on the matter. [22736\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill"},"questionNumber":123,"debateSection":{"showAs":"Broadcasting Sector","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_151","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_151.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_151"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_124","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 124. Deputy Joe Neville asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if there are funding streams available to support local tourism initiatives in north Kildare that promote its unique heritage, including its ties with the Guinness family and brand, considering it is one of Ireland's most successful business stories. [22825\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29","showAs":"Joe Neville"},"questionNumber":124,"debateSection":{"showAs":"Tourism Promotion","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_143","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_143.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_143"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_125","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 125. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on the investment for Dalymount Stadium; and the updated timeline for completion of the stadium. [22890\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe"},"questionNumber":125,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_152","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_152.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_152"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_126","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 126. Deputy Mark Ward asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the funding and support provided by his Department for grassroot soccer clubs in the Dublin mid-west area; the new schemes he is proposing for clubs over the next term of Government; and if he will make a statement on the matter. [22644\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29","showAs":"Mark Ward"},"questionNumber":126,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_153","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_153.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_153"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_127","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 127. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the steps that Monaghan County Council should take to secure funding for a swimming pool in Carrickmacross. [22862\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy"},"questionNumber":127,"debateSection":{"showAs":"Swimming Pools","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_154","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_154.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_154"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_128","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 128. D'fhiafraigh Deputy Catherine Connolly den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n cad iad na ccad iad na ch\u00e9ad ch\u00e9imeanna eile a bheidh \u00e1 nglacadh aige ag eascairt as na cruinnithe a bh\u00ed aige leis an eagra\u00edocht B\u00e1n\u00fa\u00e9ad ch\u00e9imeanna eile a bheidh \u00e1 dt\u00f3g\u00e1il aige ag eascairt as an cruinnithe a bh\u00ed aige leis an eagra\u00edocht B\u00e1n\u00fa; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [22794\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":128,"debateSection":{"showAs":"An Ghaeltacht","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_155","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_155"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_129","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 129. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will outline the actions that will be taken on foot of the section 481 stakeholders\u2019 forum; and if he will make a statement on the matter. [22860\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa"},"questionNumber":129,"debateSection":{"showAs":"Film Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_156","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_156.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_156"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_130","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 130. Deputy John Connolly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the efforts he is making to support hotels to continue operating as hotels to serve the tourism industry and the local community; and if he will make a statement on the matter. [22814\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","showAs":"John Connolly"},"questionNumber":130,"debateSection":{"showAs":"Tourist Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_149","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_149.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_149"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_131","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 131. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will report on his proposals to cultivate cross-Border tourism. [22858\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":131,"debateSection":{"showAs":"Tourism Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_157","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_157.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_157"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_132","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 132. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on proposed Gaeltacht service plans. [14506\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","showAs":"Louise O'Reilly"},"questionNumber":132,"debateSection":{"showAs":"Gaeltacht Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_158","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_158.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_158"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_133","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 133. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his plans to extend the basic income for the arts pilot research scheme beyond August 2025 given its positive impact to date; and if he will make a statement on the matter. [22674\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail"},"questionNumber":133,"debateSection":{"showAs":"Artists' Remuneration","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_159","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_159.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_159"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_134","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 134. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on the potential impact of the proposed Short Term Letting and tourism Bill 2025 in increasing the number of properties available to rent; and if he will make a statement on the matter. [21238\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29","showAs":"Edward Timmins"},"questionNumber":134,"debateSection":{"showAs":"Tourist Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_140","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_140"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_135","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 135. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the actions his Department is taking to promote tourism in east Galway through initiatives such as the Wild Atlantic Way and Hidden Heartlands; and if he will make a statement on the matter. [22867\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","showAs":"Louis O'Hara"},"questionNumber":135,"debateSection":{"showAs":"Tourism Promotion","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_160","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_160.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_160"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_136","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 136. Deputy Aindrias Moynihan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the measures being taken to protect the need for tourist accommodation in areas where the local economy is highly reliant on tourism; and if he will make a statement on the matter. [22809\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","showAs":"Aindrias Moynihan"},"questionNumber":136,"debateSection":{"showAs":"Tourist Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_140","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_140"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_137","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 137. Deputy James O'Connor asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will outline the plans for the next round of sports capital funding; and if he will make a statement on the matter. [22898\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":137,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_24","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_24.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_24"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_138","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 138. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide a timeframe for the next round of the large-scale sports infrastructure fund grants opening; and if he will make a statement on the matter. [22925\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":138,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_161","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_161"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_139","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 139. D'fhiafraigh Deputy Conor D. McGuinness den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n c\u00e9ard at\u00e1 a dh\u00e9anamh aige chun dul i ngleic leis an ng\u00e9arch\u00e9im tith\u00edochta Gaeltachta. [14541\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","showAs":"Conor D McGuinness"},"questionNumber":139,"debateSection":{"showAs":"An Ghaeltacht","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_162","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_162.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_162"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_140","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 140. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the supports available to develop a community hotel; and if he will make a statement on the matter. [22887\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","showAs":"Mair\u00e9ad Farrell"},"questionNumber":140,"debateSection":{"showAs":"Tourist Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_149","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_149.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_149"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_141","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 141. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media when the next round of LSSIF will be launched; the steps his Department is undertaking to ensure full drawdown of all existing commitments; and if he will make a statement on the matter. [22857\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan"},"questionNumber":141,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_164","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_164.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_164"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_142","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 142. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the measures his Department is taking to identify the demand, and subsequently encourage the development of, sporting infrastructure such as swimming pools and running tracks in larger towns; and if he will make a statement on the matter. [22677\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy"},"questionNumber":142,"debateSection":{"showAs":"Sport and Recreational Development","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_165","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_165.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_165"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_143","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 143. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on the potential impact of the proposed short-term letting and tourism Bill on tourism in 2025, in particular on rural areas; if his attention has been drawn to the concerns of accommodation hosts (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [22894\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29","showAs":"Edward Timmins"},"questionNumber":143,"debateSection":{"showAs":"Tourist Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_140","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_140"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_144","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 144. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an dtaca\u00edonn s\u00e9 le Treo Strait\u00e9iseach Fhoras na Gaeilge 2025-2030 foilsithe le d\u00e9ana\u00ed; c\u00e9n maoini\u00fa breise at\u00e1 beartaithe aige, m\u00e1 t\u00e1, chun cusp\u00f3ir\u00ed an Treo Strait\u00e9iseach seo a bhaint amach? [22766\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":144,"debateSection":{"showAs":"Foras na Gaeilge","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_166","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_166.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_166"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_145","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 145. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an aonta\u00edonn s\u00e9 leis an Fhoras na Gaeilge ina Treo Strait\u00e9iseach 2025-2030 foilsithe le d\u00e9ana\u00ed \u00e1it a deir siad gur g\u00e1 \u201cdul i ngleic le fadhb na nd\u00edol\u00faint\u00ed\u201d, go bhfuil \u201cf\u00e1s na Gaelscola\u00edochta ina stad le blianta\u201d agus gur g\u00e1 an Ollscola\u00edocht tr\u00ed Ghaeilge \u201ca fh\u00e1s\u201d ar mhaithe le cur chun cinn na Gaeilge at\u00e1 faoina ch\u00faram mar Aire, agus an bhfuil s\u00e9 i gceist aige dul i gcomhairle leis na Ranna\u00ed Oideachais agus Breisoideachais agus Ardoideachais, Nu\u00e1la\u00edochta, Eola\u00edochta agus Taighde chun na d\u00fashl\u00e1in seo a phl\u00e9. [22804\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":145,"debateSection":{"showAs":"Foras na Gaeilge","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_166","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_166.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_166"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_146","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 146. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his views on sports capital grants, and if his Department has a tracking system in place to follow drawdowns. [22891\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe"},"questionNumber":146,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_167","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_167.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_167"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_147","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 147. Deputy John Connolly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on F\u00e1ilte Ireland\u2019s development of a destination experience development plan for Galway city; and if he will make a statement on the matter. [22815\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","showAs":"John Connolly"},"questionNumber":147,"debateSection":{"showAs":"Tourism Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_168","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_168.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_168"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_148","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 148. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the timeframe in which he expects to receive a review of the Arts Council. [22859\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":148,"debateSection":{"showAs":"Arts Council","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_169","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_169.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_169"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_149","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 149. Deputy Colm Burke asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the steps being taken by his Department to diversify and increase tourism potential from other countries outside of Great Britain and the United States; and if he will make a statement on the matter. [22678\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke"},"questionNumber":149,"debateSection":{"showAs":"Tourism Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_170","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_170.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_170"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_150","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 150. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if there are plans for the installation of an all-weather pitch and running track in St. Anne\u2019s Park, Dublin, given the large number of cancelled matches last year and the need to improve youth and public fitness; and if he will make a statement on the matter. [22888\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":150,"debateSection":{"showAs":"Sports Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_171","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_171.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_171"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_151","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 151. Deputy Aidan Farrelly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will provide an update in respect of the Programme for Government to promote an all-island approach to hosting major international sporting events, building on the major international events policy, including supporting the hosting of the 2027 Ryder Cup, Euro 2028, the T20 Cricket World Cup 2030, the Open Championship and bidding for major competitions. [13482\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","showAs":"Aidan Farrelly"},"questionNumber":151,"debateSection":{"showAs":"Sports Events","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_172","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_172.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_172"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_152","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 152. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will consider the introduction of service commitment schemes to retain key specialist functions within the Defence Forces and if he will make a statement on the matter.  [18075\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":152,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_32","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_32.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_32"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_153","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 153. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to provide an update on the planned negotiations for a radar detection system; the expected cost of the system; a timeline for the delivery of the system; and if he will make a statement on the matter.  [23068\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith"},"questionNumber":153,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_33","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_33.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_33"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_154","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 154. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to outline, further to recent D\u00e1il debates, his views on past health and safety measures in the Air Corps, and potential engagements with interested groups; and if he will make a statement on the matter. [18076\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":154,"debateSection":{"showAs":"Air Corps","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_35","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_35.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_35"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_155","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 155. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if a peacekeeping mission deployment has ever been unable to proceed due to the lack of agreement of the UN General Assembly, as provided for in the in the Defence (Amendment) Act 2006, since the introduction of the triple lock following the Nice and Lisbon treaties; and if he will make a statement on the matter. [18307\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney"},"questionNumber":155,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_34","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_34.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_34"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_156","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 156. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will outline his proposals to remove the triple lock neutrality protection; and if he will make a statement on the matter. [18077\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":156,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_34","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_34.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_34"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_157","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 157. Deputy Barry Heneghan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the steps being taken to strengthen our cyberdefence capabilities in light of increasing global threats to digital infrastructure; and if he will make a statement on the matter. [18129\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":157,"debateSection":{"showAs":"Cybersecurity Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_37","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_37.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_37"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_158","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 158. Deputy Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence his plans to radically restructure Defence Forces recruitment; and if he will make a statement on the matter. [17594\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","showAs":"Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl"},"questionNumber":158,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_38","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_38.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_38"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_159","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 159. Deputy Catherine Connolly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence further to Parliamentary Question No. 117 of 5 February 2025, if the minutes of all meetings with an organisation (details supplied) will now be provided; and if he will make a statement on the matter. [18047\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":159,"debateSection":{"showAs":"Departmental Meetings","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_39","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_39.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_39"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_160","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 160. Deputy Ryan O'Meara asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence when the professional instructor payment will be paid to commissioned officer instructors in the Defence Forces, as committed to by the Government; and if he will make a statement on the matter. [17824\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","showAs":"Ryan O'Meara"},"questionNumber":160,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_40","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_40.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_40"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_161","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 161. Deputy Cormac Devlin asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence when the Naval Service\u2019s two new inshore patrol vessels, L\u00c9 Aoibhinn and L\u00c9 Gobnait, will enter service; and if he will make a statement on the matter.  [17726\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin"},"questionNumber":161,"debateSection":{"showAs":"Naval Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_41","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_41.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_41"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_162","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 162. Deputy Darren O'Rourke asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to outline his plans for investment at Gormanston Camp; and if he will make a statement on the matter. [17085\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke"},"questionNumber":162,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_42","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_42.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_42"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_163","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 163. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence his Department's plans this year for funding, resourcing, recruitment and retention at the Defence Forces; and if he will make a statement on the matter. [16861\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa"},"questionNumber":163,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_43","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_43.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_43"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_164","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 164. Deputy Tony McCormack asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide an update on the current recruitment and retention challenges facing the Defence Forces; the measures being taken to address these issues; and if he will make a statement on the matter. [17650\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29","showAs":"Tony McCormack"},"questionNumber":164,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_43","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_43.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_43"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_165","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 165. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the progress his Department has made regarding the establishment of a joint cybersecurity command and other actions related to cybersecurity contained in the Report of the Commission on the Defence Forces. [18071\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":165,"debateSection":{"showAs":"Cybersecurity Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_37","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_37.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_37"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_166","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 166. Deputy Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence for an update on the Institute for Peace Support and Leadership Training in the Curragh proposed in the 2015 White Paper on Defence; and if he will make a statement on the matter. [17595\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","showAs":"Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl"},"questionNumber":166,"debateSection":{"showAs":"White Papers","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_174","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_174.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_174"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_167","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 167. Deputy Catherine Callaghan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide an update on his recent trip to Lebanon and, in particular, his meeting with Lebanese officials about the ongoing legal proceedings in the matter relating to the death of a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [18043\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","showAs":"Catherine Callaghan"},"questionNumber":167,"debateSection":{"showAs":"Official Engagements","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_44","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_44.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_44"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_168","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 168. Deputy Noel McCarthy asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to outline the Naval Service\u2019s current fleet complement; the number of ships that are fully crewed and at sea; his Department\u2019s plans for the further upgrading of the fleet; and if he will make a statement on the matter. [18005\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy"},"questionNumber":168,"debateSection":{"showAs":"Naval Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_41","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_41.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_41"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_169","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 169. Deputy Barry Heneghan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will report on progress in enhancing our capacity to respond to climate-related emergencies, including through the role of the Defence Forces in civil defence and disaster response; and if he will make a statement on the matter. [18130\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":169,"debateSection":{"showAs":"Disaster Response","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_175","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_175.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_175"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_170","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 170. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the strength of the Naval Service personnel at the year-end in 2022, 2023 and 2024; and   his plans to step up recruitment in the coming period, specifically referring to recruitment targets. [17826\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","showAs":"S\u00e9amus McGrath"},"questionNumber":170,"debateSection":{"showAs":"Naval Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_176","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_176.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_176"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_171","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 171. Deputy Paul Lawless asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if the removal of the triple lock will pave the way for greater Defence Forces participation in EU-led military missions. [17269\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29","showAs":"Paul Lawless"},"questionNumber":171,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_177","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_177"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_172","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 172. Deputy Matt Carthy asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the timeframe in which he intends to bring forward his proposals to abolish the triple lock neutrality protection; and if he will make a statement on the matter. [17922\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy"},"questionNumber":172,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_177","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_177"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_173","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 173. Deputy Joe Neville asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence his views as to the most positive steps that could be taken to ensure the Defence Forces are funded, equipped, and supported in the face of evolving global security steps. [18001\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29","showAs":"Joe Neville"},"questionNumber":173,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_178","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_178.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_178"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_174","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 174. Deputy Rose Conway-Walsh asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide a commitment to the triple lock mechanism for foreign military activities. [15577\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","showAs":"Rose Conway-Walsh"},"questionNumber":174,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_177","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_177"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_175","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 175. Deputy John Lahart asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide an update on recruitment to the Defence Forces across the Air Corps, Army, and Naval Service; and if he will make a statement on the matter. [17829\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","showAs":"John Lahart"},"questionNumber":175,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_179","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_179.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_179"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_176","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 176. Deputy Brian Stanley asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if the Government will hold up to its commitment that it gave to the Irish people 20 years ago around the triple lock; if it will remain in place in its current form; and if he will make a statement on the matter. [16920\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brian-Stanley.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Stanley.D.2011-03-09","showAs":"Brian Stanley"},"questionNumber":176,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_177","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_177"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_177","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 177. Deputy Aindrias Moynihan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the up-to-date position on the safety and security of Irish personnel serving with UNIFIL in Lebanon; and if he will make a statement on the matter. [17993\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","showAs":"Aindrias Moynihan"},"questionNumber":177,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_180","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_180.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_180"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_178","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 178. Deputy Paul Lawless asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if, in light of storm \u00c9owyn, there are plans to enhance emergency response capabilities in the west of Ireland through greater collaboration between the Defence Forces and other agencies. [17268\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29","showAs":"Paul Lawless"},"questionNumber":178,"debateSection":{"showAs":"Disaster Response","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_181","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_181.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_181"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_179","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 179. Deputy Catherine Connolly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of fighter jets the Government intends to purchase; the estimated cost of each aircraft; the number of personnel required to operate and maintain each new aircraft; and if he will make a statement on the matter. [18046\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":179,"debateSection":{"showAs":"Air Corps","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_182","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_182.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_182"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_180","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 180. Deputy Eamon Scanlon asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence for a report on his attendance at the informal meeting of EU Defence Ministers on 2-3 April 2025; and if he will make a statement on the matter. [17690\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon"},"questionNumber":180,"debateSection":{"showAs":"EU Meetings","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_183","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_183.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_183"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_181","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 181. Deputy Erin McGreehan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the way in which he envisages Aiken Barracks, Dundalk, playing a part in cyber-defence; and if he will make a statement on the matter. [17685\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan"},"questionNumber":181,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_185","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_185.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_185"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_182","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 182. Deputy Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will report on his meetings in Lebanon recently about a case (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [16860\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruair\u00ed-\u00d3-Murch\u00fa.D.2020-02-08","showAs":"Ruair\u00ed \u00d3 Murch\u00fa"},"questionNumber":182,"debateSection":{"showAs":"Official Engagements","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_44","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_44.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_44"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_183","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 183. Deputy Pa Daly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence how he plans to improve pay and conditions for members of the Defence Forces; and if he will make a statement on the matter. [17920\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":183,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_186","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_186.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_186"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_184","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 184. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of naval vessels in the ownership of the Naval Service; and the number currently in active operation-deployment. [17827\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","showAs":"S\u00e9amus McGrath"},"questionNumber":184,"debateSection":{"showAs":"Naval Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_41","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_41.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_41"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_185","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 185. Deputy Erin McGreehan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the investment made in facilities at Aiken Barracks, Dundalk, since 2020; if further investment is anticipated in coming years; and if he will make a statement on the matter. [17686\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan"},"questionNumber":185,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_187","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_187.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_187"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_186","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 186. Deputy Catherine Connolly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence when the draft Bill to dismantle the triple lock will be published; and if he will make a statement on the matter. [15515\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":186,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_177","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_177"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_187","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 187. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence for the amount of funding surrendered from his Department to the Exchequer in 2024; the reason the allocated funds were unspent; and the amount he expects his Department to surrender in 2025, and the reason therefor. [18072\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":187,"debateSection":{"showAs":"Departmental Expenditure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_188","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_188.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_188"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_188","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 188. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of Naval Service ships in day-to-day use; the number docked due to understaffing; and the current location of these ships. [17270\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn"},"questionNumber":188,"debateSection":{"showAs":"Naval Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_41","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_41.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_41"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_189","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 189. Deputy Matt Carthy asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he intends to revise downwards his proposed increase in military expenditure arising from increased economic uncertainty; and if he will make a statement on the matter. [17921\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy"},"questionNumber":189,"debateSection":{"showAs":"Departmental Expenditure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_189","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_189.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_189"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_190","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 190. Deputy Willie O'Dea asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the proposed increase in defence spending in view of the recent geo-political developments; and if he will make a statement on the matter. [17918\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09","showAs":"Willie O'Dea"},"questionNumber":190,"debateSection":{"showAs":"Departmental Expenditure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_189","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_189.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_189"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_191","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 191. Deputy Catherine Connolly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the reason his Department has initiated tender-related processes (details supplied) calling for unmanned aircraft systems for search and rescue that can be adapted to strike targets; to outline the strike capability being called for; the use to which it is contemplated such drones are to be put; the reason(s) such UAMS must comply with all NATO integration standards; and if he will make a statement on the matter. [17728\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":191,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_190","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_190.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_190"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_192","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 192. Deputy Colm Burke asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the progress made to date in respect of the key recommendations set out in the Independent Review Group into the Defence Forces Report 2023; and if he will make a statement on the matter. [18007\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke"},"questionNumber":192,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_191","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_191.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_191"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_193","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 193. Deputy Ryan O'Meara asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he has considered the introduction of service commitment schemes to retain key specialist functions within the Defence Forces; and if he will make a statement on the matter. [17825\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","showAs":"Ryan O'Meara"},"questionNumber":193,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_192","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_192"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_194","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 194. Deputy Tony McCormack asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will outline the Government's plans to modernise the equipment and infrastructure of the Defence Forces; the investment being allocated to ensure operational readiness; and if he will make a statement on the matter. [17651\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Tony-McCormack.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Tony-McCormack.D.2024-11-29","showAs":"Tony McCormack"},"questionNumber":194,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_193","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_193"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_195","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 195. Deputy Willie O'Dea asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence when the heads of Bill regarding suspension of Defence Forces personnel will be published; when the recommendations of the report by a person (details supplied) will be implemented; and if he will make a statement on the matter. [17688\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09","showAs":"Willie O'Dea"},"questionNumber":195,"debateSection":{"showAs":"Legislative Process","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_194","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_194.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_194"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_196","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 196. Deputy Joe Neville asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the initiatives the Government is pursuing to address the challenges of recruitment and retention within the Defence Forces; and if, from his time at the Department of Further and Higher Education, Research, Innovation and Science, he has considered how education and defence can be linked to make the armed forces even more attractive to young people. [18002\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joe-Neville.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joe-Neville.D.2024-11-29","showAs":"Joe Neville"},"questionNumber":196,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_195","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_195.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_195"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_197","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 197. Deputy Noel McCarthy asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence to outline the current situation with respect to recruitment to both the Permanent and Reserve Defence Forces; and if he will make a statement on the matter. [18016\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy"},"questionNumber":197,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_196","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_196.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_196"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_198","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 198. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the action he is taking to improve retention levels in the Defence Forces; and if he will make a statement on the matter. [17828\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail"},"questionNumber":198,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_197","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_197.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_197"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_199","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 199. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence when the professional instructor payment, committed to by the Government, will be paid to commissioned officer instructors in the Defence Forces; and if he will make a statement on the matter. [18070\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":199,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_198","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_198.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_198"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_200","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 200. Deputy Michael Cahill asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will support and simplify the application process for funding in respect of overseas veterans (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [18064\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill"},"questionNumber":200,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_199","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_199"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_201","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 201. Deputy Barry Ward asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the position regarding the development of a naval base in D\u00fan Laoghaire Harbour; and if he will make a statement on the matter. [17916\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward"},"questionNumber":201,"debateSection":{"showAs":"Naval Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_201","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_201.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_201"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_202","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 202. Deputy Colm Burke asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the progress made to date in respect of the establishment of an independent external complaints system for serving members in the Defence Forces; and if he will make a statement on the matter. [18006\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke"},"questionNumber":202,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_202","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_202.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_202"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_203","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 203. Deputy Se\u00e1n Crowe asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will report on his recent visit to Lebanon; on the engagement he had with his counterparts in the Lebanese Government, particularly regarding the case of a person (details supplied); and on his views on how conditions could be improved for Irish Defence Forces personnel serving on peacekeeping duties there; and if he will make a statement on the matter.  [15503\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06","showAs":"Se\u00e1n Crowe"},"questionNumber":203,"debateSection":{"showAs":"Official Engagements","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_44","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_44.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_44"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_204","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 204. Deputy Cormac Devlin asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will report on his Department\u2019s discussions with D\u00fan Laoghaire-Rathdown County Council to secure berthage space in D\u00fan Laoghaire harbour for the Naval Service; and if he will make a statement on the matter. [17725\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin"},"questionNumber":204,"debateSection":{"showAs":"Naval Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_201","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_201.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_201"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_205","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 205. Deputy Brendan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he is examining the feasibility of developing new accommodation for military personnel; and if he will make a statement on the matter. [18021\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":205,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_203","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_203.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_203"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_206","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 206. Deputy Catherine Connolly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence when a company (details supplied) was appointed to advise on expanding Ireland\u2019s military; the terms of the contract, including the cost and duration of the contract; the way in which the company was identified as the preferred provider of such services; and if he will make a statement on the matter. [18048\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":206,"debateSection":{"showAs":"Departmental Contracts","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_204","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_204.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_204"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_207","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 207. Deputy Catherine Callaghan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will outline, in view of the strong desire to increase the number of serving members in \u00d3glaigh na h\u00c9ireann, the steps his Department is taking as part of the recruitment and retention strategy to encourage more people to join; to outline, in particular, the steps being taken to encourage more women to join and serve the country as a member of \u00d3glaigh na h\u00c9ireann; and if he will make a statement on the matter. [18042\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","showAs":"Catherine Callaghan"},"questionNumber":207,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_205","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_205.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_205"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_208","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 208. Deputy Mark Ward asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will outline the future plans for Baldonnel Aerodrome; the number of personnel stationed there; if there are plans to increase this number; and if he will make a statement on the matter. [17744\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29","showAs":"Mark Ward"},"questionNumber":208,"debateSection":{"showAs":"Air Corps","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_206","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_206.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_206"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_209","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 209. Deputy Brendan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence for an update on plans to audit the existing military estate; and if he will make a statement on the matter. [18020\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":209,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_203","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_203.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_203"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_210","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 210. Deputy Brian Stanley asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide clarification on the Government's position regarding the ability of the UN General Assembly to give approval for more than 12 Irish troops to be deployed on overseas missions; and if he will make a statement on the matter. [16921\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brian-Stanley.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Stanley.D.2011-03-09","showAs":"Brian Stanley"},"questionNumber":210,"debateSection":{"showAs":"United Nations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_207","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_207.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_207"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_211","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 211. Deputy Aindrias Moynihan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the up-to-date position on risk assessments carried out this year on the safety impact to Irish peacekeeping troops serving in Lebanon on their monitoring of the blue line demarcation between Lebanon and Israel; and if he will make a statement on the matter. [17994\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aindrias-Moynihan.D.2016-10-03","showAs":"Aindrias Moynihan"},"questionNumber":211,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_180","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_180.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_180"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_212","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 212. Deputy Eamon Scanlon asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if expenditure under Vote 35 is taken into account when calculating Ireland\u2019s defence expenditure as a share of national income; and if he will make a statement on the matter. [17689\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon"},"questionNumber":212,"debateSection":{"showAs":"Departmental Expenditure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_208","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_208.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_208"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_213","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 213. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of residential Defence Forces buildings currently not habitable; and if he will make a statement on the matter. [18073\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":213,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_209","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_209.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_209"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_214","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 214. Deputy Darren O'Rourke asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will commit to a public plebiscite on the question of the removal of the triple lock; and if he will make a statement on the matter. [17086\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke"},"questionNumber":214,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_210","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_210.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_210"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_215","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 215. Deputy Mark Ward asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the measures his Department will take to improve pay and conditions of the Defence Forces over the term of Government; and if he will make a statement on the matter. [17745\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29","showAs":"Mark Ward"},"questionNumber":215,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_211","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_211.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_211"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Foreign","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_216","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 216. Deputy Cathy Bennett asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22942\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":216,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_212","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_212.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_212"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Foreign","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_217","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 217. Deputy Michael Healy-Rae asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if a foreign birth registration for a person (details supplied) will be expedited; and if he will make a statement on the matter. [22973\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae"},"questionNumber":217,"debateSection":{"showAs":"Foreign Birth Registration","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_213","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_213.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_213"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Foreign","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_218","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 218. Deputy Niamh Smyth asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade to review a passport application for a person (details supplied) and expedite its completion. [22974\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth"},"questionNumber":218,"debateSection":{"showAs":"Passport Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_214","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_214.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_214"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Foreign","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_219","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 219. Deputy Niamh Smyth asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if a passport application (details supplied) can be accelerated; and if he will make a statement on the matter. [23000\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth"},"questionNumber":219,"debateSection":{"showAs":"Passport Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_215","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_215.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_215"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Foreign","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_220","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 220. Deputy Danny Healy-Rae asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if the case of a person (details supplied) will be reviewed; and if he will make a statement on the matter. [23051\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","showAs":"Danny Healy-Rae"},"questionNumber":220,"debateSection":{"showAs":"Consular Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_216","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_216.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_216"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Foreign","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_221","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 221. Deputy Brendan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade the outcome of his most recent discussions with the Secretary of State for Northern Ireland regarding the need to repeal the legacy legislation; and if he will make a statement on the matter. [23106\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":221,"debateSection":{"showAs":"Northern Ireland","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_218","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_218.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_218"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Foreign","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_222","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 222. Deputy James O'Connor asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if he will outline the number of passport applications from Cork that have been processed to date in 2025; the plans to hire extra staff for the passport office ahead of the summer season; if the passport office will be working during the weekends to relieve the pressures of applications ahead of the summer season; and if he will make a statement on the matter. [23112\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":222,"debateSection":{"showAs":"Passport Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_219","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_219.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_219"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_223","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 223. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the amount of dedicated funding that will be provided to each local authority to monitor and enforce the smoky coal ban and any future solid fuel regulations as part of the clean air strategy; and if he will make a statement on the matter. [22904\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":223,"debateSection":{"showAs":"Air and Water Pollution","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_220","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_220"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_224","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 224. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will provide an update on the forthcoming clean air Bill; and if he will make a statement on the matter. [22905\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":224,"debateSection":{"showAs":"Air and Water Pollution","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_220","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_220"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_225","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 225. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the maximum fine administered for breaches under the Air Pollution Act 1987 (Solid Fuels) Regulations 2022 (S.I. No. 529 of 2022); and if he will make a statement on the matter. [22906\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":225,"debateSection":{"showAs":"Air and Water Pollution","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_220","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_220"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_226","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 226. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the level of enforcement notices and prosecutions as reported to the Environmental Protection Agency by local authorities in each of the years 2019 to 2025, and to date in 2025 under the updated solid fuel Regulations; and if he will make a statement on the matter. [22907\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":226,"debateSection":{"showAs":"Air and Water Pollution","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_220","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_220"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_227","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 227. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the level of enforcement notices and prosecutions as reported to the Environmental Protection Agency by local authorities in each of the years 2018 to 2024, and to date in 2025, under the updated solid fuel Regulations; and if he will make a statement on the matter. [22909\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":227,"debateSection":{"showAs":"Air and Water Pollution","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_220","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_220"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_228","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 228. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications further to Parliamentary Question No. 135 of 18 February 2025, when the consultations will take place; and if he will make a statement on the matter. [22921\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":228,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_221","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_221.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_221"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_229","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 229. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the number of IT projects within their Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22940\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":229,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_222","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_222"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_230","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 230. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to expedite the return of broadband services to a location where a person (details supplied) is very much dependent on its availability; and if he will make a statement on the matter. [22963\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth"},"questionNumber":230,"debateSection":{"showAs":"Broadband Infrastructure","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_223","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_223.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_223"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_231","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 231. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to provide an update on the implementation of an emergency text message broadcast system for transmitting public warnings; if it is envisaged that such a system would operate on a mast specific basis to inform of localised events such as flooding; and if he will make a statement on the matter. [23090\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy"},"questionNumber":231,"debateSection":{"showAs":"Emergency Planning","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_224","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_224.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_224"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_232","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 232. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the average cost for retrofitting a social housing unit as part of the national retrofitting scheme; and if he will make a statement on the matter. [23145\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":232,"debateSection":{"showAs":"Energy Conservation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_225","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_225.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_225"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_233","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 233. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the number of homes retrofitted and heat pumps installed to date as part of the National Retrofitting Programme; and if he will make a statement on the matter. [23146\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":233,"debateSection":{"showAs":"Energy Conservation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_226","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_226.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_226"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_234","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 234. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will set out the Government\u2019s plans to significantly expand Ireland\u2019s interconnection capacity with Great Britain and continental Europe; if there are plans to fast-track key interconnector projects before 2030; and if he will make a statement on the matter. [23162\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":234,"debateSection":{"showAs":"Electricity Transmission Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_227","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_227.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_227"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_235","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 235. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will detail the actions being taken to enable profitable exports of surplus renewable electricity from Ireland, including reforms to electricity market structures and agreements with neighbouring countries; and if he will make a statement on the matter. [23163\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":235,"debateSection":{"showAs":"Renewable Energy Generation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_228","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_228.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_228"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_236","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 236. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the current status of progressing private wire legislation as mentioned in the Programme for Government; and if he will make a statement on the matter. [23164\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":236,"debateSection":{"showAs":"Electricity Transmission Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_229","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_229.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_229"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Environment","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_237","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 237. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23742\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":237,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_230","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_230.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_230"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_238","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 238. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if there is a hierarchy of undersea cable infrastructure in terms of protection; to outline the State's plans to protect the undersea networks; and if he will make a statement on the matter. [17132\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith"},"questionNumber":238,"debateSection":{"showAs":"National Security","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_231","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_231.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_231"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_239","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 239. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence whether other countries participating in the 2025 EU battlegroup have raised issues with his Department with the triple lock; if he will provide details of any such engagement;; and if he will make a statement on the matter. [18308\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney"},"questionNumber":239,"debateSection":{"showAs":"Military Neutrality","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_232","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_232.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_232"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_240","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 240. Deputy Cathy Bennett asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22937\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":240,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_233","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_233.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_233"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_241","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 241. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the progress made on the implementation of the rulings of the Adjudicator and Arbitration Board regarding the prohibition of the appointment holder of the Director of Military Prosecutions from being a member of a representative association; whether he will implement those rulings immediately by amending the relevant terms and conditions and regulation; and if he will make a statement on the matter. [23120\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":241,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_235","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_235.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_235"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_242","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 242. Deputy Donnchadh \u00d3 Laoghaire asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the progress that made on completing the review of Defence Forces medical services; when that review will be published; and if he will make a statement on the matter. [23121\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donnchadh-\u00d3-Laoghaire.D.2016-10-03","showAs":"Donnchadh \u00d3 Laoghaire"},"questionNumber":242,"debateSection":{"showAs":"Defence Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_236","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_236.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_236"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Defence","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_243","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 243. Deputy Richard Boyd Barrett asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23717\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":243,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_237","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_237.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_237"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_244","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 244. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport the actions his Department is undertaking to address capacity issues on intercity and regional rail services; and if he will make a statement on the matter. [23025\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":244,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_238","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_238.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_238"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_245","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 245. Deputy Ciar\u00e1n Ahern asked the Minister for Transport the timeline for the roll-out of the proposed transport police force; and if he will make a statement on the matter.; and if he will make a statement on the matter. [23104\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","showAs":"Ciar\u00e1n Ahern"},"questionNumber":245,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_239","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_239"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_246","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 246. Deputy Martin Kenny asked the Minister for Transport when Irish Rail will restore catering trolley service in the Sligo to Dublin train; and if he will make a statement on the matter. [22473\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Martin-Kenny.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Kenny.D.2016-10-03","showAs":"Martin Kenny"},"questionNumber":246,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_240","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_240.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_240"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_247","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 247. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Transport the steps he will take to put in place a proper driver testing system with minimal wait times for tests. [22061\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh"},"questionNumber":247,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_59","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_59"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_248","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 248. Deputy Emer Currie asked the Minister for Transport if his Department has conducted or commissioned a value for money assessment or audit of the performance of PSO buses purchased over recent years, particularly with respect to reports that some buses may have proven not to be fit for purpose and are now in storage and not in use; and if he will make a statement on the matter. [22919\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie"},"questionNumber":248,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_241","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_241.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_241"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_249","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 249. Deputy Michael Lowry asked the Minister for Transport if he will urgently address the critical funding shortfall in the CI\u00c9 1951 pension scheme to ensure that pensioners, who have not received an increase in 15 years, receive the financial support they deserve; if he will provide the necessary funding through his Department to rectify this situation, or alternatively, incorporate this pension scheme into the general public service scheme to guarantee fair treatment for these public servants; and if he will make a statement on the matter. [22922\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Lowry.D.1987-03-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Lowry.D.1987-03-10","showAs":"Michael Lowry"},"questionNumber":249,"debateSection":{"showAs":"C\u00f3ras Iompair \u00c9ireann","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_242","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_242.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_242"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_250","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 250. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Transport if he will confirm the extent of funding allocated to the Mallow relief road, heretofore; the projected costs in the future to complete the proposed works; and if he will make a statement on the matter. [15837\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan"},"questionNumber":250,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_243","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_243.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_243"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_251","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 251. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Transport if he is aware that CI\u00c9 pensioners have not received an increase in their CI\u00c9 pension for 17 years since 2008 and will he address this anomaly; and if he will make a statement on the matter. [15980\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan"},"questionNumber":251,"debateSection":{"showAs":"C\u00f3ras Iompair \u00c9ireann","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_242","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_242.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_242"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_252","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 252. Deputy Emer Currie asked the Minister for Transport further to Parliamentary Question No. 422 of 29 April 2025, to provide details on the customer demand criteria used by Dublin Bus in its service review process; whether this category refers solely to demand on existing services, or if it also includes demand for non-existing services, such as new routes or additional services on current routes; and if he will make a statement on the matter. [22932\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie"},"questionNumber":252,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_244","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_244.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_244"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_253","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 253. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport if his attention has been drawn to the reports of the mistreatment of customers by an airline (details supplied); if he is concerned of the potential impact that this policy may have on attracting tourists to the country; and if he will make a statement on the matter. [22516\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward"},"questionNumber":253,"debateSection":{"showAs":"Aviation Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_245","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_245.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_245"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_254","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 254. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Transport the number of IT projects within their Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22952\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":254,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_246","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_246.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_246"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_255","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 255. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Transport the funding allocated to progress the N2 Clontibret to the Border and N2 Ardee to Castleblayney Road projects in 2025. [16076\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":255,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_247","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_247.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_247"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_256","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 256. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Transport the timeframe in which he intends that driving tests will be available to people within a ten-week period. [16077\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":256,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_59","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_59"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_257","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 257. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Transport for an update on discussions between his Department and CI\u00c9 on the calls for former employees in receipt of a CI\u00c9 pension on their longstanding call for an increase in same; and if he will make a statement on the matter. [22959\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","showAs":"John Paul O'Shea"},"questionNumber":257,"debateSection":{"showAs":"C\u00f3ras Iompair \u00c9ireann","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_242","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_242.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_242"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_258","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 258. Deputy Ann Graves asked the Minister for Transport to examine the case for a review of the TFI fare structure due to its impact on service users, such as a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [22964\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ann-Graves.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ann-Graves.D.2024-11-29","showAs":"Ann Graves"},"questionNumber":258,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_248","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_248.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_248"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_259","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 259. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Transport for an update on the Minister for International and Road Transport, Logistics, Rails and Ports meeting with the Road Safety Authority (RSA) on 1 May; if he will outline the proposals put forward by the RSA to restore the ten week waiting time target; and if he will make a statement on the matter. [22977\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","showAs":"Liam Quaide"},"questionNumber":259,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_59","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_59"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_260","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 260. Deputy John Clendennen asked the Minister for Transport the number of commuters availing of Irish Rail services to Dublin Heuston and Galway Ceannt stations from Tullamore, Clara and Portarlington train stations in 2023,2024 and to date 2025; and if he will make a statement on the matter. [23060\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Clendennen.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Clendennen.D.2024-11-29","showAs":"John Clendennen"},"questionNumber":260,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_249","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_249.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_249"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_261","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 261. Deputy John Clendennen asked the Minister for Transport when commuters from Offaly will be able to avail of the Leap Card services (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [23061\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Clendennen.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Clendennen.D.2024-11-29","showAs":"John Clendennen"},"questionNumber":261,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_251","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_251.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_251"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_262","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 262. Deputy John Clendennen asked the Minister for Transport when commuters travelling daily from Offaly will be provided the same access to fairer fares (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [23062\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Clendennen.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Clendennen.D.2024-11-29","showAs":"John Clendennen"},"questionNumber":262,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_252","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_252.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_252"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_263","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 263. Deputy Gillian Toole asked the Minister for Transport the specific mechanisms through which the Secretary General, and other senior Department officials, exercise oversight of Dublin Airport Authority, regarding its operational and developmental obligations at Dublin Airport; and if he will make a statement on the matter. [23070\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gillian-Toole.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gillian-Toole.D.2024-11-29","showAs":"Gillian Toole"},"questionNumber":263,"debateSection":{"showAs":"Dublin Airport Authority","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_253","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_253.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_253"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_264","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 264. Deputy Gillian Toole asked the Minister for Transport for a list of departmental personnel with responsibility for the oversight of Dublin Airport operations, to include planning compliance, environmental impact, public accountability, along with details of their relevant experience and qualifications; and if he will make a statement on the matter. [23071\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gillian-Toole.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gillian-Toole.D.2024-11-29","showAs":"Gillian Toole"},"questionNumber":264,"debateSection":{"showAs":"Dublin Airport Authority","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_253","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_253.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_253"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_265","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 265. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if work has commenced on a new State aviation policy; and if he will make a statement on the matter. [23074\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":265,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_13","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_13.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_13"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_266","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 266. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport if he has considered implementing multi-annual funding frameworks for Transport Infrastructure Ireland; and if he will make a statement on the matter. [23075\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":266,"debateSection":{"showAs":"Transport Infrastructure Ireland","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_254","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_254.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_254"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_267","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 267. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport to report on progress regarding connecting the north and south Kerry greenway; and if he will make a statement on the matter. [23076\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":267,"debateSection":{"showAs":"Greenways Provision","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_255","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_255.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_255"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_268","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 268. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport the work his Department is doing to ensure ports are prepared to support Ireland\u2019s ambitions for offshore wind; and if he will make a statement on the matter. [23077\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":268,"debateSection":{"showAs":"Ports Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_256","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_256.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_256"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_269","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 269. Deputy Pa Daly asked the Minister for Transport to report on progress to roll out light rail, by county and or region; and if he will make a statement on the matter. [23078\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly"},"questionNumber":269,"debateSection":{"showAs":"Rail Network","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_257","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_257.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_257"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_270","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 270. Deputy Emer Currie asked the Minister for Transport if he will provide an update on the procurement of the electrification of bus depots to allow for the rollout of the b-spine under the BusConnects plan in Q2 2026; and if he will make a statement on the matter. [23098\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie"},"questionNumber":270,"debateSection":{"showAs":"Bus Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_258","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_258.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_258"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_271","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 271. Deputy Emer Currie asked the Minister for Transport if he will provide an update on his Department\u2019s engagement with the National Transport Authority regarding the creation of a transport security force, similar to the airport police and customs officers; and if he will make a statement on the matter. [23099\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie"},"questionNumber":271,"debateSection":{"showAs":"National Transport Authority","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_259","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_259.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_259"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_272","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 272. Deputy James O'Connor asked the Minister for Transport the plans to address the long driving test wait times in County Cork and nationally; and if he will make a statement on the matter. [23107\/25] ","questionType":"oral","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":272,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/dbsect_14","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/debate\/mul@\/dbsect_14.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_14"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_273","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 273. Deputy James O'Connor asked the Minister for Transport if there are plans to open a new driving test centre in the Munster region; and if he will make a statement on the matter. [23108\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":273,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_260","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_260.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_260"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_274","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 274. Deputy James O'Connor asked the Minister for Transport the current status of the 75 driver testers due to be assigned to test centres; the number of those that will be assigned to the province of Munster; and if he will make a statement on the matter. [23109\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":274,"debateSection":{"showAs":"Driver Test","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_261","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_261.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_261"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_275","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 275. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport the total number of electric vehicles in Ireland to date in 2025; the number of electric vehicles registered annually in each of the past ten years, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [23150\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":275,"debateSection":{"showAs":"Electric Vehicles","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_262","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_262.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_262"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_276","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 276. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport the number of cars and percentage of the national vehicle fleet powered by fossil fuels in 2024 and to date in 2025; and if he will make a statement on the matter. [23151\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":276,"debateSection":{"showAs":"National Vehicle and Driver File","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_263","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_263.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_263"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_277","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 277. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport the measures that will be taken to address the significant increase in aircraft noise over Howth (details supplied); and the steps being implemented to ensure residents are informed and any potential impacts on wildlife are mitigated. [23153\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":277,"debateSection":{"showAs":"Aviation Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_264","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_264.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_264"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_278","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 278. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport if he is aware that the National Transport Authority has allocated tens of millions of euro in public funding without adequate assurance that the funds were used for their intended purpose, specifically the transport of people using wheelchairs; and if he will make a statement on the matter. [23156\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":278,"debateSection":{"showAs":"Public Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_265","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_265.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_265"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_279","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 279. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport the policy of the National Transport Authority with regard to meetings with individuals working in the transport industry (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [23157\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":279,"debateSection":{"showAs":"National Transport Authority","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_266","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_266.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_266"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Transport","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_280","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 280. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Transport if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23720\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":280,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_267","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_267.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_267"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_281","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 281. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance to provide a full list of all houses and gardens that are available for public view as a condition for an exemption from capital acquisitions tax on a heritage basis including the address, the days and times each is open to the public, any price payable for public access and the year each was opened to the public; and if he will make a statement on the matter. [23140\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":281,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_269","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_269.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_269"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_282","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 282. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Finance if he accepts that the continued rise in house insurance costs is placing an unsustainable burden on individuals, particularly pensioners; if he intends to introduce measures to reduce these costs; and if he will make a statement on the matter. [22901\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":282,"debateSection":{"showAs":"Insurance Industry","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_270","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_270.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_270"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_283","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 283. Deputy Michael Lowry asked the Minister for Finance given the ongoing concerns about discrimination in inheritance tax policy, particularly affecting single and childless citizens, the reason these individuals are subject to less favourable tax-free thresholds compared to other groups; if he will commit to a complete reform of the inheritance tax system, rather than merely tweaking the Group A, B, and C thresholds; if he will reconsider the terminology used for Group C recipients, who are often loved ones and lifelong friends, and ensure that the tax policy reflects their importance in people's lives; and, given the impact on one million single and childless citizens, the measures the Minister will take to ensure that the inheritance tax policy is fair and non-discriminatory; and if he will make a statement on the matter. [22917\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Lowry.D.1987-03-10","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Lowry.D.1987-03-10","showAs":"Michael Lowry"},"questionNumber":283,"debateSection":{"showAs":"Tax Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_271","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_271.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_271"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_284","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 284. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Finance the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22941\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":284,"debateSection":{"showAs":"Information and Communications Technology","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_272","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_272.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_272"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_285","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 285. Deputy Ciar\u00e1n Ahern asked the Minister for Finance if he will expand eligibility for the disabled drivers and passenger\u2019s scheme to include people living with scoliosis and recipients of corrective spinal fusion surgery who have been left with permanent impairments; and if he will make a statement on the matter. [23065\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ciar\u00e1n-Ahern.D.2024-11-29","showAs":"Ciar\u00e1n Ahern"},"questionNumber":285,"debateSection":{"showAs":"Departmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_273","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_273.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_273"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_286","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 286. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Finance to consider increasing the VAT &amp; VRT rebate bands (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [23097\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae"},"questionNumber":286,"debateSection":{"showAs":"Tax Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_274","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_274.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_274"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_287","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 287. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance to outline all tax measures that are schedule to expire in 2025 or 2026; and if he will make a statement on the matter. [23128\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":287,"debateSection":{"showAs":"Tax Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_275","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_275.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_275"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_288","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 288. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance the estimated cost of flat rate expenses; and if he will make a statement on the matter. [23129\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":288,"debateSection":{"showAs":"Tax Code","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_276","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_276.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_276"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_289","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 289. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance further to Parliamentary Question No. 40 of 30 of April 2025, the total value held in the 1,193 dormant authorised funds i.e. authorised funds within scope that have not applied for revocation; and if he will make a statement on the matter. [23132\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":289,"debateSection":{"showAs":"Financial Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_277","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_277.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_277"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_290","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 290. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance further to Parliamentary Questions Nos. 49 to 51 on 30 April 2025, if any capital acquisition tax exemption on a heritage basis has ever been withdrawn due to failure to provide reasonable viewing facilities to the public; and if he will make a statement on the matter. [23134\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":290,"debateSection":{"showAs":"Tax Exemptions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_278","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_278.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_278"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_291","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 291. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance the estimated increase in direct taxes from wages that would result from a \u20ac1, \u20ac1.50 and \u20ac2 increase in the minimum wage respectively; and if he will make a statement on the matter. [23135\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":291,"debateSection":{"showAs":"Tax Collection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_279","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_279.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_279"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_292","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 292. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance if the legislation for the unwinding of NAMA guarantees salaries and benefits will be maintained for all staff moving from NAMA to the NTMA; and if he will make a statement on the matter. [23138\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":292,"debateSection":{"showAs":"Legislative Measures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_280","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_280.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_280"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_293","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 293. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance the amount of mineral oil tax collected on jet fuel for private jets each year since 2016; and if he will make a statement on the matter. [23139\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":293,"debateSection":{"showAs":"Tax Collection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_281","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_281.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_281"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_294","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 294. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance further to Parliamentary Question No. 299 of 5 February 2025, if in light of the court case proceeding in Britain, if any redress would be appropriate for customers that made a purchase of motor insurance prior to 31 July 2024; and if he will make a statement on the matter. [23141\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":294,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_282","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_282.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_282"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_295","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 295. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance the estimated revenue that would be raised by introducing a second home charge of \u20ac400, \u20ac1000 and \u20ac2,000 respectively; and if he will make a statement on the matter. [23143\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":295,"debateSection":{"showAs":"Tax Yield","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_283","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_283.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_283"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_296","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 296. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance the estimated revenue raised from tapering personal, employee and earned income tax credits by 2.5% per \u20ac1,000 on individual income between \u20ac100,000 and \u20ac140,000 per year, resulting in no entitlement to these tax credits when income is in excess of \u20ac140,000, having increased personal, employee and earned income tax credits by \u20ac100 in 2026, respectively for example, increasing tax credits by \u20ac100 would increase the yield of tapering personal, employee and earned income tax credits by 2.5% per \u20ac1,000 on individual income between \u20ac100,000 and \u20ac140,000 compared to not increasing tax credits; and if he will make a statement on the matter. [23144\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":296,"debateSection":{"showAs":"Tax Collection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_284","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_284.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_284"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_297","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 297. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Finance the consideration his Department has given to introducing tax relief on sporting membership fees to improve affordability for individuals and families, and to reducing VAT on sport and exercise classes in order to encourage broader participation in physical activity and recreational sports. [22769\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue"},"questionNumber":297,"debateSection":{"showAs":"Tax Reliefs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_285","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_285.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_285"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_298","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 298. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Finance the number of category A vehicles that were charged with the nitrogen dioxide emissions (NOx) levy in 2023, 2024, and to date in 2025; the revenue raised each year; and if he will make a statement on the matter. [23147\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":298,"debateSection":{"showAs":"Tax Yield","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_286","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_286.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_286"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_299","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 299. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Finance the estimated revenue that would be raised if the current nitrogen dioxide (NOx) levy was doubled; and if he will make a statement on the matter. [23148\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":299,"debateSection":{"showAs":"Tax Yield","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_286","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_286.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_286"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_300","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 300. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Finance the estimated revenue that would be raised annually if the current nitrogen dioxide (NOx) levy was applied to both categories A and B vehicles; and if he will make a statement on the matter. [23149\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":300,"debateSection":{"showAs":"Tax Yield","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_286","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_286.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_286"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Finance","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_301","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 301. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Finance if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23736\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":301,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Pay","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_287","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_287.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_287"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_302","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 302. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the number of IT projects within their Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22947\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":302,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_289","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_289.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_289"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_303","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 303. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to provide an update on potential property identified in respect of the proposed new Garda station in east Meath; if the OPW has now completed their review of the completed market trawl for suitable sites and if he will confirm what next steps are planned to progress this matter [23009\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":303,"debateSection":{"showAs":"Departmental Properties","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_290","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_290.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_290"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_304","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 304. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23079\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":304,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Pay","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_291","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_291.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_291"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_305","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 305. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the number of people previously earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies who are now in receipt of a public sector pension as a consequence of this previous employment, broken down by the value of their pension. [23080\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":305,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Pay","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_292","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_292.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_292"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_306","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 306. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the total cost expended to date on all aspects in the development of a scheme (details supplied) from when consultants were first appointed in 2016; the projected total cost of the scheme upon completion and handover; when it is currently expected that handover of the scheme will be completed; and if he will make a statement on the matter. [23089\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy"},"questionNumber":306,"debateSection":{"showAs":"Departmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_293","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_293.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_293"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_307","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 307. Deputy James O'Connor asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the steps that will be undertaken in the upcoming review of the National Development Plan to consider the case for semiconductor subsidies; and if he will make a statement on the matter. [23114\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":307,"debateSection":{"showAs":"Departmental Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_294","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_294.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_294"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_308","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 308. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22939\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":308,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_295","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_295.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_295"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_309","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 309. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment Ireland\u2019s position in ongoing European Council negotiations in relation to the European Commission\u2019s Omnibus I and its proposal to undo core elements of the Corporate Sustainability Due Diligence Directive (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [23004\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney"},"questionNumber":309,"debateSection":{"showAs":"Departmental Consultations","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_296","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_296.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_296"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_310","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 310. Deputy Sin\u00e9ad Gibney asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the way in which the Government\u2019s commitments as set out in the OECD Guidelines for Multinational Enterprises to put in place an appropriate legal or regulatory framework to ensure respect for human rights throughout company value chains and therefore conduct risk-based due diligence interact with its position in relation to the EU\u2019s Omnibus I proposal; and if he will make a statement on the matter. [23005\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sin\u00e9ad-Gibney.D.2024-11-29","showAs":"Sin\u00e9ad Gibney"},"questionNumber":310,"debateSection":{"showAs":"Legislative Programme","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_297","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_297.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_297"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_311","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 311. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment further to Parliamentary Question No. 111 of 2 April 2025, when outstanding payments will issue in respect of applications under the 2024 scheme; and if he will make a statement on the matter. [23100\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":311,"debateSection":{"showAs":"Business Supports","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_298","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_298.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_298"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_312","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 312. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the level of funding available in 2025 for the increased cost of business scheme; if a new round of this scheme will be announced shortly; and if he will make a statement on the matter. [23101\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":312,"debateSection":{"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_299","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_299.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_299"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_313","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 313. Deputy James O'Connor asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the way in which his Department will be co-ordinating with the Department of Public Expenditure, NDP Delivery and Reform to consider the case for semiconductor subsidies in the context of the upcoming review of the National Development Plan; and if he will make a statement on the matter. [23113\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":313,"debateSection":{"showAs":"Departmental Reviews","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_300","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_300.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_300"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_314","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 314. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment when the Government will deliver 60% of the median hourly wage as the minimum wage; the current hourly median wage in the State; and if he will make a statement on the matter. [23136\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":314,"debateSection":{"showAs":"Wage-setting Mechanisms","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_301","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_301.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_301"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_315","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 315. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23741\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":315,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_302","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_302.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_302"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_316","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 316. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Education and Youth for an update on an additional school accommodation application for a school (details supplied) given the increased enrolment projected for the forthcoming school year; and if she will make a statement on the matter. [22918\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy"},"questionNumber":316,"debateSection":{"showAs":"School Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_303","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_303.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_303"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_317","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 317. Deputy Se\u00e1n Fleming asked the Minister for Education and Youth the up-to-date position regarding funding for a school project for additional accommodation for ASD units for the new school year (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [22928\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","showAs":"Se\u00e1n Fleming"},"questionNumber":317,"debateSection":{"showAs":"School Accommodation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_304","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_304.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_304"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_318","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 318. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Education and Youth the number of IT projects within their Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22938\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":318,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_305","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_305.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_305"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_319","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 319. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Education and Youth if she will provide a specific timeline for the commencement and completion of works at a school (details supplied); acknowledging that previous responses have indicated that works are scheduled to commence in the second half of 2026; if she will clarify whether the planning permission will remain in place to allow the project to proceed as planned; and if she will make a statement on the matter. [22955\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":319,"debateSection":{"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_306","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_306.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_306"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_320","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 320. Deputy Emer Currie asked the Minister for Education and Youth to consider expanding the remote working policy to include a specific organisation (details supplied); to clarify whether this organisation currently has a remote working policy in place; and if she will make a statement on the matter. [22965\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie"},"questionNumber":320,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_307","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_307.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_307"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_321","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 321. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Education and Youth the name of the circular that pertains to the leave granted-allowed to post-primary school teachers for duties on a county council; if she will provide the circular; and if, in the absence of a circular covering post primary teachers, she will provide a circular which includes post primary teachers. [22969\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29","showAs":"Paul Lawless"},"questionNumber":321,"debateSection":{"showAs":"Departmental Circulars","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_308","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_308.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_308"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_322","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 322. Deputy Se\u00e1n Fleming asked the Minister for Education and Youth to respond to correspondence regarding autism class funding (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [22975\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","showAs":"Se\u00e1n Fleming"},"questionNumber":322,"debateSection":{"showAs":"School Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_309","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_309.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_309"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_323","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 323. Deputy Colm Burke asked the Minister for Education and Youth the reason a school (details supplied) was not permitted an additional junior infants class by the Department, despite prior assurances and demand within the local community; if this decision will be amended and the establishment of an additional class permitted; and if she will make a statement on the matter. [22976\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke"},"questionNumber":323,"debateSection":{"showAs":"School Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_311","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_311.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_311"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_324","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 324. Deputy Brian Brennan asked the Minister for Education and Youth for an update on the status of the new building project for a scholl (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [22994\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brian-Brennan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Brian Brennan"},"questionNumber":324,"debateSection":{"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_312","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_312.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_312"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_325","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 325. Deputy John Brady asked the Minister for Education and Youth the measures being taken to increase the number of early intervention classes in primary schools in Wicklow; and if she will make a statement on the matter. [23039\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03","showAs":"John Brady"},"questionNumber":325,"debateSection":{"showAs":"Departmental Programmes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_313","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_313.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_313"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_326","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 326. Deputy John Brady asked the Minister for Education and Youth the measures being taken tot increase the number of specific speech and language classes in primary schools in Wicklow; and if she will make a statement on the matter. [23040\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03","showAs":"John Brady"},"questionNumber":326,"debateSection":{"showAs":"Departmental Programmes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_314","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_314.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_314"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_327","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 327. Deputy John Brady asked the Minister for Education and Youth the measure being taken to increase the number of moderate general learning disability classes in mainstream schools in Wicklow; and if she will make a statement on the matter. [23041\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03","showAs":"John Brady"},"questionNumber":327,"debateSection":{"showAs":"Special Educational Needs","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_315","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_315.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_315"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_328","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 328. Deputy Holly Cairns asked the Minister for Education and Youth if it is her intention to commence the EPSEN Act; if so, to provide a timeline for its commencement; and if she will make a statement on the matter. [23045\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Holly-Cairns.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Holly-Cairns.D.2020-02-08","showAs":"Holly Cairns"},"questionNumber":328,"debateSection":{"showAs":"Legislative Programme","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_316","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_316.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_316"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_329","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 329. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Education and Youth if she will review an application for a school building project (details supplied); and the reason approval has not yet been granted. [23155\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":329,"debateSection":{"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_317","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_317.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_317"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_330","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 330. Deputy James O'Connor asked the Minister for Education and Youth if she will outline the schools that were included in the 14 pilot projects for the school transport scheme in the 2024-2025 school year; if she will confirm the timeline when the findings of these projects will be published; and if she will make a statement on the matter. [23233\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":330,"debateSection":{"showAs":"School Transport","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_318","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_318.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_318"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_331","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 331. Deputy James O'Connor asked the Minister for Education and Youth if she is aware of a school (details supplied) which requires an urgent extension; if she is aware that the school is seeking a two-storey build as per plans submitted but were refused by her Department despite a school in a similar position within the county being granted approval for a two-storey extension; and if she will make a statement on the matter. [23234\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":331,"debateSection":{"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_319","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_319.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_319"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_332","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 332. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Education and Youth when a school building project in Cavan will proceed to the next stage (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [23235\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":332,"debateSection":{"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_320","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_320.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_320"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_333","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 333. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Education and Youth when the proposed building project in Leitrim (details supplied) will proceed to the next stage; and if she will make a statement on the matter. [23236\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":333,"debateSection":{"showAs":"Schools Building Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_321","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_321.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_321"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_334","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 334. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Education and Youth if she will lift the cap on the number of primary teacher training places imposed on public universities; and if she will make a statement on the matter. [23237\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":334,"debateSection":{"showAs":"Teacher Training","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_322","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_322.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_322"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_335","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 335. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Education and Youth if she will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23753\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":335,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_323","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_323.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_323"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_336","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 336. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media when NewERA was informed of the problems with the IT project at RT\u00c9; if he was informed of the issues around the IT project at RT\u00c9; and if he will make a statement on the matter. [23131\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":336,"debateSection":{"showAs":"Departmental Communications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_324","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_324.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_324"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_337","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 337. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to consider devising policies to ensure that day-trip coach tourism originating from Dublin is of more benefit to the destination counties in the west of Ireland; and if he will make a statement on the matter. [21388\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe"},"questionNumber":337,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_325","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_325.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_325"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_338","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 338. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media whether he supports the introduction of a tourism accommodation levy to support the funding of the Dublin City Council taskforce recommendations; and if he will make a statement on the matter. [12864\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan"},"questionNumber":338,"debateSection":{"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_326","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_326.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_326"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_339","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 339. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media his proposals to improve the conditions of workers in the tourism sector; and if he will make a statement on the matter. [21423\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":339,"debateSection":{"showAs":"Departmental Policies","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_327","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_327.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_327"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_340","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 340. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22951\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":340,"debateSection":{"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_328","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_328.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_328"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Tourism","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_341","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 341. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23739\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":341,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_329","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_329.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_329"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Housing","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_342","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 342. Deputy Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the amount of funding that has been provided to Uisce \u00c9ireann in each of the years 2020 to 2024 and to date in 2025; where this funding has been allocated, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [23002\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","showAs":"Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in"},"questionNumber":342,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_330","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_330.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_330"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Housing","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_343","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 343. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of proposals from each of the local authorities and from the Land Development Agency for housing developments, either social or affordable homes, which are awaiting approval from his Department; the aggregate number of homes involved; and the average turnaround time for approvals. [22916\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":343,"debateSection":{"showAs":"Land Development Agency","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_331","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_331.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_331"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Housing","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_344","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 344. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22945\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":344,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_333","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_333.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_333"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Housing","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_345","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 345. Deputy Mark Ward asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the housing scheme available to single people who are over the threshold for social housing but not earning enough for affordable rental; his plans to assist single people in the housing market; and if he will make a statement on the matter. [22993\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29","showAs":"Mark Ward"},"questionNumber":345,"debateSection":{"showAs":"Housing Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_334","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_334.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_334"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Housing","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_346","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 346. Deputy Emer Currie asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if a person who, following divorce proceedings, no longer resides in the family home but still has their name on the property title, despite having no financial stake in the property, can be considered eligible under the \u2018fresh start\u2019 principle when applying for a local authority home loan or an affordable purchase home; and if he will make a statement on the matter. [23088\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie"},"questionNumber":346,"debateSection":{"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_335","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_335.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_335"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Housing","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_347","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 347. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the progress to date in reviewing the income eligibility limits for social housing, with particular reference to the need to increase income levels for applicants for council housing in areas such as Cavan and Monaghan; and if he will make a statement on the matter. [23116\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":347,"debateSection":{"showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_336","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_336.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_336"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Housing","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_348","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 348. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to outline the proposals there are to increase the number of affordable housing schemes; and if he will make a statement on the matter. [23117\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":348,"debateSection":{"showAs":"Housing Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_337","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_337.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_337"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Housing","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_349","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 349. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23740\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":349,"debateSection":{"showAs":"Departmental Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_338","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_338.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_338"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_350","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 350. Deputy Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in asked the Minister for Social Protection the number of people who have accessed the rent supplement for victims of domestic violence in counties Wicklow and Wexford in the past five years, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [23001\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","showAs":"Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in"},"questionNumber":350,"debateSection":{"showAs":"Domestic Violence","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_339","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_339.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_339"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_351","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 351. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Social Protection the number of persons in receipt of the fuel allowance; the number of applications for the fuel allowance; the number of refusals for the fuel allowance over the past three years; and if he will make a statement on the matter. [22910\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":351,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_340","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_340.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_340"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_352","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 352. Deputy Willie O'Dea asked the Minister for Social Protection if the training support grant will allow for the funding of driving lessons beyond the initial 12 in order to give individuals the best opportunity to pass the driving test; and if he will make a statement on the matter. [22911\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09","showAs":"Willie O'Dea"},"questionNumber":352,"debateSection":{"showAs":"Grant Payments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_341","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_341.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_341"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_353","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 353. Deputy Brian Brennan asked the Minister for Social Protection if additional contributions can be paid by a person (details supplied) to secure the minimum contributions required for a contributory pension, or if there are there any further options available; and if he will make a statement on the matter. [22920\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brian-Brennan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Brian Brennan"},"questionNumber":353,"debateSection":{"showAs":"Pension Provisions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_342","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_342.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_342"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_354","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 354. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Social Protection the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22949\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":354,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_343","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_343.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_343"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_355","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 355. Deputy Mark Wall asked the Minister for Social Protection the number of children who applied for the disability allowance at the age of 16 when their domiciliary care allowance finished over the past three years; and if he will make a statement on the matter. [22970\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30","showAs":"Mark Wall"},"questionNumber":355,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_344","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_344.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_344"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_356","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 356. Deputy Mark Wall asked the Minister for Social Protection the number of children who applied for the disability allowance at the age of 16 when their domiciliary care allowance finished; the number who did not qualify for disability allowance; the number over the past three years per year; and if he will make a statement on the matter. [22971\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30","showAs":"Mark Wall"},"questionNumber":356,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_344","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_344.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_344"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_357","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 357. Deputy Mark Wall asked the Minister for Social Protection if he has any plans to extend the domiciliary care allowance from 16 to 18 years of age; if he has a timeframe on this introduction; and if he will make a statement on the matter. [22972\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Mark-Wall.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Wall.S.2020-03-30","showAs":"Mark Wall"},"questionNumber":357,"debateSection":{"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_345","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_345.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_345"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_358","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 358. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Social Protection his response to correspondence (details supplied) relating to the widow's\/widower's contributory pension. [23123\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe"},"questionNumber":358,"debateSection":{"showAs":"Departmental Correspondence","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_346","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_346.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_346"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_359","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 359. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Social Protection the estimated savings to the State from increasing the minimum wage to the living wage; and if he will make a statement on the matter. [23137\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":359,"debateSection":{"showAs":"Living Wage","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_347","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_347.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_347"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_360","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 360. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Social Protection the reason when an artist with a disability receives a grant from the Arts Council, their disability allowance is reduced or withdrawn, despite the well-documented additional costs associated with living with a disability; and his views on whether support for artistic work should be seen as separate from the basic supports needed to cover the cost of disability. [22768\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue"},"questionNumber":360,"debateSection":{"showAs":"Grant Payments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_348","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_348.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_348"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Social","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_361","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 361. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Social Protection if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23880\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":361,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Pay","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_349","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_349.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_349"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_362","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 362. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Justice the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22946\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":362,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_350","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_350.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_350"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_363","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 363. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Justice his plans to accommodate international protection applicants at a location (details supplied); the stage this plan is at; and if he will make a statement on the matter. [22978\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty"},"questionNumber":363,"debateSection":{"showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_351","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_351.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_351"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_364","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 364. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Justice the recognition rates at first instance, and appeal stage, for all international protection applicants, for each month to date in 2025, in tabular form; if decisions made in any given month are indicative of a trend in decision-making; the current waiting time for appeals; and if he will make a statement on the matter. [22979\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":364,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_352","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_352.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_352"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_365","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 365. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Justice if a review of the cultural mediators pilot project in the international protection process has been completed by the Department; the results of that review; the degree to which international protection applicants were consulted; if the review is publicly available; and if he will make a statement on the matter. [22980\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":365,"debateSection":{"showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_353","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_353.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_353"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_366","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 366. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Justice the process by which a person who is refused leave to land at Dublin Airport may indicate they are in need of international protection or be identified as same by an immigration officer; and if he will make a statement on the matter. [22981\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly"},"questionNumber":366,"debateSection":{"showAs":"International Protection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_354","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_354.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_354"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_367","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 367. Deputy Se\u00e1n Fleming asked the Minister for Justice the up-to-date position regarding correspondence (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [22992\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","showAs":"Se\u00e1n Fleming"},"questionNumber":367,"debateSection":{"showAs":"Departmental Correspondence","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_355","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_355.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_355"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_368","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 368. Deputy John Lahart asked the Minister for Justice if he has considered a surcharge\/tax on the profits that the largest operators of IPAS centres have been making for redistribution among the wider local community; and if he will make a statement on the matter. [23003\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","showAs":"John Lahart"},"questionNumber":368,"debateSection":{"showAs":"Tax Collection","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_357","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_357.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_357"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_369","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 369. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Justice when a person (details supplied) can expect a decision on their asylum application. [23052\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane"},"questionNumber":369,"debateSection":{"showAs":"Asylum Applications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_358","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_358.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_358"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_370","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 370. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Justice when a person (details supplied) can expect a decision on their join family visa application. [23053\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane"},"questionNumber":370,"debateSection":{"showAs":"Family Reunification","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_359","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_359.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_359"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_371","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 371. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Justice the current processing times for visa applications; the reason for the long delays being experienced by applicants; and if he will make a statement on the matter. [23054\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane"},"questionNumber":371,"debateSection":{"showAs":"Visa Applications","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_360","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_360.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_360"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Justice","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_372","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 372. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Justice the current status of Ireland\u2019s ratification of the Budapest Convention on cybercrime; if he will provide a timeline for when ratification is expected; and if he will make a statement on the matter. [23160\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":372,"debateSection":{"showAs":"Cybersecurity Policy","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_361","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_361.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_361"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_373","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 373. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the number of IT projects within their Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22935\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":373,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_362","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_362.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_362"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_374","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 374. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the processing time for felling licence applications at each stage from submission to completion; and if he will make a statement on the matter. [22956\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon"},"questionNumber":374,"debateSection":{"showAs":"Forestry Sector","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_363","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_363.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_363"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_375","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 375. Deputy Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to confirm the set-back rule for residential tree planting; the required distance to protect private dwellings; the body responsible for residential matters in relation to tree planting; and if he will make a statement on the matter. [22966\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Fionnt\u00e1n-\u00d3-S\u00failleabh\u00e1in.D.2024-11-29","showAs":"Fionnt\u00e1n \u00d3 S\u00failleabh\u00e1in"},"questionNumber":375,"debateSection":{"showAs":"Tree Remediation","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_364","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_364.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_364"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_376","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 376. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the number of farmers impacted by the delay in payments under the acres scheme for 2023, by county; when the issue will be resolved; and if he will make a statement on the matter. [23055\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore"},"questionNumber":376,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_365","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_365.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_365"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_377","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 377. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the number of farmers impacted by the delay in payments under the acres scheme for 2024,  by county; when the issue will be resolved; and if he will make a statement on the matter. [23056\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore"},"questionNumber":377,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_365","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_365.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_365"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_378","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 378. Deputy Brian Brennan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the way in which a farmer (details supplied) can access areas of natural constraints scheme; and if he will make a statement on the matter. [23096\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brian-Brennan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Brian Brennan"},"questionNumber":378,"debateSection":{"showAs":"Departmental Schemes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_366","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_366.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_366"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_379","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 379. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will give detailed consideration to issues of concern of the IFA (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [23105\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith"},"questionNumber":379,"debateSection":{"showAs":"Departmental Inquiries","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_367","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_367.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_367"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Children","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_380","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 380. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Children, Disability and Equality for an update on the status of a fully staffed community neurorehabilitation team, to address the needs of neurological patients in Sligo-Leitrim; and if she will make a statement on the matter. [22967\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon"},"questionNumber":380,"debateSection":{"showAs":"Health Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_368","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_368.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_368"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Children","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_381","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 381. Deputy John Brady asked the Minister for Children, Disability and Equality for an update on the development of an adult disability service in a town (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [23038\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03","showAs":"John Brady"},"questionNumber":381,"debateSection":{"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_369","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_369.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_369"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Children","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_382","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 382. Deputy Brian Stanley asked the Minister for Children, Disability and Equality to clarify the length of the waiting list for an assessment of needs appointment in Laois for children with special needs; and if she will make a statement on the matter. [22927\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brian-Stanley.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Stanley.D.2011-03-09","showAs":"Brian Stanley"},"questionNumber":382,"debateSection":{"showAs":"Childcare Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_370","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_370.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_370"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Children","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_383","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 383. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Children, Disability and Equality the number of IT projects within their Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22936\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":383,"debateSection":{"showAs":"Departmental Data","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_371","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_371.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_371"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Children","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_384","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 384. Deputy John Clendennen asked the Minister for Children, Disability and Equality if she will review the eligibility in the ECCE scheme for a child (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [23063\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Clendennen.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Clendennen.D.2024-11-29","showAs":"John Clendennen"},"questionNumber":384,"debateSection":{"showAs":"Early Childhood Care and Education","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_372","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_372.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_372"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Children","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_385","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 385. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Children, Disability and Equality to review the case of a funding application (details supplied) [23073\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae"},"questionNumber":385,"debateSection":{"showAs":"Departmental Funding","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_373","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_373.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_373"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Children","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_386","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 386. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Children, Disability and Equality if the case of a child (details supplied) will be examined who having been referred three and a half years ago by their GP to the early intervention team has yet to receive a speech and language or occupational therapy appointment [23095\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":386,"debateSection":{"showAs":"Disability Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_374","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_374.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_374"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Children","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_387","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 387. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Children, Disability and Equality if she will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23752\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":387,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Pay","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_375","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_375.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_375"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_388","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 388. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Health his views on a matter affecting pension payments (details supplied). [23119\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe"},"questionNumber":388,"debateSection":{"showAs":"Pension Provisions","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_376","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_376.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_376"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_389","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 389. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Health to clarify the status of the regulations relating to alcohol labelling, which were signed into law by the previous Minister in May 2023 following an extensive notification process to the European Union and the World Trade Organisation; and if she will make a statement on the matter. [22902\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan"},"questionNumber":389,"debateSection":{"showAs":"Alcohol Advertising","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_378","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_378.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_378"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_390","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 390. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Health if her Department offers any funding towards establishment of voluntary cancer support centres; and if she will make a statement on the matter. [22912\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","showAs":"Louis O'Hara"},"questionNumber":390,"debateSection":{"showAs":"Cancer Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_379","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_379.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_379"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_391","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 391. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Health to outline any financial supports available from her Department that can be accessed by voluntary cancer support centres; and if she will make a statement on the matter. [22914\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","showAs":"Louis O'Hara"},"questionNumber":391,"debateSection":{"showAs":"Cancer Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_380","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_380.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_380"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_392","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 392. Deputy Robert Troy asked the Minister for Health if an appointment for surgery for a person (details supplied) will be expedited. [22923\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Robert-Troy.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-Troy.D.2011-03-09","showAs":"Robert Troy"},"questionNumber":392,"debateSection":{"showAs":"Hospital Appointments Status","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_381","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_381.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_381"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_393","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 393. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Health if she will secure extra funding for the meals on wheels initiative (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [22929\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae"},"questionNumber":393,"debateSection":{"showAs":"Meals-on-Wheels Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_382","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_382.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_382"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_394","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 394. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Health if she will clarify a matter regarding a person and rehabilitation therapists (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [22930\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae"},"questionNumber":394,"debateSection":{"showAs":"Health Services Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_383","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_383.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_383"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_395","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 395. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Health the number of IT projects within their Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22944\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":395,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_384","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_384.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_384"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_396","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 396. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Health for a list of all staff currently employed at the adult diabetes clinic in University Hospital Limerick, specifying the post held by each individual; and if she will make a statement on the matter. [22960\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","showAs":"Conor Sheehan"},"questionNumber":396,"debateSection":{"showAs":"Hospital Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_385","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_385.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_385"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_397","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 397. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Health to outline the professional training provided to staff at University Hospital Limerick over the past two years in preparation for the introduction of dose adjustment for normal eating and insulin pump therapy for adults in the Midwest; and if she will make a statement on the matter. [22961\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","showAs":"Conor Sheehan"},"questionNumber":397,"debateSection":{"showAs":"Hospital Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_386","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_386.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_386"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_398","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 398. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Health the reason adults with Type 1 diabetes attending University Hospital Limerick are not yet offered insulin pumps as a treatment option, despite the presence of qualified staff to initiate pump therapy; the measures being taken to address this gap in service provision; and if she will make a statement on the matter. [22962\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","showAs":"Conor Sheehan"},"questionNumber":398,"debateSection":{"showAs":"Disease Management","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_387","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_387.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_387"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_399","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 399. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Health the reason a community neurorehabilitation team, which was promised for Sligo-Leitrim in 2019 and outlined in the 2023 HSE Service Plan, has not yet been established; and if she will make a statement on the matter. [22968\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon"},"questionNumber":399,"debateSection":{"showAs":"Community Care","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_388","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_388.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_388"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_400","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 400. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Health whether younger-onset dementia is recognised within care standards as distinct to dementia in people over the age of 65; whether there is funding allocated specifically for age-appropriate dementia services for this cohort of people; if there are specific in-home and respite care supports for families where a person under 65 has dementia; and if she will make a statement on the matter. [22982\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn"},"questionNumber":400,"debateSection":{"showAs":"Disease Management","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_389","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_389.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_389"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_401","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 401. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the breakdown of National Treatment Purchase Fund spending per speciality, per year, from 2018 to 2024, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22983\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock"},"questionNumber":401,"debateSection":{"showAs":"National Treatment Purchase Fund","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_390","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_390.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_390"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_402","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 402. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the total amount spent by the HSE on the Waiting List Action Plan in 2022, 2023, 2024, and projected for 2025; a breakdown of that spending per HSE or National Treatment Purchase Fund, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22984\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock"},"questionNumber":402,"debateSection":{"showAs":"Health Services Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_391","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_391.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_391"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_403","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 403. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of acute hospital beds delivered from 2022 to date in 2025, and projected to the end of 2025, per year, per hospital, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22985\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock"},"questionNumber":403,"debateSection":{"showAs":"Hospital Facilities","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_392","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_392.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_392"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_404","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 404. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the total spend by the National Treatment Purchase Fund on the treatment of Irish patients in Northern Ireland and the whole United Kingdom, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22986\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock"},"questionNumber":404,"debateSection":{"showAs":"National Treatment Purchase Fund","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_390","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_390.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_390"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_405","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 405. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health for a breakdown of spending by the National Treatment Purchase Fund of private providers of care, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22987\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock"},"questionNumber":405,"debateSection":{"showAs":"National Treatment Purchase Fund","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_390","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_390.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_390"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_406","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 406. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the total sum of money allocated to the National Treatment Purchase Fund from 2018 to date in 2025, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22988\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock"},"questionNumber":406,"debateSection":{"showAs":"National Treatment Purchase Fund","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_390","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_390.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_390"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_407","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 407. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the total sum of money spent by the National Treatment Purchase Fund from 2018 to date in 2025, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [22989\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock"},"questionNumber":407,"debateSection":{"showAs":"National Treatment Purchase Fund","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_390","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_390.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_390"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_408","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 408. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health when she anticipates the report on the National Treatment Purchase Fund for 2024 will be published; and if she will make a statement on the matter. [22990\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock"},"questionNumber":408,"debateSection":{"showAs":"National Treatment Purchase Fund","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_390","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_390.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_390"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_409","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 409. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Health if she will consider extending automatic medical card eligibility to adults with neurodiverse (e.g., with autism, ADHD) or related conditions, given the ongoing nature of their condition and the associated healthcare needs; and if she will make a statement on the matter. [22995\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue"},"questionNumber":409,"debateSection":{"showAs":"Medical Cards","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_393","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_393.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_393"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_410","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 410. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the number of same sex marriages registered in the State in each of the years since 2015, by year, in tabular form. [22998\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","showAs":"P\u00e1draig Rice"},"questionNumber":410,"debateSection":{"showAs":"Same-sex Marriage","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_394","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_394.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_394"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_411","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 411. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the number of marriages registered in the State in each of the years since 2015, by year, in tabular form. [22999\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","showAs":"P\u00e1draig Rice"},"questionNumber":411,"debateSection":{"showAs":"General Register Office","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_395","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_395.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_395"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_412","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 412. Deputy Ruth Coppinger asked the Minister for Health if allocation space for the National Gender Service in the Vista building has been approved by HSE estates; and if she will make a statement on the matter. [23008\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Ruth-Coppinger.D.2014-05-23","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruth-Coppinger.D.2014-05-23","showAs":"Ruth Coppinger"},"questionNumber":412,"debateSection":{"showAs":"Gender Recognition","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_396","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_396.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_396"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_413","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 413. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Health to outline the details of any planned future expansion at a hospital (details supplied) that would alleviate pressures and challenges being faced in the accident and emergency department, and would increase capacity to manage high volumes of people who present by ambulance; and if she will make a statement on the matter. [23011\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":413,"debateSection":{"showAs":"Emergency Departments","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_398","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_398.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_398"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_414","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 414. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Health the breakdown of the total number of vacant posts currently unfilled across all departments at a hospital (details supplied); and the length of time these posts have been vacant for, in tabular form.; and if she will make a statement on the matter. [23012\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":414,"debateSection":{"showAs":"Hospital Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_399","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_399.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_399"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_415","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 415. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she is aware of the case of a child (details supplied) who died following complications arising from an implanted cardiac device and multiple missed clinical red flags at CHI Crumlin; and if she will make a statement on the matter. [23013\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":415,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_400"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_416","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 416. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she will initiate an independent external clinical review of the care provided to a child (details supplied) at CHI Crumlin, given multiple missed clinical red flags, the apparent failure to act on Holter monitor results, and concerns regarding the veracity of posthumous documentation; and if she will make a statement on the matter. [23014\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":416,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_400"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_417","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 417. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if CHI Crumlin has reviewed its internal handling of the medical care and communications with the family of the late child (details supplied); if any disciplinary action or systems reform has followed; and if she will make a statement on the matter. [23015\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":417,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_400"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_418","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 418. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health the reason no investigation, follow-up, or treatment was pursued in relation to a leaky heart valve identified in the medical records of a child (details supplied) in both 2017 and 2022; to outline the standard of care that applies in such cases; and if she will make a statement on the matter. [23016\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":418,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_401","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_401.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_401"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_419","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 419. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if any existing paediatric valve replacement therapies, including transcatheter options such as the harmony valve, were considered in the case of a child (details supplied); if not, the reason such interventions would have been ruled out; and if she will make a statement on the matter. [23017\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":419,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_400"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_420","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 420. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she will direct Children\u2019s Health Ireland to publish clinical criteria used when determining whether a leaky heart valve in a paediatric patient with a cardiac history requires further investigation or treatment; and if she will make a statement on the matter. [23018\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":420,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_402","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_402.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_402"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_421","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 421. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if Children\u2019s Health Ireland filed a mandatory report under medical device regulations to the manufacturer of either the cardiac pacemaker or Holter monitor used in the care of a child (details supplied) following her death; if not, to provide an explanation; and if she will make a statement on the matter. [23019\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":421,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_400"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_422","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 422. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health to outline the statutory obligations on hospitals to report adverse incidents or deaths potentially related to medical devices, including pacemakers and Holter monitors; and if these obligations were met by CHI Crumlin in the case of a child (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [23020\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":422,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_403","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_403.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_403"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_423","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 423. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if CHI Crumlin considered growth-related complications, such as lead strain or displacement when planning the long-term management of an implanted pacemaker in a child (details supplied) given their family\u2019s height and the warnings raised by the father of the child prior to the initial implantation in 2010; and if she will make a statement on the matter. [23021\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":423,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_400"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_424","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 424. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she will ensure that CHI introduces protocols requiring that parental concerns, particularly those regarding surgical risks are formally documented and reviewed as part of informed consent processes for high-risk paediatric interventions; and if she will make a statement on the matter. [23022\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":424,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_404","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_404.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_404"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_425","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 425. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if her Department has received complaints or concerns from other families regarding cardiac device management or pacemaker-related complications at CHI; if she will publish a summary of same; and if she will make a statement on the matter. [23028\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":425,"debateSection":{"showAs":"Hospital Complaints Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_405","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_405.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_405"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_426","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 426. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if there are standardised national protocols in place for the long-term monitoring of children with implanted cardiac devices such as pacemakers; if she is satisfied that these are consistently applied at CHI sites; and if she will make a statement on the matter. [23029\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":426,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_406","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_406.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_406"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_427","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 427. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health to outline the current governance and accountability structures overseeing paediatric cardiology services within Children\u2019s Health Ireland; to confirm whether independent clinical audits are routinely undertaken in cases involving rare complications; and if she will make a statement on the matter. [23030\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":427,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_407","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_407.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_407"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_428","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 428. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if her Department tracks data on rare complications associated with pacemaker leads in paediatric cases; if she will publish the number of such cases recorded in Ireland since 2010, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [23031\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":428,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_408","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_408.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_408"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_429","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 429. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she will confirm whether the Holter monitor data collected from a person (details supplied) in May 2024 was reviewed within an appropriate clinical timeframe; if she will provide the timeline of when data was received, assessed, and acted upon by CHI; and if she will make a statement on the matter. [23032\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":429,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_400"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_430","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 430. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she will review clinical protocols at CHI Crumlin in relation to paediatric patients presenting with reported dizziness and known cardiac conditions, including the adequacy of the hospital\u2019s response in the case of a person (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [23033\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":430,"debateSection":{"showAs":"Hospital Deaths","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_400","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_400.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_400"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_431","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 431. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she has any plans to establish a Patient Safety Commissioner role in Ireland, modelled on the UK and Scottish systems, to provide independent advocacy and accountability following serious failings in care; and if she will make a statement on the matter. [23034\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":431,"debateSection":{"showAs":"Patient Safety","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_409","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_409.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_409"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_432","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 432. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health to detail how the new Patient Safety (Notifiable Incidents and Open Disclosure) Act 2023 will ensure families like that of a person (details supplied) receive full, timely disclosure of risks, adverse events, and post-treatment concerns; if the Act will apply retrospectively in any way; and if she will make a statement on the matter. [23035\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":432,"debateSection":{"showAs":"Patient Safety","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_410","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_410.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_410"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_433","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 433. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she will initiate an external audit of how Children\u2019s Health Ireland manages diagnostic data and patient-submitted information (e.g. Holter monitor diaries); if she will investigate whether failures to retain such materials have impacted patient outcomes; and if she will make a statement on the matter. [23036\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon"},"questionNumber":433,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_412","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_412.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_412"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_434","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 434. Deputy John Brady asked the Minister for Health for an update on the provision of a full-time ambulance service for areas in Wicklow (details provided); when this service will be operational; and if she will make a statement on the matter. [23037\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03","showAs":"John Brady"},"questionNumber":434,"debateSection":{"showAs":"Ambulance Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_413","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_413.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_413"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_435","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 435. Deputy John Brady asked the Minister for Health to provide a breakdown of funding given to Bray Drug and Alcohol Task Force from 2020 to 2025, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [23042\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03","showAs":"John Brady"},"questionNumber":435,"debateSection":{"showAs":"Local Drugs Task Forces","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_414","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_414.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_414"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_436","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 436. Deputy John Brady asked the Minister for Health to outline the drug rehabilitation and addiction services available in Wicklow; a detailed list of the services they provide; the number of patients served; the current waiting lists for addiction treatment in CHO 6; and if she will make a statement on the matter. [23043\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03","showAs":"John Brady"},"questionNumber":436,"debateSection":{"showAs":"Addiction Treatment Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_415","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_415.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_415"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_437","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 437. Deputy John Brady asked the Minister for Health the addiction services are available in Wicklow for young people and children under the age of 18; the number of patients served; the current waiting lists for these services; the services they provide; and if she will make a statement on the matter. [23044\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"John-Brady.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Brady.D.2016-10-03","showAs":"John Brady"},"questionNumber":437,"debateSection":{"showAs":"Addiction Treatment Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_416","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_416.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_416"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_438","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 438. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Health the number of persons in County Louth currently waiting for HSE home support; and if she will make a statement on the matter. [23047\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":438,"debateSection":{"showAs":"Health Services Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_417","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_417.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_417"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_439","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 439. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Health the breakdown of the number of persons who were waiting for HSE home support in County Louth for March in each of the years 2020 to 2025 respectively, in tabular form. [23048\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":439,"debateSection":{"showAs":"Health Services Waiting Lists","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_418","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_418.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_418"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_440","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 440. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Health the breakdown of the funding allocated to County Louth HSE home support services for the years 2020 to 2025 respectively, in tabular form. [23049\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":440,"debateSection":{"showAs":"Home Help Service","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_419","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_419.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_419"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_441","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 441. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Health if care rationing of new home care packages took place in the CHO 8 area in 2024; if so the reason for this rationing or non-allocation of new home care packages; and if this is not currently taking place within this CHO area. [23050\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":441,"debateSection":{"showAs":"Home Care Packages","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_420","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_420.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_420"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_442","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 442. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 721 of 1 April 2025, the reason a response has not yet been forthcoming from the HSE in respect of the status of the orthodontal treatment of a child (details supplied); if she will ensure a speedy response; and if she will further ensure that this child secures the orthodontal treatment they need as a matter of urgency; and if she will make a statement on the matter. [23058\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy"},"questionNumber":442,"debateSection":{"showAs":"Dental Services ","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_421","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_421.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_421"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_443","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 443. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Health the reason evorel 50mg and estradot mg are not currently covered on GMS scheme which results in patient has to pay privately for this; and if she will make a statement on the matter. [23064\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","showAs":"Peter 'Chap' Cleere"},"questionNumber":443,"debateSection":{"showAs":"Medicinal Products","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_422","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_422.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_422"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_444","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 444. Deputy Danny Healy-Rae asked the Minister for Health if an urgent scan will be expedited for a child (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [23066\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","showAs":"Danny Healy-Rae"},"questionNumber":444,"debateSection":{"showAs":"Hospital Appointments Status","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_423","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_423.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_423"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_445","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 445. Deputy Danny Healy-Rae asked the Minister for Health if an urgent test will be expedited for a child (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [23067\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","showAs":"Danny Healy-Rae"},"questionNumber":445,"debateSection":{"showAs":"Hospital Appointments Status","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_424","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_424.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_424"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_446","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 446. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Health regarding the ongoing cancellation of elective and emergency surgeries at University Hospital Limerick, the reason for these cancellations; the steps being taken to address the issue; and if she will make a statement on the matter. [23081\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":446,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_425","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_425.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_425"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_447","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 447. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Health the number of surgeries cancelled on a daily, weekly, and monthly basis at University Hospital Limerick since January 2024, by type of procedure and reason for cancellation; and if she will make a statement on the matter. [23082\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":447,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_425","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_425.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_425"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_448","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 448. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Health for a breakdown of emergency versus elective surgery cancellations at University Hospital Limerick and how these figures compare with other model 4 hospitals across the State; and if she will make a statement on the matter. [23083\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":448,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_425","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_425.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_425"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_449","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 449. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Health if any formal risk assessments or patient safety audits have been conducted at University Hospital Limerick in relation to the cancellation of surgeries; if so, if she will publish their findings and detail the impact this is having on patient safety; and if she will make a statement on the matter. [23084\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":449,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_425","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_425.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_425"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_450","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 450. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Health the measures that have been introduced to mitigate risks to patient safety resulting from repeated surgery cancellations at University Hospital Limerick; the plans that are in place to improve the situation; and if she will make a statement on the matter. [23085\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":450,"debateSection":{"showAs":"Patient Safety","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_426","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_426.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_426"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_451","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 451. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Health if her Department has set performance targets or issued intervention plans to the UL Hospitals Group in response to persistent surgical cancellations; and if she will make a statement on the matter. [23086\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan"},"questionNumber":451,"debateSection":{"showAs":"Hospital Procedures","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_425","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_425.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_425"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_452","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 452. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for Health if she will provide a list of all pharmacies that have opted into the free HRT scheme scheduled to commence on 1 June 2025, in tabular form. [23087\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","showAs":"Eoghan Kenny"},"questionNumber":452,"debateSection":{"showAs":"Pharmacy Services","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_427","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_427.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_427"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_453","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 453. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health her views on the cross-Government working group that was established in 2022, under the aegis of her Department, to discuss EU regulation on the provision of food information to consumers; her views on the conclusions of this working group as they relate to Irish language packaging and food labelling in Ireland; if she will consider policy measures, up to and including legislation, to encourage businesses in Ireland to use bi-lingual packaging for their products as a way to promote and increase visibility of the Irish language; and if she will make a statement on the matter. [23094\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","showAs":"P\u00e1draig Rice"},"questionNumber":453,"debateSection":{"showAs":"Food Labelling","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_428","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_428.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_428"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Health","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_454","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 454. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Health if she will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23718\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":454,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_430","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_430.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_430"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_455","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 455. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science the number of IT projects within their Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22943\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":455,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_431","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_431.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_431"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_456","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 456. Deputy Joanna Byrne asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science to provide a list of apprenticeship courses provided by each of the ETBs individually and the location where each apprenticeship is taught in each ETB; and if he will make a statement on the matter. [22954\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Joanna-Byrne.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Joanna-Byrne.D.2024-11-29","showAs":"Joanna Byrne"},"questionNumber":456,"debateSection":{"showAs":"Apprenticeship Programmes","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_432","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_432.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_432"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Rural","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_457","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 457. Deputy Charles Ward asked the Minister for Rural and Community Development if he will make additional funding available in 2025 for additional roads in Donegal to be resurfaced on the local improvement scheme (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [23091\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward"},"questionNumber":457,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_433","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_433.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_433"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Rural","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_458","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 458. Deputy Charles Ward asked the Minister for Rural and Community Development if he will provide a list of the number of roads in each municipal district in Donegal waiting for the local improvement scheme; and if he will make a statement on the matter. [23092\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward"},"questionNumber":458,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_433","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_433.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_433"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Rural","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_459","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 459. Deputy Charles Ward asked the Minister for Rural and Community Development if he will provide a list of all funding for Donegal to spend on the local improvement scheme in each municipal district in Donegal over the past five years, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [23093\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward"},"questionNumber":459,"debateSection":{"showAs":"Road Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_433","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_433.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_433"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Rural","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_460","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 460. Deputy Cathy Bennett asked the Minister for Rural and Community Development the number of IT projects within his Department, or bodies under its aegis, which have been allocated funds in excess of \u20ac1 million in the years 2020 to date; the purpose of any projects; the initial estimate to complete for such projects; the total amount expended to date; the total estimated cost to complete; the estimated timeframe by which they expected to be completed; by project; by year; in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [22948\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett"},"questionNumber":460,"debateSection":{"showAs":"Departmental Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_434","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_434.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_434"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Rural","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_461","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 461. Deputy Brian Stanley asked the Minister for Rural and Community Development if he is aware that there is a new private cemetery being developed in Kildare (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [22958\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Brian-Stanley.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brian-Stanley.D.2011-03-09","showAs":"Brian Stanley"},"questionNumber":461,"debateSection":{"showAs":"Burial Grounds","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_435","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_435.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_435"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Rural","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_462","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 462. Deputy James O'Connor asked the Minister for Rural and Community Development if he will outline his plans for future funding for community centres; and if he will make a statement on the matter. [23115\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor"},"questionNumber":462,"debateSection":{"showAs":"Community Development Projects","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_436","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_436.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_436"}},"contextDate":"2025-05-08"},{"question":{"to":{"showAs":"Rural","uri":null,"roleCode":null,"roleType":null},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-05-08\/pq_463","date":"2025-05-08","house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail","showAs":"34th D\u00e1il"},"showAs":" 463. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Rural and Community Development if he will provide data on the number of people earning more than \u20ac100,000 per year from employment in the public sector including departments, agencies, State owned companies and semi-State companies, broken down by their employing public sector body and the value of the salaries. [23719\/25] ","questionType":"written","by":{"memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett"},"questionNumber":463,"debateSection":{"showAs":"Public Sector Staff","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/dbsect_437","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-05-08\/writtens\/mul@\/dbsect_437.xml"},"pdf":null},"debateSectionId":"dbsect_437"}},"contextDate":"2025-05-08"}]}