{"head":{"counts":{"questionCount":298,"resultCount":298}},"results":[{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Taoiseach","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_35","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_35","showAs":"Vacant Properties","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_35.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":1,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_1","showAs":" 1. Deputy Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl asked the Taoiseach if he will provide a list of houses and shops in towns or villages that were identified as being vacant on the occasion of the last census in 2022, by-county, in tabular form. [17943\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","showAs":"Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl","memberCode":"Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_36","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_36","showAs":"Middle East","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_36.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":2,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_2","showAs":" 2. Deputy Matt Carthy asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade further to Parliamentary Question No. 238 of 1 April 2025, the basis upon which there is a requirement to prioritise those measures which least disturb the functioning of the EU Israel Association agreement, in light of suspension being on the grounds that Israel being in serious and persistent violation of the requirement to respect human rights as an essential element of the Association Agreement; and if he will make a statement on the matter. [17672\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_38","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_38","showAs":"Middle East","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_38.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":3,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_3","showAs":" 3. Deputy Matt Carthy asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade further to Parliamentary Question No. 238 of 1 April 2025, if he will outline Ireland's obligations as clarified by the International Court of Justice in its recent advisory opinion on the legal consequences arising from the policies and practices of Israel in the Occupied Palestinian Territory; and if he will make a statement on the matter. [17674\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_39","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_39","showAs":"Foreign Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_39.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":4,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_4","showAs":" 4. Deputy Louise O'Reilly asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade to provide an update as to whether the Government has contributed, or intends to contribute, to the work of the Montreal Irish Monument Foundation\u2019s plan to create a memorial green space; and if he will make a statement on the matter. [17842\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_38","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_38","showAs":"Middle East","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_38.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":5,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_5","showAs":" 5. Deputy Matt Carthy asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade further to Parliamentary Question No. 130 of 1 April 2025, the length of time it will take him to prepare carefully and consider the full range of issues involved regarding the enaction of legislation giving effect to the rulings of the International Court of Justice regarding the trade of goods and services with illegal Israeli settlements; if he is still of the opinion that such legislation will be passed within the first year of Government; and if he will make a statement on the matter. [17673\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_40","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_40","showAs":"International Agreements","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_40.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":6,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_6","showAs":" 6. Deputy Matt Carthy asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if the State supports an international legal prohibition on autonomous weapons; and if he will make a statement on the matter. [17677\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_41","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_41","showAs":"Trade Agreements","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_41.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":7,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_7","showAs":" 7. Deputy Jennifer Whitmore asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if he has engaged with his European counterparts in relation to the EU Mercosur free trade agreement; if so, the outcome of that engagement; and if he will make a statement on the matter. [17695\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore","memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_42","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_42","showAs":"Passport Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_42.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":8,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_8","showAs":" 8. Deputy Maurice Quinlivan asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade to examine the case of a person (details supplied); who having applied for a Passport on 9 January 2025, and despite having no errors identified on the application, has yet to receive his passport; and if he will make a statement on the matter. [17696\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan","memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_43","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_43","showAs":"Human Rights","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_43.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":9,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_9","showAs":" 9. Deputy Cian O'Callaghan asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if he will take action at the EU level to defend the rights of LGBTQ+ people in Hungary; and if he will make a statement on the matter. [17697\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","showAs":"Cian O'Callaghan","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_44","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_44","showAs":"Tourism Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_44.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":10,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_10","showAs":" 10. Deputy Cathy Bennett asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if he will outline his proposals to support Irish tourism through the work of his Department; and if he will make a statement on the matter. [17698\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathy-Bennett.D.2024-11-29","showAs":"Cathy Bennett","memberCode":"Cathy-Bennett.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_45","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_45","showAs":"Middle East","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_45.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":11,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_11","showAs":" 11. Deputy Conor D. McGuinness asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if he is aware that Israel is illegally withholding significant tax revenues from the Palestinian Authority, which it controls as a result of its ongoing illegal occupation; if the Government has raised this issue directly with Israel or at international fora; if the State will press for the release of this revenue to the Palestinian Authority; and if he will make a statement on the matter. [17699\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","showAs":"Conor D McGuinness","memberCode":"Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_46","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_46","showAs":"Departmental Meetings","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_46.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":12,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_12","showAs":" 12. Deputy Alan Kelly asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade the dates and attendees of all MinMAC meetings in his Department since he took office. [17700\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Alan-Kelly.S.2007-07-23","showAs":"Alan Kelly","memberCode":"Alan-Kelly.S.2007-07-23"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_47","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_47","showAs":"Diplomatic Representation","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_47.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":13,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_13","showAs":" 13. Deputy Liam Quaide asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade the meetings the special envoy to the United States of America has had since his appointment; the date and locations of meetings; the travel costs incurred as a consequence of these meetings; and the resources available to the envoy from his Department. [17797\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","showAs":"Liam Quaide","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_48","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_48","showAs":"Tourism Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":14,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_14","showAs":" 14. Deputy Edward Timmins asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if he will engage with the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media, Tourism Ireland officials, US Embassy officials and other stakeholders (details supplied) to discuss the possible establishment and to assess the feasibility of creating a US president's trail in Ireland; and if he will make a statement on the matter. [17808\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29","showAs":"Edward Timmins","memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_49","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_49","showAs":"Irish Aid","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_49.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":15,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_15","showAs":" 15. Deputy Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade if he will provide a list of the countries which are the primary beneficiaries of Irelands Development Aid Programme, in tabular form; if he is aware of any projects funded by Irish Aid that have been co-funded by US aid; if there are strategies in place to sustain these projects; and if he will make a statement on the matter. [17942\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","showAs":"Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl","memberCode":"Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Foreign","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_50","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_50","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_50.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":16,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_16","showAs":" 16. Deputy Marie Sherlock asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs and Trade to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17975\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_51","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_51","showAs":"Wind Energy Generation","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_51.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":17,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_17","showAs":" 17. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications for an update on the North Irish Sea Array offshore project; details of any consultation that has taken place; and if he will make a statement on the matter. [17843\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_52","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_52","showAs":"Energy Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_52.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":18,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_18","showAs":" 18. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he aware that the approval for State aid for the RESS is due to expire at the end of 2025; the steps he has taken to extend this into 2026; the measures that have been taken to negotiate approval for another five year period; the way in which he ensure there is no break in State aid for RESS as there have been for schemes previously; and if he will make a statement on the matter. [17705\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_53","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_53","showAs":"Renewable Energy Generation","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_53.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":19,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_19","showAs":" 19. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will report on offshore renewable energy; if there are plans to development more than 900 MW currently planned; if there is sufficient grid capacity to facilitate additional developments; and if he will make a statement on the matter. [17708\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_54","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_54","showAs":"Departmental Reviews","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_54.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":20,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_20","showAs":" 20. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will report on the land use review; when he anticipates this will be published; and if he will make a statement on the matter. [17709\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_55","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_55","showAs":"Renewable Energy Generation","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_55.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":21,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_21","showAs":" 21. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will report on floating offshore wind; if he plans to progress any pilot projects; and if he will make a statement on the matter. [17710\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_56","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_56","showAs":"Renewable Energy Generation","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":22,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_22","showAs":" 22. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the measures his Department is taking to ensure that there is sufficient land zoned for renewable energy to meet Ireland\u2019s 2030 targets; and if he will make a statement on the matter. [17711\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_57","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_57","showAs":"Noise Pollution","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_57.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":23,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_23","showAs":" 23. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if there is a statutory obligation on local authorities or agencies within his remit to carry out noise abatement studies on national secondary routes; and if he will make a statement on the matter. [17772\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","showAs":"Eoghan Kenny","memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_58","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_58","showAs":"Coastal Protection","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_58.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":24,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_24","showAs":" 24. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the current plans for climate resilience for Dublin\u2019s coastline, in particular, in the context of rising sea levels affecting Dublin city centre and Dublin Bay communities of Ringsend, Sandymount, Merrion, and Blackrock; and if he will make a statement on the matter. [17850\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_59","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_59","showAs":"Energy Conservation","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":25,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_25","showAs":" 25. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if an audit of State-owned buildings has been carried out to ascertain the level of insulation, solar panels, heat pumps and other energy-saving measures have been taken in the past ten years, and planned for in the next five years.  [17948\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_60","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_60","showAs":"Environmental Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_60.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":26,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_26","showAs":" 26. Deputy Pa Daly asked the Minister for the Environment, Climate and Communications the steps that have been taken in relation to EU directives on the circular economy vis-a-vis textiles; and if he will make a statement on the matter. [17949\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pa-Daly.D.2020-02-08","showAs":"Pa Daly","memberCode":"Pa-Daly.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_61","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_61","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_61.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":27,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_27","showAs":" 27. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future.  [17980\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Environment","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_62","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_62","showAs":"Telecommunications Infrastructure","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":28,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_28","showAs":" 28. Deputy Brendan Smith asked the Minister for the Environment, Climate and Communications further to Parliamentary Question No. 202 of 6 March 2025, if there have been further discussions involving his Department, ComReg and telecommunications providers to improve the network following the widespread outages arising from storm \u00c9owyn causing so many difficulties for households, businesses and communities; and if he will make a statement on the matter. [18041\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Defence","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_63","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_63","showAs":"Defence Forces","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_63.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":29,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_29","showAs":" 29. Deputy Charles Ward asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the refurbishment works that were carried out at Finner Camp in the years of 2023, 2024 and to-date in 2025; if each of those refurbishment works project are completed or still ongoing at present, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17682\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Defence","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_65","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_65","showAs":"Defence Forces","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_65.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":30,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_30","showAs":" 30. Deputy John Lahart asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence for an update on progress towards achieving the high-level goal for the Defence Forces, as set out in the Department of Defence and Defence Forces Strategy Statement 2023 - 2026: \"to provide for the military defence of the State, contribute to national and international peace and security and fulfil all other roles assigned by Government\u201d; and if he will make a statement on the matter. [17820\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Defence","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_66","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_66","showAs":"Air Corps","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_66.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":31,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_31","showAs":" 31. Deputy Shane Moynihan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the timeframe for the works for the planned upgrade of Casement Aerodrome, Baldonnel; the State agencies involved including travel routes there; and if he will make a statement on the matter. [17957\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shane-Moynihan.D.2024-11-29","showAs":"Shane Moynihan","memberCode":"Shane-Moynihan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Defence","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_67","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_67","showAs":"Defence Forces","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_67.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":32,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_32","showAs":" 32. Deputy Shane Moynihan asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the progress being made on the creation of the chief of defence role, and supporting roles and the redesignation of the Air Corps and the Naval Service as the Air Force and the Navy respectively; and if he will make a statement on the matter. [17958\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shane-Moynihan.D.2024-11-29","showAs":"Shane Moynihan","memberCode":"Shane-Moynihan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Defence","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_68","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_68","showAs":"Defence Forces","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_68.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":33,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_33","showAs":" 33. Deputy Aidan Farrelly asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence if he will provide an update in respect of the introduction of long-service increments (LSI) to the pay scales of all ranks of enlisted personnel in the Defence Forces; the date on which the awarding of the increment will commence; if the payment will be subject to backdated payments; and the number of personnel that will benefit from the LSI.  [17986\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","showAs":"Aidan Farrelly","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_69","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_69","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_69.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":34,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_34","showAs":" 34. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport the position regarding the number of EV charging spaces available at all local authority offices, broken down by location, the provider in each instance of the charging infrastructure, whether the spaces are open to members of the public, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17913\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_70","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_70","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_70.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":35,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_35","showAs":" 35. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport the position regarding the number of EV charging points available in the country, broken down by local authority area, the provider in each instance of the charging infrastructure, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17915\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_71","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_71","showAs":"C\u00f3ras Iompair \u00c9ireann","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_71.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":36,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_36","showAs":" 36. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport if he will commit to giving an increase to CI\u00c9 pensioners, the group have seen no increase for the past 17 years, if he will accept that the current situation needs to be addressed as a matter of urgency (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [18085\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_72","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_72","showAs":"Public Transport","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_72.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":37,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_37","showAs":" 37. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Transport for details of expenditure on PSV licensing in the years 2021 to date in 2025; and the position regarding the review of the PSV licensing system; and if he will make a statement on the matter. [17660\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_73","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_73","showAs":"Parking Provision","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_73.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":38,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_38","showAs":" 38. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Transport the measures being put in place to provide adequate coach parking facilities in Dublin for the upcoming concert season; if engagement has taken place with stakeholders to prevent congestion, ensure health and safety and to facilitate seamless transport for event attendees; and if he will make a statement on the matter. [17661\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_74","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_74","showAs":"Ports Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_74.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":39,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_39","showAs":" 39. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Transport the plans to improve transport infrastructure and coach facilities in Dublin port, due to the increasing number of cruise liners stopping there; and if he will make a statement on the matter. [17662\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_75","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_75","showAs":"Taxi Regulations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_75.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":40,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_40","showAs":" 40. Deputy Michael Collins asked the Minister for Transport if an exception to the price increase by the NTA will be made for rural taxis (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17733\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Collins.D.2016-10-03","showAs":"Michael Collins","memberCode":"Michael-Collins.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_76","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_76","showAs":"Aviation Industry","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_76.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":41,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_41","showAs":" 41. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport if his attention has been drawn to reports of the mistreatment of customers by an airline (details supplied); the measures he will take to engage with this company in relation to this practice; and if he will make a statement on the matter. [17753\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_77","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_77","showAs":"Driver Test","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_77.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":42,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_42","showAs":" 42. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for Transport if a driving test could be fast tracked for person (details supplied). [17770\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","showAs":"Eoghan Kenny","memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_78","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_78","showAs":"Noise Pollution","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":43,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_43","showAs":" 43. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for Transport if there is a statutory obligation on local authorities or agencies within his remit to carry out noise abatement studies on national secondary routes; and if he will make a statement on the matter. [17771\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","showAs":"Eoghan Kenny","memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_79","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_79","showAs":"Public Transport","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_79.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":44,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_44","showAs":" 44. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Transport to respond and agree to the request by the National Private Hire and Taxi Association for a meeting as soon as possible to discuss ongoing concerns in the taxi industry; to similarly respond positively and promptly to any other meeting similar requests by taxi representative groups; and if he will make a statement on the matter. [17798\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett","memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_80","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_80","showAs":"C\u00f3ras Iompair \u00c9ireann","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_80.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":45,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_45","showAs":" 45. Deputy Johnny Guirke asked the Minister for Transport if he can outline his role under sections 44 and 45 of the Transport Act 1950, particularly in relation to CI\u00c9 pensioners; and if he will make a statement on the matter. [17799\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Johnny-Guirke.D.2020-02-08","showAs":"Johnny Guirke","memberCode":"Johnny-Guirke.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_81","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_81","showAs":"Rail Network","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_81.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":46,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_46","showAs":" 46. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Transport the plans for revisiting the feasibility study of the Metrolink southwest; and if he will make a statement on the matter. [17848\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_82","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_82","showAs":"Driver Test","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_82.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":47,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_47","showAs":" 47. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Transport the Government's position on developing additional capacity in the driving testing centres in south Dublin to improve wait times; and if he will make a statement on the matter. [17849\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_83","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_83","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_83.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":48,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_48","showAs":" 48. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport the number of EV charging spaces available at all LUAS and DART stations including in associated park and ride facilities, by location; the provider in each instance of the charging infrastructure, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17917\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_84","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_84","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_84.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":49,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_49","showAs":" 49. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport the position regarding any initiative being worked on by his Department that seeks to increase the provision of EV charging infrastructure, particularly in rural areas; and if he will make a statement on the matter. [17932\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_85","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_85","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_85.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":50,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_50","showAs":" 50. Deputy Barry Ward asked the Minister for Transport his views on the merits of introducing an app that would allow users access to all EV charging infrastructure, regardless of the supplier; if any research is ongoing within his Department into how this could be achieved; and if he will make a statement on the matter. [17937\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_86","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_86","showAs":"Driver Test","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_86.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":51,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_51","showAs":" 51. Deputy Emer Currie asked the Minister for Transport the number of individuals on the waiting list at the Mulhuddart test centre and Mulhuddart Maple House test centre in each of the years 2022 to 2024 and to date in 2025; the number of first time tests completed, the number of second time tests completed, the number of additional or repeat tests carried out, and the number of tests cancelled, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17938\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Emer-Currie.S.2020-06-29","showAs":"Emer Currie","memberCode":"Emer-Currie.S.2020-06-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_88","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_88","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_88.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":52,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_52","showAs":" 52. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Transport to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17982\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_89","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_89","showAs":"Rail Network","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_89.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":53,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_53","showAs":" 53. Deputy Aidan Farrelly asked the Minister for Transport the amount provided by his Department to date to the NTA to fund the DART+ extension to Kilcock, given the current and projected growth of the town and its proximity to the proposed DART+ West project. [17985\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","showAs":"Aidan Farrelly","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_86","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_86","showAs":"Driver Test","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_86.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":54,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_54","showAs":" 54. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Transport the current wait time for driving tests in the driving test centres in Clonmel and Tipperary town; the wait time for re-tests; the number of people waiting for tests in Tipperary; and if he will make a statement on the matter. [18015\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","showAs":"Mattie McGrath","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_90","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_90","showAs":"Road Projects","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_90.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":55,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_55","showAs":" 55. Deputy Danny Healy-Rae asked the Minister for Transport if he will provide an update on a proposed project (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [18040\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","showAs":"Danny Healy-Rae","memberCode":"Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Transport","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_91","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_91","showAs":"Tax Code","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_91.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":56,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_56","showAs":" 56. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport if there is a mechanism to appeal the requirement to pay motor tax arrears in cases where a vehicle was genuinely off the road but was not formally declared as such in advance (details Suppled); if there are any circumstances under which tax liability can be waived or refunded for periods during which the vehicle was not in use; and in the absence of an appeal process, he will consider introducing one to account for genuine cases of hardship or oversight; and if he will make a statement on the matter. [18086\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_92","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_92","showAs":"Tax Code","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":57,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_57","showAs":" 57. Deputy Se\u00e1n Fleming asked the Minister for Finance to outline the difference in VAT treatment in relation to recruitment agencies who are working for third level institutions and subsidiaries of the same institutions who may not be required to charge VAT on their services (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17654\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","showAs":"Se\u00e1n Fleming","memberCode":"Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_93","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_93","showAs":"Middle East","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_93.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":58,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_58","showAs":" 58. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Finance further to Parliamentary Question No. 98 of 2 April 2025, if he will list the eight companies in which Ireland indirectly invests \u20ac9.4 million, which derive profit from the activities in Israel's illegal settlements in the state of Palestine; and if he will make a statement on the matter. [17671\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_94","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_94","showAs":"Tax Code","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_94.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":59,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_59","showAs":" 59. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Finance if he will examine correspondence regarding VAT for taxi drivers (details attached); and if he will make a statement on the matter. [17812\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_95","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_95","showAs":"Economic Data","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_95.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":60,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_60","showAs":" 60. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Finance to supply the analysis he received with respect to the impact of global geopolitical and trade events on the economic scenarios facing the country over the next one to five years; and if he will make a statement on the matter. [17854\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_96","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_96","showAs":"Credit Availability","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_96.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":61,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_61","showAs":" 61. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Finance to provide the most recent analysis on domestic credit availability in Ireland, in particular for indigenous businesses; how this compares to other countries; and if he will make a statement on the matter. [17855\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_97","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_97","showAs":"Tax Code","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_97.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":62,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_62","showAs":" 62. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Finance the estimated annual value of each tax cut measure introduced in each annual budget from Budget 2017 to Budget 2025. [17856\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_98","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_98","showAs":"Tax Code","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_98.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":63,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_63","showAs":" 63. Deputy John Lahart asked the Minister for Finance the plans with regard to the Programme for Government commitment to bring forward measures to support SMEs, in particular the retail and hospitality sectors, acknowledging the increased cost pressures on these sectors; if this will entail changes to VAT, PRSI and other measures; if these measures will be implemented as part of the normal budget process; the plans he has in Budget 2026 with regard to a PRSI rebate for SME\u2019s; and if he will make a statement on the matter. [17935\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_99","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_99","showAs":"Tax Avoidance","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":64,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_64","showAs":" 64. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance to outline the estimated cost to the exchequer of the loophole introduce into the PRSA pension schemes in the Finance Act 2022, and subsequently closed in the Finance Act 2025; and if he will make a statement on the matter. [18023\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_99","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_99","showAs":"Tax Avoidance","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":65,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_65","showAs":" 65. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance to clarify that tax avoidance if against the law; that the use of the loophole introduce into the PRSA pension schemes in the Finance Act 2022, and subsequently closed in the Finance Act 2025 for the purpose of avoiding tax is unlawful; if general anti-avoidance regulation can be used to recoup the tax that has been lost;; and if he will make a statement on the matter. [18024\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Finance","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_99","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_99","showAs":"Tax Avoidance","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":66,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_66","showAs":" 66. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance when his Department was first made aware of the loophole introduced into the PRSA pension schemes in the Finance Act 2022, and subsequently closed in the Finance Act 2025; and if he will make a statement on the matter. [18025\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_100","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_100","showAs":"EU Funding","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_100.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":67,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_67","showAs":" 67. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to outline the monies claimed by Ireland under the Recovery and Resilience Fund; the programmes the funding was expended on; the extent of remaining monies due to be drawn down and by which programmes; and if he will make a statement on the matter. [17814\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_101","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_101","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_101.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":68,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_68","showAs":" 68. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the number of languages the recruitment leaflet for the 2025 Garda recruitment campaign was translated into; the cost of translating the leaflet into these languages; and if he will make a statement on the matter. [18012\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_102","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_102","showAs":"Heritage Sites","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_102.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":69,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_69","showAs":" 69. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform further to Parliamentary Question No. 207 of 3 April 2025, if officials from the OPW inspected the hedgerow prior to these works being carried out and since the works have been carried out; and if so, the way in which this can be presented as standard practice rather than destruction. [17692\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_103","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_103","showAs":"Departmental Funding","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_103.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":70,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_70","showAs":" 70. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if funding has been allocated to implement the recommendations of the Dublin City Centre Taskforce report; if so, to provide details of the specific allocations; and if he will make a statement on the matter. [17773\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_104","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_104","showAs":"Pension Provisions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":71,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_71","showAs":" 71. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he will review the fast accrual (uniformed) single public service pension scheme for members recruited post-2013 in An Garda S\u00edoch\u00e1na, the Defence Forces, Fire Service and Prison Service, in light of the fact that the scheme does not include a supplementary pension to bridge the gap between early retirement and the State pension age, as was the case under previous schemes; and if he will make a statement on the matter. [17774\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_104","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_104","showAs":"Pension Provisions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":72,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_72","showAs":" 72. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the estimated financial gap in annual pension income for fast accrual pension scheme members between the age of 55 and the State pension age; the Department\u2019s response to concerns that this gap is forcing members into post-retirement work despite health issues arising from their service; and if he will make a statement on the matter. [17775\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_104","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_104","showAs":"Pension Provisions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":73,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_73","showAs":" 73. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he has assessed the impact of the current pension arrangements for post-2013 uniformed public service recruits on long-term recruitment and retention within An Garda S\u00edoch\u00e1na, the Defence Forces, the Fire Service and the Prison Service; and if he will make a statement on the matter. [17776\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_104","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_104","showAs":"Pension Provisions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":74,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_74","showAs":" 74. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if his Department has engaged with trade unions or staff associations representing Garda\u00ed, firefighters, prison officers, and Defence Forces members regarding the restoration or introduction of a supplementary pension benefit for fast accrual pension scheme members; and if he will make a statement on the matter. [17777\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_104","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_104","showAs":"Pension Provisions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":75,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_75","showAs":" 75. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if he will clarify the Government\u2019s position on a supplementary pension benefit for uniformed public servants, in light of previous commitments in 2019 by a Government Minister that post-2013 entrants would not be left worse off; and if he will make a statement on the matter. [17778\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_104","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_104","showAs":"Pension Provisions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":76,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_76","showAs":" 76. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform his views on whether the current fast accrual pension scheme adequately reflects the acknowledged shorter healthy working lifespan of uniformed public servants; and if he will consider reforms to ensure pension equity for those required to retire before State pension age; and if he will make a statement on the matter. [17779\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_106","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_106","showAs":"Election Expenditure","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_106.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":77,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_77","showAs":" 77. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the number of candidates in the European elections 2024 who have been reimbursed electoral expenses to date; the number of candidates whose expenses have yet to be reimbursed; and if he will make a statement on the matter. [17816\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_107","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_107","showAs":"Public Procurement Contracts","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_107.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":78,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_78","showAs":" 78. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to provide any framework or policy he is pursuing with the aim of reducing the cost of goods and services in Ireland, in particular, in public procurement processes and any advice he has received on same; and if he will make a statement on the matter. [17861\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_108","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_108","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_108.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":79,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_79","showAs":" 79. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17978\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_109","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_109","showAs":"Flood Risk Management","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_109.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":80,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_80","showAs":" 80. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if his Department will examine how preventative measures to address the increased risk of coastal flooding can incorporate features that also deliver positive environmental benefits, such as enhancing biodiversity; and if he will make a statement on the matter. [18079\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_110","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_110","showAs":"Business Supports","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_110.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":81,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_81","showAs":" 81. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he plans to reintroduce the increased cost of business scheme in 2025, or introduce a similar financial support package linked to commercial rates, given the ongoing challenges faced by ratepayers; and if he will make a statement on the matter. [17729\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29","showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_111","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_111","showAs":"Language Schools","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_111.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":82,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_82","showAs":" 82. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he is aware of reports of alleged improper redundancies and contract downgrading at a language school in Dublin 1 (details supplied); the enforcement mechanisms available to ensure that redundancies are not used to circumvent employment law or union engagement; and if he will make a statement on the matter. [17780\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_112","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_112","showAs":"Language Schools","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_112.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":83,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_83","showAs":" 83. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he is aware of concerns that new teachers at a school (details supplied) are being hired on contracts below a living wage; the measures the Government is taking to address low pay and precarious employment in the English language teaching sector; and if he will make a statement on the matter. [17782\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_113","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_113","showAs":"Language Schools","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_113.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":84,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_84","showAs":" 84. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the recourse available to employees of private language schools when their employer refuses to engage with their union, and engages in practices such as changing contractual terms unilaterally or penalising workers for non-compliance; and if he will make a statement on the matter. [17784\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_114","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_114","showAs":"Language Schools","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_114.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":85,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_85","showAs":" 85. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the number of complaints received by the Workplace Relations Commission regarding late or non-payment of wages in the English language teaching sector in the past 12 months; and if any investigations are underway in relation to a school (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17786\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_115","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_115","showAs":"Company Closures","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_115.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":86,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_86","showAs":" 86. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment to provide information on the gross and net business closures across the State on a quarterly basis from 2019 to 2024 or for whichever interval is closest with the data available to his Department; and if he will make a statement on the matter. [17862\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_116","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_116","showAs":"Trade Promotion","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_116.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":87,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_87","showAs":" 87. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the planned trade promotion activities, diplomatic engagements or advocacy missions his Department will undertake in the United States over the next six months in response to the tariff announcement of 2 April 2025; and if he will make a statement on the matter. [17863\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_117","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_117","showAs":"Enterprise Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_117.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":88,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_88","showAs":" 88. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment the role of Enterprise Ireland and IDA Ireland in shaping the Government\u2019s strategic response to the US tariffs announced on 2 April 2025; the resources allocated for this purpose; and if he will make a statement on the matter. [17864\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_118","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_118","showAs":"Departmental Data","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":89,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_89","showAs":" 89. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if his Department has carried out a sectoral analysis to identify industries or regions in Ireland most exposed to the new US tariff measures; the outcome of any such analysis; and if he will make a statement on the matter. [17865\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_119","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_119","showAs":"Insurance Industry","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_119.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":90,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_90","showAs":" 90. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he will give consideration to the issues raised by an association (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17944\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_120","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_120","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_120.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":91,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_91","showAs":" 91. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17973\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Enterprise","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_121","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_121","showAs":"Industrial Relations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":92,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_92","showAs":" 92. Deputy Naoise \u00d3 Cear\u00fail asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he is supportive of the provisions of the Industrial Relations (Provisions in Respect of Pension Entitlements of Retired Workers) Bill 2021; and if he will make a statement on the matter. [18027\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29","showAs":"Naoise \u00d3 Cear\u00fail","memberCode":"Naoise-\u00d3-Cear\u00fail.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_122","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_122","showAs":"Tionscadail T\u00f3g\u00e1la Scoileanna","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_122.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":93,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_93","showAs":" 93. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Oideachais c\u00e9 mh\u00e9ad airgead caipitil a caitheadh ar thionscadail chaipitil i scoileanna a fheidhm\u00edonn tr\u00ed mhe\u00e1n an Bh\u00e9arla arna miondeal\u00fa de r\u00e9ir bliana do 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023 agus 2024. [17675\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_122","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_122","showAs":"Tionscadail T\u00f3g\u00e1la Scoileanna","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_122.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":94,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_94","showAs":" 94. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Oideachais c\u00e9 mh\u00e9ad airgead caipitil a caitheadh ar thionscadail chaipitil i scoileanna a fheidhm\u00edonn tr\u00ed mhe\u00e1n na Gaeilge arna miondeal\u00fa de r\u00e9ir bliana do 2000, 2001, 2002, 2003, 2004, 2005, 2006, 2007, 2008, 2009, 2010, 2011, 2012, 2013, 2014, 2015, 2016, 2017, 2018, 2019, 2020, 2021, 2022, 2023 agus 2024. [17676\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_124","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_124","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_124.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":95,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_95","showAs":" 95. Deputy Erin McGreehan asked the Minister for Education for an update on the actions being taken to ensure sufficient SNA allocation for a school (details supplied), following the SENO's recommendation to increase the allocation despite the quota being reached. [17718\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Erin-McGreehan.S.2020-06-29","showAs":"Erin McGreehan","memberCode":"Erin-McGreehan.S.2020-06-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_124","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_124","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_124.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":96,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_96","showAs":" 96. Deputy Paula Butterly asked the Minister for Education to respond to correspondence (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [17720\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paula-Butterly.D.2024-11-29","showAs":"Paula Butterly","memberCode":"Paula-Butterly.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_125","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_125","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_125.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":97,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_97","showAs":" 97. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education for an updated list of the number of special schools, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17721\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_126","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_126","showAs":"School Admissions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_126.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":98,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_98","showAs":" 98. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Education for an update on the number of children waiting for an appropriate school place in Dublin south central. [17722\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_127","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_127","showAs":"Education Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_127.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":99,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_99","showAs":" 99. Deputy Conor D. McGuinness asked the Minister for Education her Department\u2019s approach to supporting democratic schools; and if she will make a statement on the matter. [17723\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","showAs":"Conor D McGuinness","memberCode":"Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_128","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_128","showAs":"Education Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_128.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":100,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_100","showAs":" 100. Deputy Conor D. McGuinness asked the Minister for Education if she will engage with an organisation (details supplied) regarding to the establishment of a democratic school in Waterford. [17724\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29","showAs":"Conor D McGuinness","memberCode":"Conor-D-McGuinness.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_129","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_129","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_129.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":101,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_101","showAs":" 101. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Education if children who avail of the AIM programme in pre-school have the support they receive upon diagnosis of a special need transitioned from pre-school to primary school; and if she will make a statement on the matter. [17738\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_130","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_130","showAs":"State Examinations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_130.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":102,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_102","showAs":" 102. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Education the plans for grade deflation of Leaving Certificate results since the introduction of grade inflation; if 2025 Leaving Certificate students will be adversely impacted as a result of grade inflation over that time; and if she will make a statement on the matter. [17740\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_131","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_131","showAs":"State Examinations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_131.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":103,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_103","showAs":" 103. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Education if her attention has been drawn to the fact that in 2024 average grade inflation for Leaving Certificate students was 7.5%, in 2025 it will be lowered to 5.5.%, thus the class of 2025 will get approximately 15 to 16 points less than last year, however one in four CAO applicants in 2025 will be using their points from 2024; the way in which she plans to ensure that there is fairness between CAO applications; and if she will make a statement on the matter. [17741\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_132","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_132","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_132.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":104,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_104","showAs":" 104. Deputy Barry Ward asked the Minister for Education if her attention has been drawn to the concerns of school management regarding their allocation of additional needs assistants (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [17748\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_129","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_129","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_129.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":105,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_105","showAs":" 105. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Education if she can confirm whether the special educational needs organiser assigned to the Dublin central area will contact all cr\u00e8ches and early years settings to ensure that all children that may require a special education place are identified and accounted for; and if she will make a statement on the matter. [17764\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_133","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_133","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":106,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_106","showAs":" 106. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Education the total number of SNA positions currently filled, given the allocation of 1,600 additional SNA posts in Budget 2025, bringing the total to 23,179 SNAs for NCSE to operate under; to provide a breakdown of these positions by school type (mainstream primary, mainstream post-primary, special classes, and special schools); and if she will make a statement on the matter. [17765\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_134","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_134","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_134.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":107,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_107","showAs":" 107. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Education the number of children in Dublin postal districts 1, 3, 7, and 9 who are currently on a waiting list for a place in a special school for the 2025\u20132026 academic year; the number of special school places currently available in these districts for September 2025; and if she will make a statement on the matter. [17768\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_135","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_135","showAs":"Schools Refurbishment","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_135.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":108,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_108","showAs":" 108. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Education if she will provide an update on a school (details supplied) following extensive damage caused by storm \u00c9owyn; and if she will make a statement on the matter. [17845\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_136","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_136","showAs":"School Transport","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_136.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":109,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_109","showAs":" 109. Deputy Paul Lawless asked the Minister for Education where the Programme for Government school transport 2030 scheme application process was advertised; the number of schools that applied; to outline the selection criteria; and if she will make a statement on the matter. [17846\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Lawless.D.2024-11-29","showAs":"Paul Lawless","memberCode":"Paul-Lawless.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_137","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_137","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_137.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":110,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_110","showAs":" 110. Deputy Grace Boland asked the Minister for Education for an update on the provision of additional special education classes in Dublin mid west; and if she will make a statement on the matter. [17874\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Grace-Boland.D.2024-11-29","showAs":"Grace Boland","memberCode":"Grace-Boland.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_137","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_137","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_137.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":111,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_111","showAs":" 111. Deputy Grace Boland asked the Minister for Education to provide a list of the schools in Dublin mid west that have expressed an interest in opening a special education class, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17875\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Grace-Boland.D.2024-11-29","showAs":"Grace Boland","memberCode":"Grace-Boland.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_138","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_138","showAs":"Child and Family Agency","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_138.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":112,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_112","showAs":" 112. Deputy Shay Brennan asked the Minister for Education if Tusla\u2019s Alternative Education Assessment and Registration Service (AEARS) conducts follow-up assessments or monitoring of young people aged below 16 who are participating in the Youthreach programme in order to ensure their continued engagement and progression within the programme; and if she will make a statement on the matter. [17884\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shay-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Shay Brennan","memberCode":"Shay-Brennan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_139","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_139","showAs":"School Transport","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_139.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":113,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_113","showAs":" 113. Deputy Shane Moynihan asked the Minister for Education the criteria for eligibility for the school transport scheme, for primary and post-primary schools. [17914\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shane-Moynihan.D.2024-11-29","showAs":"Shane Moynihan","memberCode":"Shane-Moynihan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_140","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_140","showAs":"School Transport","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":114,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_114","showAs":" 114. Deputy Peter 'Chap' Cleere asked the Minister for Education to consider the provision of an additional school bus route to accommodate students from Lisdowney who currently face significant challenges in accessing school transport (details supplied). [17945\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29","showAs":"Peter 'Chap' Cleere","memberCode":"Peter-'Chap'-Cleere.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_142","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_142","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_142.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":115,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_115","showAs":" 115. Deputy Louis O'Hara asked the Minister for Education if a school (details supplied) will have their numbers of SNAs cut by more than half; how this decision was arrived at; and if she will make a statement on the matter. [17959\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louis-O'Hara.D.2024-11-29","showAs":"Louis O'Hara","memberCode":"Louis-O'Hara.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_143","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_143","showAs":"School Staff","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_143.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":116,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_116","showAs":" 116. Deputy Ged Nash asked the Minister for Education if she plans to ensure that school secretaries employed by boards of management receive equivalent pensions, leave entitlements and the equivalent benefits and conditions enjoyed by her Department or ETB-employed school secretaries\/administrators; her views on whether this is an inequity and anomaly that is required to be addressed in the interests of fairness; and if she will make a statement on the matter. [17963\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_144","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_144","showAs":"School Funding","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_144.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":117,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_117","showAs":" 117. Deputy Alan Kelly asked the Minister for Education if the ICT grant will be paid to schools this year; if so, when it will be paid; and when schools, both primary and second level, will be notified. [17964\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Alan-Kelly.S.2007-07-23","showAs":"Alan Kelly","memberCode":"Alan-Kelly.S.2007-07-23"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_145","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_145","showAs":"School Transport","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_145.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":118,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_118","showAs":" 118. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Education the reason the Bus \u00c9ireann school bus route supplying a school (details supplied) which has been in place for a long period of time, has recently been changed without any notice to parents along this route; if the service will be reinstated as soon as possible; and if she will make a statement on the matter. [17967\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","showAs":"Catherine Callaghan","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_146","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_146","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_146.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":119,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_119","showAs":" 119. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Education to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within her Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans her Department has to address this gap in the near future. [17971\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_147","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_147","showAs":"School Admissions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_147.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":120,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_120","showAs":" 120. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Education when an individual (details supplied) will be provided with a school placement relevant to their specified educational needs, given the impact attending mainstream school is having on their mental health; and if she will make a statement on the matter. [17999\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_148","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_148","showAs":"Special Educational Needs","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_148.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":121,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_121","showAs":" 121. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Education the reason a school (details supplied) in County Tipperary was only granted 1.5 SNA positions given the significant needs of the school which is classified as a DEIS Urban 1 school; if she will review this matter and ensure that additional SNAs will be granted to the school; and if she will make a statement on the matter. [18014\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","showAs":"Mattie McGrath","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_149","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_149","showAs":"Schools Administration","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_149.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":122,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_122","showAs":" 122. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Education the number of primary schools and post primary schools that are billed by Uisce \u00c9ireann; and that share of the total number of primary schools and post primary schools. [18029\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_150","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_150","showAs":"Insurance Coverage","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_150.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":123,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_123","showAs":" 123. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Education if all primary and post primary schools can access public liability insurance from one insurance company only, nominated by her Department, or whether schools are free to seek out their insurance cover from any company. [18030\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_151","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_151","showAs":"Schools Building Projects","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_151.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":124,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_124","showAs":" 124. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Education if she will provide an updated timeline for the progression of the permanent school building project for a school (details supplied), given that planning permission was regranted in December 2023 and the design team is currently finalising tender documents; when the project is expected to proceed to tender and construction; and if she will make a statement on the matter. [18078\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_152","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_152","showAs":"State Examinations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_152.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":125,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_125","showAs":" 125. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Education given the concerns raised by parents about the issue of grade inflation, particularly regarding its impact on the Class of 2025, the steps she is taking to ensure that these students are not unfairly disadvantaged in their pursuit of university places. [18080\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_152","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_152","showAs":"State Examinations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_152.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":126,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_126","showAs":" 126. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Education considering that the adjustments made in response to the pandemic may create challenges for current Leaving Certificate candidates competing against students from previous years, if she will consider measures such as aligning the grading of non-2025 applicants with the adjustments made for this year's candidates for the CAO application process. [18081\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_152","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_152","showAs":"State Examinations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_152.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":127,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_127","showAs":" 127. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Education the assurances she will provide to ensure a fair and balanced assessment system that accurately reflects the hard work of the class of 2025. [18082\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_153","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_153","showAs":"School Staff","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_153.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":128,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_128","showAs":" 128. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Education if she will review the policy on incremental credit for post-primary teachers with overseas experience in private schools, given that such experience is recognised for primary teachers but not at post-primary level (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [18087\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_154","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_154","showAs":"Tourism Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_154.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":129,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_129","showAs":" 129. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will introduce a new policy on the regulation of a company (details supplied) and other online platforms to reduce the number of homes currently available for short-term let and not available for long-term letting as a way of improving supply of rental properties to those that need them; and if he will make a statement on the matter. [17870\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_155","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_155","showAs":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":130,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_130","showAs":" 130. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n an bhf\u00e9adfaidh s\u00e9 soil\u00e9iri\u00fa a thabhairt maidir leis an moill at\u00e1 curtha ag a Roinn ar fhoilsi\u00fa na tuairisce is d\u00e9ana\u00ed maidir le r\u00f3l \u00dadar\u00e1s na Gaeltachta i sol\u00e1thar tith\u00edochta sa Ghaeltacht agus maidir leis na f\u00e9idearthachta\u00ed a bhaineann leis sin. [17877\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_155","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_155","showAs":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":131,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_131","showAs":" 131. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n cad iad na c\u00e9imeanna at\u00e1 glactha ag an Roinn le dh\u00e1 bhliain anuas chun cumhachta\u00ed breise a bhronnadh ar \u00dadar\u00e1s na Gaeltachta chun roinnt freagrachta\u00ed maidir le sol\u00e1thar su\u00edomhanna do thith\u00edocht sh\u00f3isialta agus inacmhainne a chur ar f\u00e1il le linn na g\u00e9arch\u00e9ime tith\u00edochta at\u00e1 sa t\u00edr. [17878\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_155","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_155","showAs":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":132,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_132","showAs":" 132. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n cad iad na comhr\u00e1ite a bh\u00ed ann idir \u00e9 f\u00e9in agus an tAire Tith\u00edochta maidir le ceist an tsol\u00e1thair tith\u00edochta sa Ghaeltacht agus leis an r\u00f3l a bheidh ag an \u00dadar\u00e1s sa cheist seo amach anseo. [17879\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_155","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_155","showAs":"\u00dadar\u00e1s na Gaeltachta","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":133,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_133","showAs":" 133. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n cad iad na comhr\u00e1ite a bh\u00ed ann idir \u00e9 f\u00e9in agus \u00dadar\u00e1s na Gaeltachta maidir le ceist an tsol\u00e1thair tith\u00edochta sa Ghaeltacht agus leis an r\u00f3l a bheidh ag an \u00dadar\u00e1s sa cheist seo amach anseo. [17880\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_156","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_156","showAs":"Census of Population","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_156.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":134,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_134","showAs":" 134. Deputy Shay Brennan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media when the 1921 Census of Ireland will be released to the public in order to assist the many thousands of people involved in family history research. [17881\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shay-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Shay Brennan","memberCode":"Shay-Brennan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_157","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_157","showAs":"Sports Funding","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_157.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":135,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_135","showAs":" 135. Deputy Denise Mitchell asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will consider the inclusion of a club (details supplied) on the list for the large scale sport infrastructure fund; if the club is included on the reserve list; the other grants or schemes that would be available to the club to renovate and modernise an old Catholic church which it has recently purchased for use as a clubhouse; and if he will make a statement on the matter. [17652\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Denise-Mitchell.D.2016-10-03","showAs":"Denise Mitchell","memberCode":"Denise-Mitchell.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_158","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_158","showAs":"Artists' Remuneration","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_158.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":136,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_136","showAs":" 136. Deputy Mair\u00e9ad Farrell asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the plans for the basic income for artists; the amount of funding that was allocated for the scheme in the years 2023, 2024 and 2025; and if he will make a statement on the matter. [17657\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08","showAs":"Mair\u00e9ad Farrell","memberCode":"Mair\u00e9ad-Farrell.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_159","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_159","showAs":"Sports Funding","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_159.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":137,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_137","showAs":" 137. Deputy Ann Graves asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media when the grant allocated to a club (details supplied) will be received; and if he will make a statement on the matter. [17659\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ann-Graves.D.2024-11-29","showAs":"Ann Graves","memberCode":"Ann-Graves.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_160","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_160","showAs":"Swimming Pools","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_160.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":138,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_138","showAs":" 138. Deputy Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he has had or if he will have consultations with local authorities about the development of a national strategy for the provision of public swimming pools; his views on whether the sharing of designs and the possibility of joint tendering could lead to the more economic provision of public swimming facilities as well as ensuring that people living at any location across the country are within reasonable proximity to a public swimming pool; and if he will make a statement on the matter. [17790\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","showAs":"Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl","memberCode":"Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_161","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_161","showAs":"Tourism Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":139,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_139","showAs":" 139. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will consider the establishment of a US president's trail in Ireland to highlight and promote the historical connections between the United States and Ireland; and if he will make a statement on the matter. [17806\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29","showAs":"Edward Timmins","memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_161","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_161","showAs":"Tourism Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":140,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_140","showAs":" 140. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will engage with Tourism Ireland officials, Department of Foreign Affairs and Trade officials, US Embassy officials and other stakeholders (details supplied) to discuss the possible establishment of a US president's trail in Ireland; and if he will make a statement on the matter. [17807\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29","showAs":"Edward Timmins","memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_161","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_161","showAs":"Tourism Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":141,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_141","showAs":" 141. Deputy Edward Timmins asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will engage with tourism bodies, both in Ireland and Northern Ireland, regarding the potential benefits of a US president's trail in Ireland; and if he will provide details of any possible discussions or proposals. [17809\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Edward-Timmins.D.2024-11-29","showAs":"Edward Timmins","memberCode":"Edward-Timmins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_163","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_163","showAs":"Sports Funding","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_163.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":142,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_142","showAs":" 142. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will provide details on sports capital grants planned for 2025 onwards for Dublin 2, 4, 6, 6W, and 8; and if he will make a statement on the matter. [17847\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Tourism","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_164","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_164","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_164.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":143,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_143","showAs":" 143. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17981\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_165","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_165","showAs":"Wind Energy Generation","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_165.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":144,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_144","showAs":" 144. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if it is necessary to apply for planning permission in circumstances where a wind turbine is dismantled and removed from a wind farm and it is intended to instal a replacement wind turbine at the same location; and if he will make a statement on the matter. [17736\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_166","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_166","showAs":"Housing Schemes","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_166.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":145,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_145","showAs":" 145. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage for an update on the ready-to-build scheme, outlining how many serviced sites are currently available per local authority for purchase, and how many are expected to come on stream in 2025 and 2026, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17656\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_167","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_167","showAs":"\u00dadar\u00e1is \u00c1iti\u00fala","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_167.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":146,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_146","showAs":" 146. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Tith\u00edochta, Rialtais \u00c1iti\u00fail agus Oidhreachta c\u00e9n l\u00edon f\u00f3irne ar fud na n-\u00fadar\u00e1s \u00e1iti\u00fail a bhfuil an Ghaeilge ar a gcumas acu, agus an bhf\u00e9adfaidh s\u00e9 miondeal\u00fa a thabhairt de r\u00e9ir \u00fadar\u00e1s \u00e1iti\u00fail. [17678\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_168","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_168","showAs":"Parking Provision","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_168.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":147,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_147","showAs":" 147. Deputy Charles Ward asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage when the car park at Glenveagh National Park, Donegal was last resurfaced or remarked; and if he will make a statement on the matter. [17719\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_169","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_169","showAs":"Housing Schemes","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_169.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":148,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_148","showAs":" 148. Deputy Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he is concerned at the declining number of habitable thatched houses in the State; if he accepts that the cost of thatching together with the difficulty in securing affordable insurance presents particular difficulties for residents in these classic homes; if he further accepts that the level of grant aid available for rethatching is inadequate; his views on whether the State will need to invest substantially if these characteristic dwellings are to be preserved; and if he will make a statement on the matter. [17791\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09","showAs":"Se\u00e1n \u00d3 Feargha\u00edl","memberCode":"Se\u00e1n-\u00d3-Feargha\u00edl.S.2000-06-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_170","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_170","showAs":"Departmental Policies","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_170.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":149,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_149","showAs":" 149. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the action that has been taken to allow for plebiscites to change placenames; and if he will make a statement on the matter. [17803\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_171","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_171","showAs":"Housing Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_171.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":150,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_150","showAs":" 150. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the budgetary provision he is making to enable the unit in the Housing Agency tasked to regulate owners\u2019 management companies (OMCs) commence its work on an administrative basis in the first quarter of 2026; and if he will make a statement on the matter. [17810\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_172","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_172","showAs":"Heritage Sites","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_172.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":151,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_151","showAs":" 151. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the grant aid is available to support works on the birthplace of Daniel O'Connell in County Kerry (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17815\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_173","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_173","showAs":"Derelict Sites","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_173.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":152,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_152","showAs":" 152. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the policies in place to reduce dereliction in Dublin city; if he will revise the Derelict Sites Act 1990 and its provisions, including increased CPO powers for appropriate agencies; if he will seek additional resources for local authorities to tackle dereliction in forthcoming budgets; and if he will make a statement on the matter. [17866\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_174","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_174","showAs":"Local Authorities","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_174.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":153,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_153","showAs":" 153. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the new revenue-raising measures under consideration for granting local authorities, in particular, for Dublin City Council; and if he will make a statement on the matter. [17867\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_174","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_174","showAs":"Local Authorities","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_174.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":154,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_154","showAs":" 154. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the new debt-raising measures and financial instruments are under consideration for granting local authorities, in particular, for Dublin City Council; and if he will make a statement on the matter. [17868\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_175","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_175","showAs":"Mayoral Election","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_175.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":155,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_155","showAs":" 155. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the plans for holding an election for a directly elected mayor for Dublin; and if he will make a statement on the matter. [17869\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_176","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_176","showAs":"Energy Infrastructure","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_176.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":156,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_156","showAs":" 156. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage further to Parliamentary Question No. 557 of 2 February 2025, to provide an update on the scoping process to identify the component factors relevant to the preparation of planning guidelines for solar energy developments; and if he will make a statement on the matter. [17946\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_177","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_177","showAs":"Housing Schemes","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":157,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_157","showAs":" 157. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of successful STAR applications; the recipient of each of these awards, the name of the scheme to which each award has been awarded; the number of cost rental units in each of these schemes; and the amount awarded to each scheme, in tabular form. [17965\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_178","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_178","showAs":"Housing Schemes","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_178.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":158,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_158","showAs":" 158. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the target for delivery of cost rental homes by the LDA under Project Tosaigh by 2026 and 2028; the total number of cost rental homes delivered to date under this scheme; the total number in the pipeline; the estimated delivery date for the schemes in the pipeline; if he is concerned that the 2026 target may not be met; and if he will make a statement on the matter. [17966\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Housing","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_179","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_179","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_179.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":159,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_159","showAs":" 159. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17977\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_180","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_180","showAs":"Social Welfare Payments","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_180.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":160,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_160","showAs":" 160. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Social Protection the status of the examination of benchmarking of working age social welfare payments, as outlined in the Roadmap for Social Inclusion 2020-2025; when the examination will be concluded; if it is intended to publish the conclusions; and if he will make a statement on the matter. [17813\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_181","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_181","showAs":"Social Welfare Eligibility","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_181.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":161,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_161","showAs":" 161. Deputy Denise Mitchell asked the Minister for Social Protection if consideration will be given to allow those who have been made redundant since the beginning of 2025 to avail of the jobseeker's pay-related benefit scheme rather than just those made redundant since 31 March 2025; and if he will make a statement on the matter. [17653\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Denise-Mitchell.D.2016-10-03","showAs":"Denise Mitchell","memberCode":"Denise-Mitchell.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_182","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_182","showAs":"Social Welfare Payments","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_182.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":162,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_162","showAs":" 162. Deputy Willie O'Dea asked the Minister for Social Protection the reason job seeker's allowance arrears due to a person (details supplied) has not been paid; if this can be paid promptly; and if he will make a statement on the matter. [17684\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Willie-O'Dea.D.1982-03-09","showAs":"Willie O'Dea","memberCode":"Willie-O'Dea.D.1982-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_183","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_183","showAs":"Social Welfare Eligibility","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_183.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":163,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_163","showAs":" 163. Deputy Mary Lou McDonald asked the Minister for Social Protection if a person borrows money for necessary repairs if they are then eligible to apply for supplementary welfare allowance. [17750\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mary-Lou-McDonald.D.2011-03-09","showAs":"Mary Lou McDonald","memberCode":"Mary-Lou-McDonald.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_184","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_184","showAs":"Social Welfare Appeals","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_184.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":164,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_164","showAs":" 164. Deputy Mary Lou McDonald asked the Minister for Social Protection the length of time appeals for carer's allowance are taking; and if he plans to implement any measures to ensure they are assessed quicker. [17751\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mary-Lou-McDonald.D.2011-03-09","showAs":"Mary Lou McDonald","memberCode":"Mary-Lou-McDonald.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_185","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_185","showAs":"Social Welfare Benefits","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_185.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":165,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_165","showAs":" 165. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Social Protection the status of a carer's allowance application (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17752\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_187","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_187","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_187.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":166,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_166","showAs":" 166. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Social Protection the current status of the complaints mechanism and code of conduct for Irish Sign Language interpreters under the Register of Irish Sign Language Interpreters (RISLI), in light of reports that RISLI does not have the legal authority to receive complaints or enforce a code of conduct; and if he will make a statement on the matter. [17792\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_187","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_187","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_187.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":167,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_167","showAs":" 167. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Social Protection the role his Department and the Citizens Information Board played in the development, oversight, and approval of the Register of Irish Sign Language Interpreters (RISLI) policies, including its complaints procedure and code of conduct; the reason the legal limitations of RISLI\u2019s authority were not addressed earlier in the process; and if he will make a statement on the matter. [17793\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_187","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_187","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_187.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":168,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_168","showAs":" 168. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Social Protection if he will apologise to the deaf community for the failure to deliver the promised complaints mechanism and standards enforcement through the Register of Irish Sign Language Interpreters (RISLI), which had been developed over several years with the input of stakeholders, legal experts and public bodies; and if he will make a statement on the matter. [17794\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_187","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_187","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_187.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":169,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_169","showAs":" 169. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Social Protection if he will commit to amending the Irish Sign Language Act 2017 to provide a statutory basis for a complaints mechanism and a code of conduct for Irish Sign Language interpreters, as originally envisaged under section 9 of the 2017 Act; and if he will make a statement on the matter. [17795\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_188","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_188","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_188.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":170,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_170","showAs":" 170. Deputy Barry Ward asked the Minister for Social Protection the position regarding the number of EV charging spaces available at all Intreo buildings, broken down by location; the provider in each instance of the charging infrastructure, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17903\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Social","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_189","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_189","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_189.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":171,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_171","showAs":" 171. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Social Protection to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17970\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_190","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_190","showAs":"Public Transport","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_190.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":172,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_172","showAs":" 172. Deputy John Paul O'Shea asked the Minister for Justice for details of the number of new buses registered under the PSV licensing system in the years 2021 to date in 2025. [17660\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29","showAs":"John Paul O'Shea","memberCode":"John-Paul-O'Shea.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_191","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_191","showAs":"Departmental Policies","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_191.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":173,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_173","showAs":" 173. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if his attention has been drawn to a growing trend where vape shops advertise vaping products alongside confectionery in shop windows, including in close proximity to secondary schools; his views on whether legislative or regulatory measures are needed to restrict this form of advertising, particularly where it may be seen as targeting or enticing children and young people; and if he will make a statement on the matter. [17901\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_192","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_192","showAs":"Censorship of Publications","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":174,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_174","showAs":" 174. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Justice when the Register of Prohibited Publications will be updated to reflect the current legal position regarding the sale and distribution of publications that relate to abortion, specifically Abortion Internationally, banned in 1983; Abortion: Our Struggle for Control, banned in 1983; and Abortion: Right or Wrong, published in 1942; and if he will make a statement on the matter. [17655\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","showAs":"Liam Quaide","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_193","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_193","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":175,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_175","showAs":" 175. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Justice the measures An Garda S\u00edoch\u00e1na are taking to curb aggravated burglary and vehicle theft in residential premises in Dublin mid-west; and if he will make a statement on the matter. [17712\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_194","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_194","showAs":"Victim Support Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_194.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":176,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_176","showAs":" 176. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Justice the support services, if any, available to victims of aggravated burglary and car theft in residential premises; and if he will make a statement on the matter. [17713\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_195","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_195","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_195.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":177,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_177","showAs":" 177. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Justice the number of reported burglaries in Lucan, Clondalkin, Palmerstown, Rathcoole, Newcastle, Saggart and Brittas; and the number of burglaries that were investigated and solved in these areas in the past five years, in tabular form. [17714\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_192","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_192","showAs":"Censorship of Publications","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":178,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_178","showAs":" 178. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Justice when he plans to uncensor the books that were supposed to be uncensored following the repeal of the eight amendment; and if he will make a statement on the matter. [17727\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_196","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_196","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_196.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":179,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_179","showAs":" 179. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice further to Parliamentary Question No. 1113 of 19 March 2025, the current number of community Garda\u00ed in each Garda division, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17734\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_197","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_197","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_197.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":180,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_180","showAs":" 180. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Justice if he will provide a detailed report in regard to a proposed Bill (details supplied) [17802\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_198","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_198","showAs":"Departmental Functions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_198.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":181,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_181","showAs":" 181. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Justice the progress that has been made with transferring responsibility for multi-unit developments from his Department to the Department of Housing, Local Government and Heritage; if the transfer will be completed by the end of Q2 2025; and if he will make a statement on the matter. [17804\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_199","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_199","showAs":"Family Reunification","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":182,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_182","showAs":" 182. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Justice the number of section 56 family reunification applications on hand at the family reunification unit; the current processing times of applications; the number of FTE staff in the unit; and if he will make a statement on the matter. [17817\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_200","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":183,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_183","showAs":" 183. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if he will consider expanding the scope of the Domestic Violence Act 2018 (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17889\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_200","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":184,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_184","showAs":" 184. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if his Department has considered introducing a specific offence of coercive indoctrination or psychological subjugation, similar to France\u2019s law criminalising mental manipulation by cults; if any assessment has been carried out of such a legislative approach; and if he will make a statement on the matter. [17890\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_200","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":185,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_185","showAs":" 185. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if current legislation addresses cases where individuals are recruited into high control groups through manipulative tactics (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17891\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_200","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":186,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_186","showAs":" 186. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if his Department will consider establishing a new criminal offence targeting organisations that use psychological coercion to recruit and control members, in order to fill the current legislative gap between domestic coercive control and broader forms of psychological abuse; and if he will make a statement on the matter. [17892\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_200","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":187,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_187","showAs":" 187. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if he will consider introducing legislation to allow the High Court to issue dissolution orders for organisations, including cults, found to be engaging in coercion, fraud, hate speech or psychological abuse; and if he will make a statement on the matter. [17893\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_200","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":188,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_188","showAs":" 188. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if his Department has examined the legal frameworks used in other jurisdictions, such as France, which permit the dissolution of cults involved in criminal activity; and if so, whether similar powers could be introduced here; and if he will make a statement on the matter. [17894\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_200","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":189,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_189","showAs":" 189. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if he will consider amending the Criminal Justice Act 2006 to enable the courts to dissolve groups found to be operating illegally or engaging in systematic psychological manipulation of members; and if he will make a statement on the matter. [17895\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_200","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_200","showAs":"Domestic Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":190,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_190","showAs":" 190. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice if his Department will explore the introduction of legal prohibitions preventing individuals convicted of coercive or abusive practices from establishing or leading new organisations within the State; and if he will make a statement on the matter. [17896\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_202","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_202","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_202.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":191,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_191","showAs":" 191. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice the role of Garda occupational health in the assessment and approval of ill health retirements; if there is an appeal mechanism or oversight when reports or decisions are withheld from the applicant; and if he will make a statement on the matter. [17899\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_203","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_203","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_203.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":192,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_192","showAs":" 192. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Justice the supports available for Garda\u00ed who have been injured in the line of duty and diagnosed with PTSD, including access to rehabilitation, mental health supports, and clear retirement pathways; and if he will make a statement on the matter. [17900\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_204","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_204","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_204.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":193,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_193","showAs":" 193. Deputy Barry Ward asked the Minister for Justice the position regarding the number of EV charging spaces available at all court buildings, broken down by location, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17902\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_204","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_204","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_204.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":194,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_194","showAs":" 194. Deputy Barry Ward asked the Minister for Justice the number of parking spaces available at all court buildings in the country, broken down by location; if the spots are open to members of the public; and if he will make a statement on the matter. [17933\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_205","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_205","showAs":"Visa Applications","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_205.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":195,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_195","showAs":" 195. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Justice the average waiting time for the processing and granting of long stay join family visas; and if he will make a statement on the matter. [17940\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_206","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_206","showAs":"Visa Applications","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_206.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":196,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_196","showAs":" 196. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Justice when a visa application for a person (details supplied) will be processed; and if he will make a statement on the matter. [17941\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_207","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_207","showAs":"Gambling Sector","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_207.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":197,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_197","showAs":" 197. Deputy Alan Kelly asked the Minister for Justice if he has concerns regarding the awarding of the contract for the main ICT Infrastructure in the Gambling Regulatory Authority of Ireland to cover licencing of casinos and self-exclusion registers. [17961\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Alan-Kelly.S.2007-07-23","showAs":"Alan Kelly","memberCode":"Alan-Kelly.S.2007-07-23"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_208","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_208","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_208.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":198,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_198","showAs":" 198. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Justice to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17969\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_209","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_209","showAs":"Departmental Data","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_209.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":199,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_199","showAs":" 199. Deputy Aidan Farrelly asked the Minister for Justice the number of animals destroyed by officers, by animal type, in 2023, 2024 and to date in 2025, where restricted dog breeds and animals pose a danger to officers in instances when a dog warden and or vet is not available to assist. [18000\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aidan-Farrelly.D.2024-11-29","showAs":"Aidan Farrelly","memberCode":"Aidan-Farrelly.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_210","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_210","showAs":"Common Travel Area","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_210.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":200,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_200","showAs":" 200. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the discussions he has had with representatives of the British government regarding improving the sharing of information related to nationals of either state or third country nationals with serious criminal convictions travelling within the common travel area; and if he will make a statement on the matter. [18010\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_210","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_210","showAs":"Common Travel Area","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_210.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":201,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_201","showAs":" 201. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the discussions he has had with representatives of the British government in relation to the need for a bilateral agreement with Britain to ensure that those international protection applicants that should be processed in Britain can promptly be returned there; and if he will make a statement on the matter. [18011\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_211","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_211","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_211.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":202,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_202","showAs":" 202. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice in view of the fact that it is a requirement that applicants to join An Garda S\u00edoch\u00e1na must be proficient in Irish or English to outline the purpose of providing leaflets for the 2025 Garda Recruitment campaign in multiple other languages; and if he will make a statement on the matter. [18013\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_212","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_212","showAs":"Victim Support Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_212.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":203,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_203","showAs":" 203. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice to outline the details of all supports in place for victims of rape, sexual assault and childhood sexual abuse to support them from when they make an initial complaint, through the judicial process, and up to and including the release of offenders; the process in place for making victims aware of these supports; and if he will make a statement on the matter. [18032\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_213","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_213","showAs":"Victim Support Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_213.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":204,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_204","showAs":" 204. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the financial supports available to victims of crime and witnesses to cover the costs of travel to court and for accommodation where they are required to be available to attend court for a period of days; the annual budgetary allocation for these supports; if these supports are available in a consistent manner across the state; and if he will make a statement on the matter. [18033\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_214","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_214","showAs":"Domestic, Sexual and Gender-based Violence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_214.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":205,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_205","showAs":" 205. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice if he will consider introducing a provision whereby survivors of rape, sexual assault and childhood sexual abuse can apply for a civil protection order against their abuser where such a convicted offender is being released from prison and they are in fear for their safety; and if he will make a statement on the matter. [18034\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_216","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_216","showAs":"Probation and Welfare Service","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_216.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":206,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_206","showAs":" 206. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice for all details of guidelines in relation to the imposition of post-release supervision orders for sex offenders; and if he will make a statement on the matter. [18035\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_217","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_217","showAs":"Probation and Welfare Service","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_217.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":207,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_207","showAs":" 207. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the number of times a post-release supervision order has been put in place for sex offenders in each of the past five years, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [18036\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_218","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_218","showAs":"Probation and Welfare Service","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_218.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":208,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_208","showAs":" 208. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the number of sex offender orders put in place in each of the past five years, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [18037\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_217","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_217","showAs":"Probation and Welfare Service","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_217.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":209,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_209","showAs":" 209. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the percentage of sex offenders released from jail in the past five years who have been subject to a post-release supervision order, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [18038\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Justice","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_219","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_219","showAs":"Departmental Data","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_219.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":210,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_210","showAs":" 210. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Justice the percentage of sex offenders released from prison who had availed of therapeutic services aimed at reducing the likelihood of re-offending, for each of the past five years, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [18039\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_220","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_220","showAs":"Fishing Industry","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":211,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_211","showAs":" 211. Deputy Charles Ward asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine when works on the new Smooth Point Phase 3 at Killybegs Fisheries Harbour Centre will commence; the estimated timeframe for this work to be completed; and if he will make a statement on the matter. [17716\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_220","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_220","showAs":"Fishing Industry","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":212,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_212","showAs":" 212. Deputy Charles Ward asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine when works on the new passenger embarkation pontoon at Killybegs Fisheries Harbour Centre will commence; the estimated timeframe for this work to be completed; and if he will make a statement on the matter. [17717\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_221","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_221","showAs":"Forestry Sector","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_221.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":213,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_213","showAs":" 213. Deputy Johnny Guirke asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will review the system for the allocation of funding or grants for the required deer-proof fencing on new native woodlands, with a view to offering the cost of the fencing to local authorities under the allocated departmental woodland creation on public lands scheme; and if he will make a statement on the matter. [17821\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Johnny-Guirke.D.2020-02-08","showAs":"Johnny Guirke","memberCode":"Johnny-Guirke.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_222","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_222","showAs":"Greyhound Industry","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":214,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_214","showAs":" 214. Deputy Shay Brennan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the reason for the discrepancy in the figures given by R\u00e1sa\u00edocht Con \u00c9ireann to his Department for the number of non-coursing greyhounds exported whose year of birth was 2021 (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17904\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shay-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Shay Brennan","memberCode":"Shay-Brennan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_222","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_222","showAs":"Greyhound Industry","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":215,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_215","showAs":" 215. Deputy Shay Brennan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine for an update on the number of non-coursing greyhounds currently on the waiting list for placement in Greyhound Racing Ireland\u2019s two care homes or for a foster placement; and if he will make a statement on the matter. [17905\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shay-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Shay Brennan","memberCode":"Shay-Brennan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_222","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_222","showAs":"Greyhound Industry","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":216,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_216","showAs":" 216. Deputy Shay Brennan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if Irish born non-coursing greyhounds who return from the United Kingdom but do not race on GRI racetracks are recorded in the traceability system RCETS; if so, the number that were returned to Ireland in 2021, 2022, 2023 and 2024; and if he will make a statement on the matter. [17906\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shay-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Shay Brennan","memberCode":"Shay-Brennan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_222","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_222","showAs":"Greyhound Industry","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":217,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_217","showAs":" 217. Deputy Shay Brennan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the breakdown of the reported \u20ac2 million spent by Greyhound Racing Ireland on welfare in 2024; the breakdown of welfare spending in 2021, 2022 and 2023; and if he will make a statement on the matter. [17907\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shay-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Shay Brennan","memberCode":"Shay-Brennan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_223","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_223","showAs":"Agriculture Schemes","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_223.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":218,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_218","showAs":" 218. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to examine a BISS application pack in respect of a person in County Kerry (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [17962\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_224","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_224","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_224.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":219,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_219","showAs":" 219. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17972\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_225","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_225","showAs":"Artificial Intelligence","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_225.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":220,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_220","showAs":" 220. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine further to Parliamentary Question No.129 of November 2011, if he will direct bodies (details supplied) to outline specific examples of where artificial intelligence has been adopted in their operations; and if he will make a statement on the matter. [17989\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_226","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_226","showAs":"Marine Institute","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_226.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":221,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_221","showAs":" 221. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine how many licence applications are awaiting appropriate assessments at the Marine Institute, and if there is a prioritisation system to deal with these applications in a timely manner. [18028\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Agriculture","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_227","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_227","showAs":"Legislative Measures","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_227.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":222,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_222","showAs":" 222. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the timeline for the introduction in D\u00e1il \u00c9ireann of the Protection of the Native Irish Honey Bee Bill 2021, which has already passed through Seanad \u00c9ireann; his position on the protection of the native Irish honey bee apis mellifera mellifera, in light of recent research highlighting the uniqueness of the Irish ecotype; and if he will make a statement on the matter. [18083\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_228","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_228","showAs":"International Protection","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_228.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":223,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_223","showAs":" 223. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth when the 2025 rounds of the International Protection Fund, the National Integration Fund and the Community Integration Fund will each be opened for applications; the amounts that will be available; and if she will make a statement on the matter. [17818\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_229","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_229","showAs":"Disability Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_229.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":224,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_224","showAs":" 224. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of children waiting on CDNT waiting lists in Donegal, by team, and the number months they have been waiting, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17691\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_230","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_230","showAs":"Child Detention Centres","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_230.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":225,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_225","showAs":" 225. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if his Department is taking measures to ensure sufficient space in a detention centre (details supplied) for those who are detained as a last resort due to serious criminal activity; and if she will make a statement on the matter. [17715\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_232","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_232","showAs":"Child and Family Agency","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_232.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":226,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_226","showAs":" 226. Deputy Louise O'Reilly asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if her attention has been drawn to the qualification requirements for the role of Tusla cr\u00e8che inspector; if she is aware of the equivalence given for experiential learning and on-the-job knowledge in the cr\u00e8che sector; if she intends to expand the criteria to include those working in or with experience the cr\u00e8che sector; and if she will make a statement on the matter. [17735\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Louise-O'Reilly.D.2016-10-03","showAs":"Louise O'Reilly","memberCode":"Louise-O'Reilly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_233","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_233","showAs":"Disabilities Assessments","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_233.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":227,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_227","showAs":" 227. Deputy Conor Sheehan asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of children awaiting an assessment of need in County Meath; the number of assessors in the county; the number of assessments carried out annually; and if she will make a statement on the matter. [17739\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Conor-Sheehan.D.2024-11-29","showAs":"Conor Sheehan","memberCode":"Conor-Sheehan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_234","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_234","showAs":"Disability Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_234.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":228,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_228","showAs":" 228. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if persons with disabilities are charged for the use of day services; and if she will make a statement on the matter. [17757\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_235","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_235","showAs":"Disability Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_235.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":229,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_229","showAs":" 229. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if there are transport charges for persons with disabilities using day services; and if she will make a statement on the matter. [17758\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_236","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_236","showAs":"Child and Family Agency","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_236.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":230,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_230","showAs":" 230. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will consider strengthening Tusla\u2019s statutory powers to intervene in cases where minors or vulnerable adults are being subjected to psychological coercion or recruited into high-control groups or cults; and if she will make a statement on the matter. [17759\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_237","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_237","showAs":"Child Protection","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_237.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":231,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_231","showAs":" 231. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if her Department has assessed the risks posed by coercive ideological groups targeting young people; if the current child protection frameworks are sufficient to respond to this form of exploitation; and if she will make a statement on the matter. [17760\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_238","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_238","showAs":"Disabilities Assessments","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_238.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":232,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_232","showAs":" 232. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of children in postal districts Dublin 1, 3, 7, and 9 who are currently on a waiting list for an assessment of need; and if she will make a statement on the matter. [17761\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_239","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_239","showAs":"Childcare Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":233,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_233","showAs":" 233. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she is aware that there is no definition for Na\u00edonra\u00ed (Irish immersion early years education) and no public directory of locations of Na\u00edonra\u00ed for parents seeking this option for their child; if she will rectify this as part of the Comprehensive Action Plan to further the development of Irish Language Provision in Early Learning and Care settings and Childcare for School-Aged Children; and if she will make a statement on the matter. [17950\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_239","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_239","showAs":"Childcare Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":234,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_234","showAs":" 234. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth to provide an update on the Comprehensive Action Plan to further the development of Irish Language Provision in Early Learning and Care settings and Childcare for School-Aged Children; and if she will make a statement on the matter. [17951\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_239","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_239","showAs":"Childcare Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":235,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_235","showAs":" 235. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will provide a draft copy of the Comprehensive Action Plan to further the development of Irish Language Provision in Early Learning and Care settings and Childcare for School-Aged Children; the persons or bodies engaged with as part of the process to ensure that the action plan is collaborative and has the support of the sector to ensure its success; and if she will make a statement on the matter. [17952\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_239","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_239","showAs":"Childcare Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":236,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_236","showAs":" 236. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she is aware of the drastic fall in Na\u00edonra\u00ed outside of Gaeltacht areas across the State; and if she will make a statement on the matter. [17953\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_239","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_239","showAs":"Childcare Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_239.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":237,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_237","showAs":" 237. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will consider bringing back mentoring of Na\u00edonra\u00ed as was previously in place; and if she will make a statement on the matter. [17954\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_240","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_240","showAs":"Childcare Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_240.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":238,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_238","showAs":" 238. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if new childminding regulations are to be extended to nannies and au pairs; and if she will make a statement on the matter. [17955\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_241","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_241","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_241.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":239,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_239","showAs":" 239. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within her Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans her Department has to address this gap in the near future. [17974\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_242","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_242","showAs":"International Protection","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_242.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":240,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_240","showAs":" 240. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of emergency reception and orientation centres currently operated by IPAS; the capacity and current occupancy of each, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17990\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_243","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_243","showAs":"Childcare Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_243.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":241,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_241","showAs":" 241. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth her plans to progress the Programme for Government commitment to progressively reduce the cost of childcare to \u20ac200 per month per child through the national childcare scheme and explore options to cap costs for larger families. [17997\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_244","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_244","showAs":"Childcare Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_244.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":242,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_242","showAs":" 242. Deputy Paul McAuliffe asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth her plans to progress the programme for Government commitment to ensure childcare providers\u2019 fees are open, transparent and equitable and readily available to parents. [17998\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-McAuliffe.D.2020-02-08","showAs":"Paul McAuliffe","memberCode":"Paul-McAuliffe.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_245","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_245","showAs":"Assisted Decision-Making","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_245.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":243,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_243","showAs":" 243. Deputy Catherine Ardagh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will provide details (as at 1 October 2024 and as at 1 April 2025) on the number of persons working in any capacity on the helpdesk to assist with the creation of enduring powers of attorney at the Decision Support Service; and if she will make a statement on the matter. [18050\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25","showAs":"Catherine Ardagh","memberCode":"Catherine-Ardagh.S.2016-04-25"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_245","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_245","showAs":"Assisted Decision-Making","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_245.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":244,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_244","showAs":" 244. Deputy Catherine Ardagh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will provide details of the level of funding that was provided to the Decision Support Service during 2024, and any such additional funding that has been provided during 2025, for the purpose of facilitating the engagement of additional staffing; and if she will make a statement on the matter. [18051\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25","showAs":"Catherine Ardagh","memberCode":"Catherine-Ardagh.S.2016-04-25"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_246","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_246","showAs":"Assisted Decision-Making","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_246.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":245,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_245","showAs":" 245. Deputy Catherine Ardagh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will provide details of the expenditure incurred, broken down by year, on developing social media videos on topics relating to the services provided by the Decision Support Service; and if she will make a statement on the matter. [18052\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25","showAs":"Catherine Ardagh","memberCode":"Catherine-Ardagh.S.2016-04-25"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Children","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_245","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_245","showAs":"Assisted Decision-Making","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_245.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":246,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_246","showAs":" 246. Deputy Catherine Ardagh asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the plans developed to reduce the existing six-month time period that it takes the Decision Support Service to process an application to create an enduring power of attorney; and if she will make a statement on the matter. [18053\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Ardagh.S.2016-04-25","showAs":"Catherine Ardagh","memberCode":"Catherine-Ardagh.S.2016-04-25"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_248","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_248","showAs":"Alcohol Advertising","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_248.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":247,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_247","showAs":" 247. Deputy Barry Ward asked the Minister for Health her views on whether advertising by companies (details supplied) contravenes laws in relation to alcohol advertising; if she will engage with companies that engage in this practice; and if she will make a statement on the matter. [17769\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_249","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_249","showAs":"Mental Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_249.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":248,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_248","showAs":" 248. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Health the measures and or supports currently in place for women in County Clare who suffer from post-natal depression; and if there are plans to enhance this service. [17663\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_250","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_250","showAs":"Hospital Staff","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_250.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":249,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_249","showAs":" 249. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Health the number of WTE consultant anaesthesiologists with a special interest in pain medicine based at University Hospital Limerick in 2023, 2024 and to date in 2025, in tabular form. [17664\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_251","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_251","showAs":"Mental Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_251.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":250,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_250","showAs":" 250. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Health the number of WTE pharmacists that work in CAMHS within CHO3 in 2023, 2024 and to date in 2025, in tabular form; and if this number will be further increased later in 2025. [17665\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_252","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_252","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_252.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":251,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_251","showAs":" 251. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Health the funding allocated to HIV PrEP programme in 2023, 2024 and 2025, in tabular form. [17666\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_253","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_253","showAs":"Dental Services ","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_253.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":252,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_252","showAs":" 252. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Health the number of WTE senior dental surgeons in special needs within CHO3 in 2024 and to date in 2025, in tabular form. [17667\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_254","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_254","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_254.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":253,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_253","showAs":" 253. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Health the status of podiatry services provided by HSE in County Clare; and the status of this service going forward. [17668\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_255","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_255","showAs":"Health Services Staff","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_255.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":254,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_254","showAs":" 254. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Health the number of WTE vacancies currently within cardiology services in public health service. [17669\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_256","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_256","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_256.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":255,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_255","showAs":" 255. Deputy Charles Ward asked the Minister for Health her plans to provide a specialist lymphedema clinic in Donegal; and if she will make a statement on the matter. [17681\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_257","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_257","showAs":"Hospital Appointments Status","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_257.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":256,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_256","showAs":" 256. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Health to examine the case of a person (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [17683\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_258","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_258","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_258.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":257,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_257","showAs":" 257. Deputy Charles Ward asked the Minister for Health if she will provide an update on the hepatitis C home testing kits; the number of kits that have been dispatched; if this scheme is proving successful; and if she will make a statement on the matter. [17693\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_259","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_259","showAs":"Health Services Staff","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_259.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":258,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_258","showAs":" 258. Deputy Charles Ward asked the Minister for Health the number of WTE consultant geriatricians attached to the Donegal integrated care programme for older persons in the years of 2023, 2024 and to date in 2025, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17694\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_260","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_260","showAs":"Hospital Facilities","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_260.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":259,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_259","showAs":" 259. Deputy Charles Ward asked the Minister for Health the rate of theatre utilisation in Letterkenny University Hospital for 2024; and if she will make a statement on the matter. [17701\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_261","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_261","showAs":"Mental Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_261.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":260,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_260","showAs":" 260. Deputy Charles Ward asked the Minister for Health the number of WTE consultant psychiatrists and clinical psychologists based in Donegal CAMHS services in 2024 and to-date in 2025, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17702\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_262","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_262","showAs":"Primary Care Centres","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_262.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":261,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_261","showAs":" 261. Deputy Se\u00e1n Fleming asked the Minister for Health the up-to-date position regarding a new primary care centre at a location (details supplied); when work will commence at this centre; and if she will make a statement on the matter. [17730\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26","showAs":"Se\u00e1n Fleming","memberCode":"Se\u00e1n-Fleming.D.1997-06-26"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_263","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_263","showAs":"Medicinal Products","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_263.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":262,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_262","showAs":" 262. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Health if she will provide the annual expenditure on pharmaceutical treatments by the HSE in 2024; the expenditure on new medicines for the same period; and if she will make a statement on the matter. [17737\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_264","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_264","showAs":"Health Service Executive","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_264.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":263,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_263","showAs":" 263. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 1837 of 19 March 2025, to define the phrases in disposal and retained assets; and if she will make a statement on the matter. [17746\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_265","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_265","showAs":"Health Service Executive","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_265.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":264,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_264","showAs":" 264. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 1837 of 19 March 2025, to clarify the way in which the HSE distinguishes between domestic and non-domestic facilities; and if she will make a statement on the matter. [17747\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_266","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_266","showAs":"Departmental Policies","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_266.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":265,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_265","showAs":" 265. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Health if she will examine the practice of vape shops advertising e-cigarettes and confectionery side by side in shop windows, particularly where such businesses are located close to schools; if she will consider restrictions to prevent the targeting of children and teenagers through these displays; and if she will make a statement on the matter. [17796\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_268","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_268","showAs":"Hospital Appointments Status","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_268.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":266,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_266","showAs":" 266. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Health when a person in County Donegal (details supplied) will receive a follow-up appointment in Cappagh Hospital; and if she will make a statement on the matter. [17800\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_269","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_269","showAs":"State Bodies","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_269.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":267,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_267","showAs":" 267. Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh asked the Minister for Health if she is aware of the business transformation project being undertaken by an organisation (details supplied) which, according to the published council minutes, appears to be stalled in year four of what was meant to be a three year project; will she make a statement on the cost overrun, if any, in this instance; if her Department provides any support to bodies under its aegis who undertake such projects, or conduct monitoring of the success or otherwise of such projects; and the manner in which she intends to support the organisation and other public bodies who face such challenges and project delays indicative of an overarching issue in the public sector. [17811\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_270","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_270","showAs":"Alcohol Advertising","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_270.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":268,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_268","showAs":" 268. Deputy Barry Ward asked the Minister for Health her views on the merits of amending the Public Health (Alcohol) Act 2018 to remove the loophole that allows certain advertising of non-alcoholic drinks (details supplied); if her Department has carried out any research into this proposal; and if she will make a statement on the matter. [17844\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_271","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_271","showAs":"Primary Care Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_271.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":269,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_269","showAs":" 269. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the share of general medical services scheme practices that received the social deprivation practice grant, in the years 2020 to 2025, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17858\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_271","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_271","showAs":"Primary Care Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_271.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":270,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_270","showAs":" 270. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of general medical services scheme practices in receipt of the social deprivation practice grant, in the years 2020 to 2025, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17859\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_272","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_272","showAs":"Primary Care Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_272.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":271,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_271","showAs":" 271. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health if she will provide a comprehensive list of support schemes and grants general practitioners on the general medical services scheme can avail of; and if she will make a statement on the matter. [17860\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_273","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_273","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_273.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":272,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_272","showAs":" 272. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Health if the case of a person (details supplied) and correspondence relating to same will be reviewed and advice provided in relation to same; and if she will make a statement on the matter. [17872\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_274","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_274","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_274.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":273,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_273","showAs":" 273. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Health to review a case (details supplied) and correspondence relating to same and provide advice; and if she will make a statement on the matter. [17873\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_275","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_275","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_275.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":274,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_274","showAs":" 274. Deputy S\u00e9amus McGrath asked the Minister for Health if she will support a proposal by an organisation (details supplied) to acquire the vacant former health centre building in Passage West; and if she will provide an update on the proposal\/request; and if she will make a statement on the matter. [17876\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29","showAs":"S\u00e9amus McGrath","memberCode":"S\u00e9amus-McGrath.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_276","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_276","showAs":"Electric Vehicles","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_276.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":275,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_275","showAs":" 275. Deputy Barry Ward asked the Minister for Health the position regarding the number of EV charging spaces available at all hospital buildings, broken down by location, the provider in each instance of the charging infrastructure, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [17912\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Ward.S.2020-03-30","showAs":"Barry Ward","memberCode":"Barry-Ward.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_277","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_277","showAs":"Pension Provisions","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_277.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":276,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_276","showAs":" 276. Deputy Danny Healy-Rae asked the Minister for Health for an update on a matter in relation to nurse\u2019s pensions (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [17936\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03","showAs":"Danny Healy-Rae","memberCode":"Danny-Healy-Rae.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_278","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_278","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_278.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":277,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_277","showAs":" 277. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health the waiting times for people referred to a dietitian in the Meath area in each years 2020 to 2024 and to date in 2025; the number of people that are on this list; and the number of dietitians working in this area for the HSE. [17939\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_279","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_279","showAs":"Health Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_279.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":278,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_278","showAs":" 278. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Health if consideration will be given for a person (details supplied) for a transfer from one healthcare facility to another; and if she will make a statement on the matter. [17947\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_280","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_280","showAs":"Meals-on-Wheels Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_280.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":279,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_279","showAs":" 279. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Health if she is aware of waiting lists for meals on wheels; if she will consider a national meals on wheels network budget of \u20ac10 million in order to meet demand for this vital service; and if she will make a statement on the matter. [17956\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_281","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_281","showAs":"Cancer Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_281.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":280,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_280","showAs":" 280. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health if her Department intends on including mandatory breast density notification within the BreastCheck Programme; and if she will make a statement on the matter. [17960\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_282","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_282","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_282.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":281,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_281","showAs":" 281. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within her Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans her Department has to address this gap in the near future. [17968\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Health","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_283","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_283","showAs":"Primary Care Services","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_283.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":282,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_282","showAs":" 282. Deputy Se\u00e1n Crowe asked the Minister for Health if her attention has been drawn to the fact that parents have been informed that there are no speech and language or occupational therapy services available in the Ballyboden primary care centre; if her attention has been further drawn to the fact that when these parents seek to access these therapies in other HSE centres they are informed that this is not possible as they are outside the catchment area; the date by which SLT and OT will be made available in Ballyboden; the options that will be made available to patients and their parents in the interim;; and if she will make a statement on the matter. [18031\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06","showAs":"Se\u00e1n Crowe","memberCode":"Se\u00e1n-Crowe.D.2002-06-06"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_284","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_284","showAs":"Education Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_284.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":283,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_283","showAs":" 283. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will consider introducing a statutory obligation for schools and third-level institutions to report suspected recruitment or coercive activity by ideological groups to the relevant authorities; and if he will make a statement on the matter. [17762\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_284","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_284","showAs":"Education Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_284.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":284,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_284","showAs":" 284. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if his Department has carried out any assessment of cult influence or high-control group activity within educational settings, particularly in relation to the recruitment of vulnerable students; and if he will make a statement on the matter. [17763\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_284","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_284","showAs":"Education Policy","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_284.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":285,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_285","showAs":" 285. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will work with the Minister for Children, Disability and Equality to develop national guidelines for schools and universities to help staff identify signs of cult recruitment and coercive indoctrination on campus; and if he will make a statement on the matter. [17767\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_285","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_285","showAs":"State Examinations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_285.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":286,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_286","showAs":" 286. Deputy Shay Brennan asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if his Department is aware that 25% of this year\u2019s CAO applicants are from previous years, and many of this cohort are from years where leaving certificate grades were inflated; if he will acknowledge the significant disadvantage this creates for current Leaving Certificate students, who have already faced challenges due to Covid-related disruptions during their early secondary education; if he will consider implementing a reverse weighting or adjustment to prior years' results to ensure fairness in the CAO process; and if he will make a statement on the matter. [17882\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Shay-Brennan.D.2024-11-29","showAs":"Shay Brennan","memberCode":"Shay-Brennan.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_286","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_286","showAs":"State Examinations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_286.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":287,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_287","showAs":" 287. Deputy Pat Buckley asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will ring-fence CAO places for students from previous years in order that they compete against each other and not against the 2025 Leaving Certificate students whose grades are artificially lower by comparison or apply grade deflation to students from previous years entering this year's CAO; and if he will make a statement on the matter. [17658\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pat-Buckley.D.2016-10-03","showAs":"Pat Buckley","memberCode":"Pat-Buckley.D.2016-10-03"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_287","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_287","showAs":"State Examinations","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_287.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":288,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_288","showAs":" 288. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will consider ring-fencing a proportion of CAO places in 2025 for students who are sitting the Leaving Certificate in that year, so they are not in direct competition with applicants from previous years whose grades reflect higher levels of grade inflation; if he will consider applying proportional grade deflation to previous year applicants in order to address the disparity; and if he will make a statement on the matter. [17766\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_288","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_288","showAs":"Language Schools","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_288.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":289,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_289","showAs":" 289. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science the regulatory oversight that exists in relation to private English-language schools (details supplied); whether complaints from students or staff are monitored; and if he will make a statement on the matter. [17788\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_288","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_288","showAs":"Language Schools","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_288.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":290,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_290","showAs":" 290. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if his Department is aware of changes to student policies at an English-language school (details supplied) that may breach existing student contracts; the protections in place for international language students attending such institutions; and if he will make a statement on the matter. [17789\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_290","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_290","showAs":"Research and Development","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_290.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":291,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_291","showAs":" 291. Deputy Eoin Hayes asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science how he intends to incentivise research and development in public institutions and in private enterprise, and, in particular, in joint research initiatives between public institutions and businesses; and if he will make a statement on the matter. [17857\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-Hayes.D.2024-11-29","showAs":"Eoin Hayes","memberCode":"Eoin-Hayes.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_291","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_291","showAs":"Third Level Education","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_291.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":292,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_292","showAs":" 292. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science how many undergraduate courses are available at third level, in tabular form. [17886\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_292","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_292","showAs":"Third Level Education","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_292.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":293,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_293","showAs":" 293. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science how many postgraduate courses are available at third level, in tabular form. [17887\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_293","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_293","showAs":"Apprenticeship Programmes","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_293.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":294,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_294","showAs":" 294. Deputy Jen Cummins asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science how many apprenticeships are available at third level, in tabular form. [17888\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jen-Cummins.D.2024-11-29","showAs":"Jen Cummins","memberCode":"Jen-Cummins.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_294","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_294","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_294.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":295,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_295","showAs":" 295. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17976\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Rural","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_295","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_295","showAs":"Rural Schemes","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_295.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":296,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_296","showAs":" 296. Deputy Charles Ward asked the Minister for Rural and Community Development the status of each individual project approved under the town and village renewal scheme in County Donegal in 2024; the grant approved for each project, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17703\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Rural","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_296","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_296","showAs":"Departmental Schemes","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_296.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":297,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_297","showAs":" 297. Deputy Charles Ward asked the Minister for Rural and Community Development the status of each individual project approved under measures 1, 2 and 3 of the outdoor recreation infrastructure scheme in Donegal in 2024; the grant approved for each project; the current status of each project; the completion date for each project, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [17704\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Charles-Ward.D.2024-11-29","showAs":"Charles Ward","memberCode":"Charles-Ward.D.2024-11-29"}}},{"contextDate":"2025-04-09","question":{"questionType":"written","to":{"roleCode":null,"showAs":"Rural","uri":null,"roleType":null},"date":"2025-04-09","debateSection":{"debateSectionId":"dbsect_297","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/dbsect_297","showAs":"Irish Sign Language","formats":{"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-04-09\/writtens\/mul@\/dbsect_297.xml"},"pdf":null}},"questionNumber":298,"house":{"houseNo":"34","committeeCode":"","chamberType":"house","showAs":"34th D\u00e1il","uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","houseCode":"dail"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-04-09\/pq_298","showAs":" 298. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Rural and Community Development to provide an update on the implementation of the Irish Sign Language Act 2017 (ISL) within his Department and its associated public bodies, including details of any ISL strategies that have been developed; and if no ISL strategy has been developed to date, the details of plans his Department has to address this gap in the near future. [17979\/25] ","by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"}}}]}