{"head":{"counts":{"questionCount":228,"resultCount":228}},"results":[{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_37.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_37","debateSectionId":"dbsect_37","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":1,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Taoiseach"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_1","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 1. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Taoiseach cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9986\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_38.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_38","debateSectionId":"dbsect_38","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":2,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_2","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 2. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den an T\u00e1naiste agus Aire Gn\u00f3tha\u00ed Eachtracha cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9984\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_39.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_39","debateSectionId":"dbsect_39","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":3,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Foreign"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_3","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 3. Deputy Cormac Devlin asked the T\u00e1naiste and Minister for Foreign Affairs to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10220\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_40.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_40","debateSectionId":"dbsect_40","showAs":"Energy Policy"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore","memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":4,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_4","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 4. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for the Environment, Climate and Communications when the report on liquefied natural gas, commissioned by the previous Minister, will be published; and if he will make a statement on the matter. [9904\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_41.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_41","debateSectionId":"dbsect_41","showAs":"Data Centres"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":5,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_5","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 5. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will engage with colleagues and the Commission for Regulation of Utilities to review and potentially revise the existing policy framework to ensure that any future data centre developments provide clear and proportional benefits to the country. [9927\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_42.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_42","debateSectionId":"dbsect_42","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":6,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_6","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 6. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Comhshaoil, Aer\u00e1ide agus Cumars\u00e1ide cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9964\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_43.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_43","debateSectionId":"dbsect_43","showAs":"Renewable Energy Generation"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":7,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_7","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 7. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for the Environment, Climate and Communications if he will provide an update on the solar PV for the medically vulnerable scheme; if he intends to continue this scheme to benefit new households on the medical priority register; and if he will make a statement on the matter. [10066\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_44.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_44","debateSectionId":"dbsect_44","showAs":"Energy Infrastructure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":8,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_8","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 8. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for the Environment, Climate and Communications in the wake of storm \u00c9owyn, his plans to engage in the upgrade and strengthening of electricity infrastructure across the country, in particularly in isolated rural areas which tend to have older, weakened infrastructure, leaving these areas adversely affected during periods of poor weather; and if he will make a statement on the matter. [10215\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_45.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_45","debateSectionId":"dbsect_45","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":9,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Environment"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_9","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 9. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for the Environment, Climate and Communications to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10225\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_46.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_46","debateSectionId":"dbsect_46","showAs":"Defence Forces"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor","memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":10,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_10","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 10. Deputy James O'Connor asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence for a detailed breakdown of costings for the way in which the Defence Forces can get from level of ambition 2 to level of ambition 3, which he referred to in a D\u00e1il debate on 26 February 2025, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [9874\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_46.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_46","debateSectionId":"dbsect_46","showAs":"Defence Forces"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-O'Connor.D.2020-02-08","showAs":"James O'Connor","memberCode":"James-O'Connor.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":11,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_11","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 11. Deputy James O'Connor asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the unit in his Department which he has tasked with providing a detailed breakdown of costings for the way in which the Defence Forces can get from LOA2 to LOA3 which he referred to in a D\u00e1il debate on 26 February 2025; and if he will make a statement on the matter. [9875\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_47.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_47","debateSectionId":"dbsect_47","showAs":"Legislative Measures"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":12,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_12","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 12. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence when he intends to publish the heads of the Defence (Amendment) (No.2) Bill; if he will provide an outline of the issues he intends to address in the Bill; what consultations he intends to hold and if he will provide for pre-legislative scrutiny; and if he will make a statement on the matter. [9905\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_48","debateSectionId":"dbsect_48","showAs":"Defence Forces"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":13,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_13","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 13. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of proposed peacekeeping missions involving the deployment of Defence Forces personnel that have been vetoed by a vote of the United Nations Security Council in the years 2001 to date; and if he will make a statement on the matter. [9906\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_48","debateSectionId":"dbsect_48","showAs":"Defence Forces"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":14,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_14","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 14. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of proposed peacekeeping missions involving the deployment of Defence Forces personnel that have been vetoed by a vote including a vote from the United States on the United Nations Security Council in the years 2001 to date; and if he will make a statement on the matter. [9907\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_48","debateSectionId":"dbsect_48","showAs":"Defence Forces"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":15,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_15","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 15. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of proposed peacekeeping missions involving the deployment of Defence Forces personnel that have been vetoed by a vote including a vote from the Russian Federation on the United Nations Security Council in the years 2001 to date; and if he will make a statement on the matter. [9908\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_48","debateSectionId":"dbsect_48","showAs":"Defence Forces"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":16,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_16","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 16. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of proposed peacekeeping missions involving the deployment of Defence Forces personnel that have been vetoed by a vote including a vote from China on the United Nations Security Council in the years 2001 to date; and if he will make a statement on the matter. [9909\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_48","debateSectionId":"dbsect_48","showAs":"Defence Forces"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":17,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_17","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 17. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of proposed peacekeeping missions involving the deployment of Defence Forces personnel that have been vetoed by a vote including a vote from the United Kingdom on the United Nations Security Council in the years 2001 to date; and if he will make a statement on the matter. [9910\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_48.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_48","debateSectionId":"dbsect_48","showAs":"Defence Forces"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":18,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_18","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 18. Deputy Duncan Smith asked the T\u00e1naiste and Minister for Defence the number of proposed peacekeeping missions involving the deployment of Defence Forces personnel that have been vetoed by a vote including a vote from France on the United Nations Security Council in the years 2001 to date; and if he will make a statement on the matter. [9911\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_49.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_49","debateSectionId":"dbsect_49","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":19,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Defence"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_19","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 19. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den an T\u00e1naiste agus Aire Cosanta cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9963\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_50.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_50","debateSectionId":"dbsect_50","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":20,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_20","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 20. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport to examine whether people with disabilities are being adequately represented on the board of management of State transport companies, disability advocates are still concerned that these regulations are still not being enforced and therefore many companies are breaking the rules which clearly state that people with disabilities must be fairly represented. [10169\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_52.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_52","debateSectionId":"dbsect_52","showAs":"Road Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","showAs":"Mattie McGrath","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"questionType":"written","questionNumber":21,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_21","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 21. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Transport when the contract agreed between the State and a company (details supplied) in relation to the operation and maintenance of the Fermoy and Rathcormac bypass, and the associated toll plazas at Condonstown, Watergrasshill and Ballyoran Fermoy, is due to expire; if there is a buy out or release clause for the State in that contract before it is due to expire; and if he will make a statement on the matter. [9846\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_53.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_53","debateSectionId":"dbsect_53","showAs":"Semi-State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"},"questionType":"written","questionNumber":22,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_22","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 22. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Transport whether staff employed in a semi-State body (details supplied) have the option to work until the age of 70; and if he will make a statement on the matter. [9892\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_54.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_54","debateSectionId":"dbsect_54","showAs":"Airport Policy"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gillian-Toole.D.2024-11-29","showAs":"Gillian Toole","memberCode":"Gillian-Toole.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":23,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_23","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 23. Deputy Gillian Toole asked the Minister for Transport if he will outline the contents of a report from a company (details supplied) to the Dublin Airport Authority April 2024 on the possibility of re-designing flight paths from the north runway Dublin Airport [9900\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_55.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_55","debateSectionId":"dbsect_55","showAs":"Bus Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gillian-Toole.D.2024-11-29","showAs":"Gillian Toole","memberCode":"Gillian-Toole.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":24,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_24","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 24. Deputy Gillian Toole asked the Minister for Transport when the National Transport Authority will allocate funding for a link bus from Ratoath County Meath to the M3 Parkway train station, thereby reducing commuter carbon emissions and improving commuter quality of life. [9901\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_56.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_56","debateSectionId":"dbsect_56","showAs":"Departmental Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":25,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_25","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 25. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Minister for Transport cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9970\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_57.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_57","debateSectionId":"dbsect_57","showAs":"Hedge Cutting"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":26,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_26","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 26. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Transport if he will consider introducing a small grant, for example, of \u20ac60 per kilometre, for landowners and farmers to cut roadside hedges and \u20ac100 per kilometre to cut roadside trees, ensuring the safety of all road users given increasing strong winds and storms (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10048\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_58.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_58","debateSectionId":"dbsect_58","showAs":"Rail Network"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":27,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_27","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 27. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Transport the steps being taken to prioritise and implement the recommendations of the all-island strategic rail review. [10067\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_59.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_59","debateSectionId":"dbsect_59","showAs":"Transport Policy"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":28,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_28","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 28. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Transport if the NTA will introduce new legislation that will require all dispatch operators to be registered in Ireland; and if he will make a statement on the matter. [10109\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_50.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_50","debateSectionId":"dbsect_50","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":29,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_29","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 29. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport to examine the representation of people with disabilities on the boards of management of State transport companies; to provide a list of what companies are following the Department of Transport\u2019s own regulations on this specific issue; and if he will make a statement on the matter. [10167\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_50.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_50","debateSectionId":"dbsect_50","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Barry-Heneghan.D.2024-11-29","showAs":"Barry Heneghan","memberCode":"Barry-Heneghan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":30,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_30","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 30. Deputy Barry Heneghan asked the Minister for Transport the measures he is taking to enforce regulations which aims to have adequate representation for people with disabilities on the boards of management of State transport companies; and if he will make a statement on the matter. [10168\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_60.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_60","debateSectionId":"dbsect_60","showAs":"Bus Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":31,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_31","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 31. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Transport if he will urgently increase bus capacity along the 43 bus route to serve Kinsealy; and if he will make a statement on the matter. [10181\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_61.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_61","debateSectionId":"dbsect_61","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":32,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Transport"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_32","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 32. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Transport to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10226\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":33,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_33","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 33. Deputy Ged Nash asked the Minister for Finance the number of PAYE taxpayers to date who have applied to have their flat rate expenses reinstated, and a breakdown for the numbers in each category under job type; and if he will make a statement on the matter. [9843\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":34,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_34","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 34. Deputy Ged Nash asked the Minister for Finance for a breakdown of the numbers in each employment category or job type that were in receipt of flat rate expenses in 2022, 2023 and 2024; the total amount claimed by all categories of worker for the relevant years; and if he will make a statement on the matter. [9844\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gerald-Nash.D.2011-03-09","showAs":"Ged Nash","memberCode":"Gerald-Nash.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":35,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_35","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 35. Deputy Ged Nash asked the Minister for Finance the reason flat rate expenses will not be automatically carried forward for any category of worker or PAYE taxpayer into 2025; the reason these new arrangements have been put in place; and if he will make a statement on the matter. [9845\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Donna-McGettigan.D.2024-11-29","showAs":"Donna McGettigan","memberCode":"Donna-McGettigan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":36,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_36","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 36. Deputy Donna McGettigan asked the Minister for Finance the reason PAYE workers entitled to the flat rate expenses previously available on their tax credit certificate now must claim this credit using PAYE Services; the number of taxpayers to date that have applied to have their flat rate expenses reinstated; and if he can provide a breakdown for the numbers in each category. [9872\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":37,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_37","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 37. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Finance the number of taxpayers who have applied to have their flat rate expenses reinstated in 2025, broken down by category, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [9886\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":38,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_38","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 38. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Finance the number of taxpayers who have applied to have their flat rate expenses reinstated to date; the breakdown of the number in each category; the breakdown of the number in each staff category that were in receipt of these in 2024; and if he will make a statement on the matter. [9887\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_63.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_63","debateSectionId":"dbsect_63","showAs":"Tax Code"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":39,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_39","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 39. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Finance if he plans to reform the DIRT tax from a flat tax to a progressive model; and if he will make a statement on the matter. [9888\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":40,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_40","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 40. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Finance the number of taxpayers that have applied to have their flat-rate expenses reinstated; and the numbers in each category to date in 2025. [9929\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":41,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_41","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 41. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Finance the numbers in each staff category that were in receipt of flat-rate expenses in 2024. [9930\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_64.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_64","debateSectionId":"dbsect_64","showAs":"Insurance Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":42,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_42","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 42. Deputy Colm Burke asked the Minister for Finance if he will bring forward legislation for a \u201cright to be forgotten\u201d for cancer survivors, in order that they do not have to disclose their cancer diagnosis after five years, with independent oversight and penalties for companies who breach this right; and if he will make a statement on the matter. [9947\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_65.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_65","debateSectionId":"dbsect_65","showAs":"Tax Reliefs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09","showAs":"Richard Boyd Barrett","memberCode":"Richard-Boyd-Barrett.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":43,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_43","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 43. Deputy Richard Boyd Barrett asked the Minister for Finance if he will consider allowing individuals whose medical conditions require the use of extensive medical equipment to claim flat-rate relief for electricity, as those who use kidney dialysis machines currently do. [9957\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_66.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_66","debateSectionId":"dbsect_66","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":44,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_44","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 44. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Airgeadais cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9962\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":45,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_45","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 45. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Finance the number of taxpayers that availed of the flat-rate expenses (FRE) credit, by FRE category, for the years 2020 to 2023; the number of taxpayers that have applied to have their FRE reinstated for 2024 and 2025, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [9997\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":46,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_46","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 46. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Finance the number of PAYE workers who to date have applied to have their flat-rate expense allowance reinstated for 2025; the breakdown of same, by category of worker (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10025\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":47,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_47","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 47. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Finance the total number of PAYE workers who claimed the flat-rate expense allowance in 2024; the breakdown of same, by category of worker (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10026\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_68.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_68","debateSectionId":"dbsect_68","showAs":"International Agreements"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":48,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_48","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 48. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Finance if Ireland would be supportive of a UN framework convention on sovereign debt; and if he will make a statement on the matter. [10041\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":49,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_49","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 49. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance the annual cost to the Exchequer of flat-rate expenses; the estimated maximum potential cost if all workers claimed flat-rate expenses; if he will provide a breakdown of the estimated percentage of workers in each category claiming flat-rate expenses; and if he will make a statement on the matter. [10071\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":50,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_50","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 50. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Finance if he will outline any changes to the application of flat-rate expenses in 2025; and if he will make a statement on the matter. [10072\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_62.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_62","debateSectionId":"dbsect_62","showAs":"Tax Data"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":51,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_51","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 51. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Finance the number of taxpayers to date that have applied to have their flat-rate expenses (FRE) reinstated on their 2025 tax credit certificates; and if he will provide a breakdown of the numbers in each staff category that were in receipt of these FRE in 2024. [10076\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_69.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_69","debateSectionId":"dbsect_69","showAs":"Tax Code"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":52,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_52","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 52. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Finance if VAT obligations for drivers of a company (details supplied) should commence from August 2024; and if he will make a statement on the matter. [10107\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_69.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_69","debateSectionId":"dbsect_69","showAs":"Tax Code"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09","showAs":"Michael Healy-Rae","memberCode":"Michael-Healy-Rae.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":53,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_53","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 53. Deputy Michael Healy-Rae asked the Minister for Finance if the VAT obligations of a company (details supplied) have been paid to the Revenue Commissioners from 2015; if not how the company was able to renew its dispatch licence in Ireland given it is a requirement to be tax compliant on every renewal; and if he will make a statement on the matter. [10108\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_70.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_70","debateSectionId":"dbsect_70","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":54,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Finance"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_54","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 54. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Finance to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10221\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_71.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_71","debateSectionId":"dbsect_71","showAs":"Office of Public Works"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Noel-McCarthy.D.2024-11-29","showAs":"Noel McCarthy","memberCode":"Noel-McCarthy.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":55,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_55","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 55. Deputy Noel McCarthy asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to provide an update on works at an OPW site (details supplied); if it is envisaged that the site will be reopened to the public in time for the 2025 tourist season; and if he will make a statement on the matter. [9889\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_72.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_72","debateSectionId":"dbsect_72","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":56,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_56","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 56. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Caiteachais Phoibl\u00ed, Seachadta ar an bPlean Forbartha N\u00e1isi\u00fanta, agus Athch\u00f3irithe cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9968\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_73.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_73","debateSectionId":"dbsect_73","showAs":"Office of Public Works"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":57,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_57","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 57. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform the reasons for the long stoppage in works on the Round Tower, at Kells Monastic Site, Kells, County Meath; the current cost of the project; the costs incurred during the stoppage of works; the projected final timeline and cost; and if he will make a statement on the matter. [10003\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_74.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_74","debateSectionId":"dbsect_74","showAs":"Regional Development"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"questionType":"written","questionNumber":58,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_58","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 58. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform if measures will be introduced at an early date, including much-needed additional investment in infrastructure in areas such as Cavan and Monaghan to address regional economic imbalance as outlined in a report (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10081\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_75.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_75","debateSectionId":"dbsect_75","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":59,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Public Expenditure"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_59","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 59. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Public Expenditure, National Development Plan Delivery and Reform to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10224\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_76.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_76","debateSectionId":"dbsect_76","showAs":"Business Supports"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","showAs":"John Connolly","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":60,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_60","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 60. Deputy John Connolly asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he has considered the development of a specific scheme to compensate small and medium enterprises that continued to renumerate staff in the aftermath of storm \u00c9owyn while the business could not operate due to outages of power and water; and if he will make a statement on the matter. [9884\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_77.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_77","debateSectionId":"dbsect_77","showAs":"Data Centres"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":61,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_61","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 61. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment his views on whether the current approach to data centre development is delivering sufficient benefits to justify the costs given the significant environmental impact of data centres, their relatively low contribution to local and national employment compared to other forms of investment, and their role in reinforcing Ireland\u2019s reliance on foreign multinational enterprises for tax revenue; and if he will make a statement on the matter. [9926\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_78","debateSectionId":"dbsect_78","showAs":"EU Directives"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":62,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_62","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 62. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment for an update on the transposition of the Platform Work Directive into national law; the process for the transposition; and if he will make a statement on the matter. [9936\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_78","debateSectionId":"dbsect_78","showAs":"EU Directives"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":63,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_63","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 63. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if a cross-departmental working group will be set up to consider the transposition of the Platform Work Directive; and if he will make a statement on the matter. [9937\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_78","debateSectionId":"dbsect_78","showAs":"EU Directives"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":64,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_64","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 64. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if his Department will publish a public consultation inviting submissions on draft legislation transposing the Platform Work Directive. [9938\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_78.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_78","debateSectionId":"dbsect_78","showAs":"EU Directives"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":65,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_65","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 65. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment for a detailed timeline on the proposed transposition of the Platform Work Directive; and if he will make a statement on the matter. [9939\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_79.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_79","debateSectionId":"dbsect_79","showAs":"Job Losses"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":66,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_66","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 66. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he has engaged with a company (details supplied) after the announcement of its intention to lay off its global employee base of 8.5% (1,750 people), of which more than 300 staff in Ireland have been notified that their roles are now \u201cat risk\u201d; and if he will make a statement on the matter. [9946\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_80.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_80","debateSectionId":"dbsect_80","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":67,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_67","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 67. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Fiontar, Tr\u00e1d\u00e1la agus Fosta\u00edochta cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9965\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_81.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_81","debateSectionId":"dbsect_81","showAs":"Small and Medium Enterprises"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pat-the-Cope-Gallagher.D.1981-06-30","showAs":"Pat the Cope Gallagher","memberCode":"Pat-the-Cope-Gallagher.D.1981-06-30"},"questionType":"written","questionNumber":68,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_68","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 68. Deputy Pat the Cope Gallagher asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment if he agrees that business costs brought about by legislation on minimum wage, pensions, sick leave and so on are posing an increasing burden on small businesses, leading to business closures in the SME retail and hospitality industry and changing the very fabric of the communities in rural Ireland; the measures he intends to take to mitigate the effects of such legislative measures; and if he will make a statement on the matter. [10135\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_82.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_82","debateSectionId":"dbsect_82","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":69,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Enterprise"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_69","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 69. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Enterprise, Trade and Employment to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10222\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_84.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_84","debateSectionId":"dbsect_84","showAs":"Schools Building Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Brendan-Smith.D.1992-12-14","showAs":"Brendan Smith","memberCode":"Brendan-Smith.D.1992-12-14"},"questionType":"written","questionNumber":70,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_70","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 70. Deputy Brendan Smith asked the Minister for Education if she will ensure that a building project at a school (details supplied) will proceed to the next stage as soon as possible in view of the need for this additional accommodation; and if she will make a statement on the matter. [9847\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_85.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_85","debateSectionId":"dbsect_85","showAs":"School Facilities"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":71,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_71","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 71. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Education if she will establish a fund to assist schools to purchase a generator to ensure that when power is lost, they can open as normal, to ensure education for children is not interrupted as seen following storm \u00c9owyn; and if she will make a statement on the matter. [9851\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_86.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_86","debateSectionId":"dbsect_86","showAs":"Schools Building Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":72,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_72","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 72. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Education for an update and timeline on the promised new build for a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [9862\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_87.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_87","debateSectionId":"dbsect_87","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":73,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_73","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 73. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Education if the case of a person can be reviewed and assistance provided (details supplied). [9864\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_88.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_88","debateSectionId":"dbsect_88","showAs":"Schools Building Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mark-Ward.D.2019-11-29","showAs":"Mark Ward","memberCode":"Mark-Ward.D.2019-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":74,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_74","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 74. Deputy Mark Ward asked the Minister for Education when four prefabs will be replaced at a college (details supplied). [9873\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_89.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_89","debateSectionId":"dbsect_89","showAs":"School Equipment"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":75,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_75","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 75. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Education regarding circular 0032\/2017, if she has issued any further advice to boards of management in respect of mitigating costs associated with iPads and or Android tablets for students. [9931\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_90.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_90","debateSectionId":"dbsect_90","showAs":"School Equipment"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":76,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_76","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 76. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Education if she has assisted any boards of management exit supply contracts for electronic hardware, laptops and or iPads and or Android tablets in the context of vendor lock-in, in the past five years to date in 2025. [9932\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_91.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_91","debateSectionId":"dbsect_91","showAs":"School Equipment"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":77,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_77","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 77. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Education if she will provide a schedule of suppliers of iPads and or Android tablets to schools, to include the top five suppliers and the totality of the value of iPads supplied, by vendor, in each year since 2017 to date in 2025. [9933\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_92.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_92","debateSectionId":"dbsect_92","showAs":"School Transport"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":78,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_78","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 78. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Education if, following his work on securing a school bus (details supplied), he will commit to securing an increased service due to the rising number of students attending this school; and if she will make a statement on the matter. [9940\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_93.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_93","debateSectionId":"dbsect_93","showAs":"School Accommodation"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":79,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_79","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 79. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Education if she will review correspondence (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [9960\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_94.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_94","debateSectionId":"dbsect_94","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":80,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_80","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 80. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Oideachais cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aici agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9972\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_95.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_95","debateSectionId":"dbsect_95","showAs":"Schools Building Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":81,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_81","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 81. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Education if she has considered legislative or regulatory changes to aid the fast-track delivery of temporary school building accommodation to increase special school- and special class-provision for September 2025; and if she will make a statement on the matter. [9992\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_96.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_96","debateSectionId":"dbsect_96","showAs":"Schools Building Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Duncan-Smith.D.2020-02-08","showAs":"Duncan Smith","memberCode":"Duncan-Smith.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":82,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_82","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 82. Deputy Duncan Smith asked the Minister for Education the status of the delivery of a school (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10013\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_97.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_97","debateSectionId":"dbsect_97","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":83,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_83","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 83. Deputy John Lahart asked the Minister for Education when the expansion of special needs classes in a school (details supplied) will be approved; when funding will be made available; the timeline for any such project; and if she will make a statement on the matter. [10014\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_98.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_98","debateSectionId":"dbsect_98","showAs":"School Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":84,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_84","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 84. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Education if her attention has been drawn to the fact that a school (details supplied) currently does not have school wardens assigned to it; if the appropriate resources will be allocated to the school to ensure they are put in place; and if she will make a statement on the matter. [10028\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_99","debateSectionId":"dbsect_99","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08","showAs":"Cian O'Callaghan","memberCode":"Cian-O'Callaghan.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":85,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_85","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 85. Deputy Cian O'Callaghan asked the Minister for Education if she will open a reading school in the Killester, Raheny, Clontarf school planning area, given there is currently no provision for children who have dyslexia; and if she will make a statement on the matter. [10049\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_100.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_100","debateSectionId":"dbsect_100","showAs":"School Enrolments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":86,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_86","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 86. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Education if she will provide maps of all the school planning areas that cover Dublin west. [10061\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_99","debateSectionId":"dbsect_99","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore","memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":87,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_87","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 87. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Education the options for a child with severe dyslexia who has been refused from all special reading schools and schools with special reading classes; and if she will make a statement on the matter. [10068\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_99","debateSectionId":"dbsect_99","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore","memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":88,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_88","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 88. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Education if her Department will sanction a special reading class for Wicklow, given the oversubscription to both special reading classes and special reading schools; and if she will make a statement on the matter. [10069\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_99.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_99","debateSectionId":"dbsect_99","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08","showAs":"Jennifer Whitmore","memberCode":"Jennifer-Whitmore.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":89,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_89","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 89. Deputy Jennifer Whitmore asked the Minister for Education the policy on the establishment of special reading classes; if there has been a moratorium placed on them; and if she will make a statement on the matter. [10070\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_102.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_102","debateSectionId":"dbsect_102","showAs":"Special Educational Needs"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":90,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_90","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 90. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Education if it is still planned to have 400 new special classes opened in September 2025 given that the list of special classes only lists 254 new classes; and when further new classes will be announced. [10116\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_103.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_103","debateSectionId":"dbsect_103","showAs":"School Enrolments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":91,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_91","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 91. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Education the number of Ukrainian pupils enrolled in Irish schools at primary level, and the number enrolled at post-primary level, as of 28 February 2025, or the latest date available, on a county-by-county basis, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10209\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_104.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_104","debateSectionId":"dbsect_104","showAs":"School Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cathal-Crowe.D.2020-02-08","showAs":"Cathal Crowe","memberCode":"Cathal-Crowe.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":92,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_92","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 92. Deputy Cathal Crowe asked the Minister for Education the allocation of primary school teachers in each county for 2024-25, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10211\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_105.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_105","debateSectionId":"dbsect_105","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":93,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_93","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 93. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Education to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from her Department; and if she will make a statement on the matter. [10223\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_106.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_106","debateSectionId":"dbsect_106","showAs":"Irish Language"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":94,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_94","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 94. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media if he will urgently review funding for the promotion of the Irish language (details supplied) as any cuts will have a detrimental effect on the Irish language in County Kerry in the coming years; and if he will make a statement on the matter. [10123\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_107.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_107","debateSectionId":"dbsect_107","showAs":"Sports Facilities"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29","showAs":"P\u00e1draig O'Sullivan","memberCode":"P\u00e1draig-O'Sullivan.D.2019-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":95,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_95","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 95. Deputy P\u00e1draig O'Sullivan asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the status of the large-scale sport infrastructure fund approved for the centre of excellence in Glanmire, Cork; and if he will make a statement on the matter. [9914\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_108.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_108","debateSectionId":"dbsect_108","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":96,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_96","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 96. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9974\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_109.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_109","debateSectionId":"dbsect_109","showAs":"Sports Facilities"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":97,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_97","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 97. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to give favourable consideration to an appeal by a club (details supplied) to achieve regional status funding under the Sports Capital and Equipment Programme for a full sized fully synthetic artificial grass pitch; and if he will make a statement on the matter. [10017\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_110.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_110","debateSectionId":"dbsect_110","showAs":"Reachta\u00edocht Teanga"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":98,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_98","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 98. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n Chun a fhiafra\u00ed den Aire Turas\u00f3ireachta, Cult\u00fair, Eala\u00edon, Gaeltachta, Sp\u00f3irt agus Me\u00e1n cad \u00e9 an moill anois ar Bille \u00dadar\u00e1s na Gaeltachta (Leas\u00fa) 2024 agus c\u00e9n leasuithe at\u00e1 i gceist aige a dh\u00e9anamh ag staid an Choiste; agus an nd\u00e9anfaidh s\u00e9 r\u00e1iteas ina thaobh. [10177\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_111.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_111","debateSectionId":"dbsect_111","showAs":"Irish Language"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Connolly.D.2024-11-29","showAs":"John Connolly","memberCode":"John-Connolly.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":99,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_99","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 99. Deputy John Connolly asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for details of any scheme being proposed to provide financial incentives to teachers who enrol voluntarily to learn Irish and sit language proficiency examinations; and if he will make a statement on the matter. [10212\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_112.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_112","debateSectionId":"dbsect_112","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":100,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_100","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 100. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10229\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_113.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_113","debateSectionId":"dbsect_113","showAs":"Tourism Promotion"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":101,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_101","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 101. Deputy Colm Burke asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media the action he is taking to increase the tourism potential of the north Cork region; and if he will make a statement on the matter. [10235\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_114.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_114","debateSectionId":"dbsect_114","showAs":"Irish Language"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Thomas-Gould.D.2020-02-08","showAs":"Thomas Gould","memberCode":"Thomas-Gould.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":102,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Tourism"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_102","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 102. Deputy Thomas Gould asked the Minister for Tourism, Culture, Arts, Gaeltacht, Sport and Media for an update on the Plean Teanga for Cork city. [10246\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_115.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_115","debateSectionId":"dbsect_115","showAs":"Hedge Cutting"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Frank-Feighan.S.2002-09-12","showAs":"Frankie Feighan","memberCode":"Frank-Feighan.S.2002-09-12"},"questionType":"written","questionNumber":103,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_103","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 103. Deputy Frankie Feighan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will consider extending the hedge cutting timeframe considering the recent storm damage and the requirement to deal with damaged roadside trees and hedgerow. [9842\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_116.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_116","debateSectionId":"dbsect_116","showAs":"Housing Provision"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03","showAs":"Eoin \u00d3 Broin","memberCode":"Eoin-\u00d3-Broin.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":104,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_104","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 104. Deputy Eoin \u00d3 Broin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of schemes and units funded through 5 programmes and funds (details supplied) that are waiting for departmental approval; and when these decisions will be made, in tabular form. [9850\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_117.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_117","debateSectionId":"dbsect_117","showAs":"Water Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":105,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_105","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 105. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide an update on an application for Carrowteige community water connection in Mayo; and if he will make a statement on the matter. [9861\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_118.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_118","debateSectionId":"dbsect_118","showAs":"Housing Provision"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":106,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_106","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 106. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage when an assessment will be carried out on a home (details supplied) in County Donegal that the Housing Agency has determined meets the damage threshold; and if he will make a statement on the matter. [9912\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_119.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_119","debateSectionId":"dbsect_119","showAs":"Local Authorities"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":107,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_107","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 107. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage his views on the allocation of the general municipal allocation (details supplied) by individual councillors, particularly in relation to any differences in practice between municipal districts; and if he will outline the framework governing such allocations. [9956\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_120.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_120","debateSectionId":"dbsect_120","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":108,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_108","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 108. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Tith\u00edochta, Rialtais \u00c1iti\u00fail agus Oidhreachta cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9967\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_121","debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"Septic Tanks"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":109,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_109","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 109. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage how many more households became eligible for septic tank grants since the announcement in November 2023 on changes to the grant; and if he will make a statement on the matter. [10035\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_121","debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"Septic Tanks"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":110,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_110","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 110. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage who can apply for the septic tank grants; and if he will make a statement on the matter. [10036\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_121","debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"Septic Tanks"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":111,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_111","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 111. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of households in the State in the eligible areas for septic-tank grants; and if he will make a statement on the matter. [10037\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_121","debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"Septic Tanks"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":112,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_112","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 112. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the number of households in County Roscommon and County Galway in the eligible areas for septic tank grants; and if he will make a statement on the matter. [10038\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_121","debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"Septic Tanks"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":113,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_113","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 113. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will review the eligible areas for the septic-tank grant, given the majority of areas cannot access it as they are outside the eligible area; and if he will make a statement on the matter. [10039\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_121.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_121","debateSectionId":"dbsect_121","showAs":"Septic Tanks"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":114,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_114","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 114. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will provide a map to show the areas eligible for a septic-tank grant; and if he will make a statement on the matter. [10040\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_123.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_123","debateSectionId":"dbsect_123","showAs":"Urban Development"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":115,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_115","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 115. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage if he will outline the allocation and expenditure of the urban regeneration and development fund call 3\u2013tackling long-term vacancy and dereliction \u20ac150 million revolving fund, to date, by local authority, in tabular form; and if he will make a statement on the matter. [10065\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_124.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_124","debateSectionId":"dbsect_124","showAs":"Environmental Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Liam-Quaide.D.2024-11-29","showAs":"Liam Quaide","memberCode":"Liam-Quaide.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":116,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_116","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 116. Deputy Liam Quaide asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage the grants and funding opportunities available to local communities to help maintain and\/or acquire local wetland areas in order to protect their habitat and ecosystem; and if he will make a statement on the matter. [10106\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_125.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_125","debateSectionId":"dbsect_125","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":117,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Housing"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_117","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 117. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Housing, Local Government and Heritage to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10227\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_126.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_126","debateSectionId":"dbsect_126","showAs":"Social Welfare Eligibility"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":118,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_118","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 118. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Social Protection for an update and timeline for the removal of the means test for carer\u2019s allowance; and if he will make a statement on the matter. [9860\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_127.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_127","debateSectionId":"dbsect_127","showAs":"Social Welfare Eligibility"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":119,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_119","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 119. Deputy Colm Burke asked the Minister for Social Protection if he will consider extending the domiciliary care allowance eligibility criteria from 16 years of age to 18 years of age; and if he will make a statement on the matter. [9953\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_128.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_128","debateSectionId":"dbsect_128","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":120,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_120","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 120. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Coimirce S\u00f3isiala\u00ed cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9969\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_129.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_129","debateSectionId":"dbsect_129","showAs":"Social Welfare Benefits"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":121,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_121","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 121. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Social Protection what the new pay-related jobseeker\u2019s benefit will mean for workers (details supplied) who sign on for jobseeker\u2019s benefit during the summer months; and if he will make a statement on the matter. [10034\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_130.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_130","debateSectionId":"dbsect_130","showAs":"School Meals Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Frank-Feighan.S.2002-09-12","showAs":"Frankie Feighan","memberCode":"Frank-Feighan.S.2002-09-12"},"questionType":"written","questionNumber":122,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_122","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 122. Deputy Frankie Feighan asked the Minister for Social Protection if he plans to further roll out the school meals programme; if so, the way the programme will expand and develop in terms of school numbers; and if the roll out will be countrywide or regional. [10124\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_131.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_131","debateSectionId":"dbsect_131","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":123,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Social"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_123","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 123. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Social Protection to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10231\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_132.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_132","debateSectionId":"dbsect_132","showAs":"Departmental Programmes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eoghan-Kenny.D.2024-11-29","showAs":"Eoghan Kenny","memberCode":"Eoghan-Kenny.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":124,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_124","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 124. Deputy Eoghan Kenny asked the Minister for Justice further to Parliamentary Question No. 126 of 26 February 2025, to account for his Department\u2019s role on this project under the immigrant investor programme; and if he will make a statement on the matter. [9913\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_133.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_133","debateSectionId":"dbsect_133","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":125,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_125","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 125. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Dl\u00ed agus Cirt cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9966\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_134.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_134","debateSectionId":"dbsect_134","showAs":"Legislative Measures"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Donnelly.D.2020-02-08","showAs":"Paul Donnelly","memberCode":"Paul-Donnelly.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":126,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_126","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 126. Deputy Paul Donnelly asked the Minister for Justice if he will provide an update on the Sale of Alcohol Bill 2022 and other Bills which may be associated with it. [9996\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_135.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_135","debateSectionId":"dbsect_135","showAs":"Substance Misuse"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ann-Graves.D.2024-11-29","showAs":"Ann Graves","memberCode":"Ann-Graves.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":127,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_127","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 127. Deputy Ann Graves asked the Minister for Justice the number of persons that were sentenced to custodial sentences for possession of a controlled substance for personal use in each of the years 2004 to 2024, in tabular form. [10004\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_136.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_136","debateSectionId":"dbsect_136","showAs":"Prison Service"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ann-Graves.D.2024-11-29","showAs":"Ann Graves","memberCode":"Ann-Graves.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":128,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_128","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 128. Deputy Ann Graves asked the Minister for Justice the number of addiction counsellors and related practitioners employed in each of the prisons; and the waiting list for each of the prisons to access the relevant service. [10005\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_137.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_137","debateSectionId":"dbsect_137","showAs":"Citizenship Applications"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":129,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_129","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 129. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Justice the current processing times of citizenship applications; the roadmap to the stated goal of a one-year processing time; and if he will make a statement on the matter. [10062\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_139.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_139","debateSectionId":"dbsect_139","showAs":"Citizenship Applications"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":130,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_130","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 130. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Justice if he will provide an update on the citizenship application status of a person (details supplied); and if he will provide an expected decision date. [10063\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_140.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_140","debateSectionId":"dbsect_140","showAs":"Citizenship Applications"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08","showAs":"Roderic O'Gorman","memberCode":"Roderic-O'Gorman.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":131,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_131","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 131. Deputy Roderic O'Gorman asked the Minister for Justice if he will provide an update on the citizenship application status of a person (details supplied); and if he will provide an expected decision date. [10064\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_141.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_141","debateSectionId":"dbsect_141","showAs":"An Garda S\u00edoch\u00e1na"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Alan-Kelly.S.2007-07-23","showAs":"Alan Kelly","memberCode":"Alan-Kelly.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":132,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_132","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 132. Deputy Alan Kelly asked the Minister for Justice the number of members of the Garda National Technical Bureau who are currently certified in the area of chemical, biological, radiological, nuclear and high-yield explosives (CBRNE). [10080\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_142.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_142","debateSectionId":"dbsect_142","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":133,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Justice"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_133","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 133. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Justice to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10233\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_143.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_143","debateSectionId":"dbsect_143","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":134,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_134","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 134. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the amount of grant funding an organisation (details supplied) received for their inspections each year since 2019. [9923\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_144.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_144","debateSectionId":"dbsect_144","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":135,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_135","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 135. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the amount awarded by his Department to an organisation (details supplied) for linear profiling training since 2019. [9924\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_145.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_145","debateSectionId":"dbsect_145","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":136,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_136","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 136. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the amount of grand funding for marketing awarded by his Department to an organisation (details supplied) each year since 2023. [9925\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_146.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_146","debateSectionId":"dbsect_146","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":137,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_137","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 137. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Talmha\u00edochta, Bia agus Mara cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9961\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_147.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_147","debateSectionId":"dbsect_147","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":138,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_138","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 138. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the total amount of funding provided to an organisation (details supplied), nationally and locally, in each of the years 2020 to 2024, inclusive; if audited accounts were provided for inspection in advance in each of these years; the total breakdown of the chief executive's compensation package; if any conditions were attached to grants and funding; and if he will make a statement on the matter. [10007\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_148.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_148","debateSectionId":"dbsect_148","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":139,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_139","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 139. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the reason by August of 2024 that an organisation (details supplied) needed an emergency grant advance to prevent an overdraft; and if he will make a statement on the matter. [10008\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_148.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_148","debateSectionId":"dbsect_148","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":140,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_140","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 140. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if any conditions were attached to a payment to an organisation (details supplied) regarding bonuses or pay rises; if he pre-approved it; if all criteria approving the early payment were met; and if he will make a statement on the matter. [10009\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_150.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_150","debateSectionId":"dbsect_150","showAs":"Departmental Expenditure"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":141,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_141","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 141. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if any funding provided to an organisation (details supplied) in 2020-2025 was used for the purposes of paying of staff on administrative leave, settling claims by staff in relation to workplace disputes, making payments in respect of non-disclosure agreements with staff, board members, volunteers or contractors; and if he will make a statement on the matter. [10010\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_151.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_151","debateSectionId":"dbsect_151","showAs":"Agriculture Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29","showAs":"Robert O'Donoghue","memberCode":"Robert-O'Donoghue.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":142,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_142","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 142. Deputy Robert O'Donoghue asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the steps being taken to promote the consumption of hogget; if the Teagasc research centre has carried out any research in this regard; if such sources could be developed for the provision of emergency food resources for Irish Aid food and nutrition interventions; and if he will make a statement on the matter. [10012\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_152.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_152","debateSectionId":"dbsect_152","showAs":"Agriculture Industry"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niall-Collins.D.2007-06-14","showAs":"Niall Collins","memberCode":"Niall-Collins.D.2007-06-14"},"questionType":"written","questionNumber":143,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_143","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 143. Deputy Niall Collins asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if there are any plans to push back the start date for low-emission slurry spreading (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10029\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_153.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_153","debateSectionId":"dbsect_153","showAs":"Harbours and Piers"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":144,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_144","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 144. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine if he will assist the local community with extension works to both the pontoon and slip at Portmagee pier, County Kerry (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [10096\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_154.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_154","debateSectionId":"dbsect_154","showAs":"Agriculture Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","showAs":"Catherine Callaghan","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":145,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_145","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 145. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine the status of the payments for ACRES 2024, given that a number of farmers in Carlow and Kilkenny have yet to receive  any payment; and if he will make a statement on the matter. [10138\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_155.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_155","debateSectionId":"dbsect_155","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":146,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Agriculture"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_146","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 146. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Agriculture, Food and the Marine to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10228\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_156.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_156","debateSectionId":"dbsect_156","showAs":"Childcare Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":147,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_147","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 147. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will establish a fund to assist childcare facilities to purchase a generator to ensure that when power is lost, they can open as normal, to ensure education for children is not interrupted and parents are not left without this essential service, as seen following storm \u00c9owyn; and if she will make a statement on the matter. [9852\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_157.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_157","debateSectionId":"dbsect_157","showAs":"Disabilities Assessments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","showAs":"Mattie McGrath","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"questionType":"written","questionNumber":148,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_148","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 148. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the steps being taken to reduce the waiting times for autism assessments in South Tipperary which are currently taking over two years; if those waiting for over six months can obtain an assessment privately and be reimbursed by the HSE; and if she will make a statement on the matter. [9883\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_158.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_158","debateSectionId":"dbsect_158","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":149,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_149","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 149. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Leana\u00ed, Comhionannais, M\u00edchumais, L\u00e1nph\u00e1irt\u00edochta agus \u00d3ige cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aici agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9971\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_159.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_159","debateSectionId":"dbsect_159","showAs":"Disability Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Gary-Gannon.D.2020-02-08","showAs":"Gary Gannon","memberCode":"Gary-Gannon.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":150,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_150","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 150. Deputy Gary Gannon asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she is aware of the case of a person (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10027\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_160.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_160","debateSectionId":"dbsect_160","showAs":"Disability Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":151,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_151","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 151. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will request the HSE and other disability service providers in County Kerry to put long-term plans in place to ensure respite centres and other essential services (details supplied) remain open, even in the face of challenges and that a plan is put in place to provide additional greatly-needed respite beds in towns around Kerry; and if she will make a statement on the matter. [10042\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_161","debateSectionId":"dbsect_161","showAs":"Disability Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":152,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_152","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 152. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth the number of children that travelled from County Monaghan to a location (details supplied) for Saturday respite care in each week since 1 January 2024, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10087\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_161","debateSectionId":"dbsect_161","showAs":"Disability Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":153,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_153","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 153. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if her attention has been drawn to the decision to reduce the service provided to County Monaghan children to travel to a location (details supplied) for Saturday respite care; if she will intervene to restore this service; and if she will make a statement on the matter. [10088\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_161.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_161","debateSectionId":"dbsect_161","showAs":"Disability Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Matt-Carthy.D.2020-02-08","showAs":"Matt Carthy","memberCode":"Matt-Carthy.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":154,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_154","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 154. Deputy Matt Carthy asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth if she will ensure that a child (details supplied) has their previous arrangements to attend a location for Saturday respite care restored; and if she will make a statement on the matter. [10089\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_162.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_162","debateSectionId":"dbsect_162","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":155,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Children"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_155","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 155. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Children, Equality, Disability, Integration and Youth to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from her Department; and if she will make a statement on the matter. [10234\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_164.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_164","debateSectionId":"dbsect_164","showAs":"Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":156,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_156","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 156. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health if the case of a person can be reviewed and assistance provided (details supplied). [9865\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_165.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_165","debateSectionId":"dbsect_165","showAs":"Dental Services "},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","showAs":"Mattie McGrath","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"questionType":"written","questionNumber":157,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_157","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 157. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Health if the lack of dental services for autistic children in the south east can be urgently addressed; the number of children with autism waiting on dental services in Cork, Tipperary, Waterford and Kilkenny; the average waiting time in each area; the efforts being made to address the waiting lists; and if she will make a statement on the matter. [9839\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_166.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_166","debateSectionId":"dbsect_166","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03","showAs":"Maurice Quinlivan","memberCode":"Maurice-Quinlivan.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":158,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_158","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 158. Deputy Maurice Quinlivan asked the Minister for Health about the case of a person (details supplied) who, having been referred in March 2024 to the Child and Adolescent Mental Health  Services in Limerick, has yet to receive an appointment date; and if she will make a statement on the matter. [9840\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_167.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_167","debateSectionId":"dbsect_167","showAs":"Hospital Appointments Status"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":159,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_159","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 159. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Health to review the case of a person awaiting a procedure (details supplied); and if an appointment can be expedited. [9841\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_168.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_168","debateSectionId":"dbsect_168","showAs":"Hospital Appointments Status"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":160,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_160","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 160. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Health if a person (details supplied) can be facilitated in seeing a consultant urgently due to her pain levels; and if she will make a statement on the matter. [9848\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_169.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_169","debateSectionId":"dbsect_169","showAs":"Hospital Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":161,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_161","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 161. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health further to Parliamentary Question No. 1732 of 9 September 2024, if she has been made aware of the case in question; if not, will she examine it; and if she will make a statement on the matter. [9849\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_170.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_170","debateSectionId":"dbsect_170","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":162,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_162","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 162. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health to provide an update on the funded HRT scheme announced in Budget 2025; what discussions her officials have had with the Irish Pharmacy Union in relation to the scheme; and if she will make a statement on the matter. [9853\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_171.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_171","debateSectionId":"dbsect_171","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":163,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_163","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 163. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health if she will provide an update on whether injectable semaglutide medicines will be made available to obesity patients on the drugs payment scheme before the end of the year; and if she will make a statement on the matter. [9854\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_172.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_172","debateSectionId":"dbsect_172","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":164,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_164","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 164. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health if she is aware of the ongoing shortage of prescription packs (60 tablets) of soluble Solpadine, not to be confused with the over-the-counter packs available without prescription available in 12 and 24 tablets; if officials from her Department have discussed the shortage with the HPRA or manufacturer; and if she will make a statement on the matter. [9855\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_173.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_173","debateSectionId":"dbsect_173","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":165,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_165","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 165. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health to provide an update on the timeline for the introduction of pharmacist prescribing; what recommendations from the expert taskforce have been achieved so far; and if she will make a statement on the matter. [9857\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_174.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_174","debateSectionId":"dbsect_174","showAs":"Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":166,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_166","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 166. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Health if she will consider extending the BreastCheck service to women from 40 years-of-age and over 69 years-of-age; and if she will make a statement on the matter. [9858\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_175.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_175","debateSectionId":"dbsect_175","showAs":"Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":167,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_167","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 167. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Health for an update on the backlog of screening times for the BreastCheck national breast cancer screening programme, including the backlog in the west of Ireland; and if she will make a statement on the matter. [9859\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_176.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_176","debateSectionId":"dbsect_176","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":168,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_168","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 168. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Health what measures are being introduced to recruit and retain more health care support assistants in the HSE in view of delays in certain areas (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [9863\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_177.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_177","debateSectionId":"dbsect_177","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","showAs":"Catherine Callaghan","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":169,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_169","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 169. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Health her plans on the future of CAMHS from a funding and activity perspective. [9880\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_178.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_178","debateSectionId":"dbsect_178","showAs":"Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","showAs":"Catherine Callaghan","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":170,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_170","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 170. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Health to explain the benefits of a multi-annual funding approach for the health service and how this will be linked to better outcomes for patients. [9881\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_179.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_179","debateSectionId":"dbsect_179","showAs":"National Children's Hospital"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Callaghan.D.2024-11-29","showAs":"Catherine Callaghan","memberCode":"Catherine-Callaghan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":171,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_171","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 171. Deputy Catherine Callaghan asked the Minister for Health to provide a progress report on the delivery of the National Children\u2019s Hospital. [9882\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_180.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_180","debateSectionId":"dbsect_180","showAs":"Healthcare Infrastructure Provision"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"},"questionType":"written","questionNumber":172,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_172","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 172. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Health for an update on the reconfiguration and refurbishment of a facility (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [9890\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_181.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_181","debateSectionId":"dbsect_181","showAs":"Medical Cards"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Eamon-Scanlon.S.2002-09-12","showAs":"Eamon Scanlon","memberCode":"Eamon-Scanlon.S.2002-09-12"},"questionType":"written","questionNumber":173,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_173","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 173. Deputy Eamon Scanlon asked the Minister for Health if she will review the medical card scheme beyond its current remit to provide an automatic entitlement for cancer patients; and if she will make a statement on the matter. [9891\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_182.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_182","debateSectionId":"dbsect_182","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Mattie-McGrath.D.2007-06-14","showAs":"Mattie McGrath","memberCode":"Mattie-McGrath.D.2007-06-14"},"questionType":"written","questionNumber":174,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_174","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 174. Deputy Mattie McGrath asked the Minister for Health the reason there is no community social worker for south Tipperary; if she will fund this role; and if she will make a statement on the matter. [9893\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_183.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_183","debateSectionId":"dbsect_183","showAs":"Healthcare Infrastructure Provision"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09","showAs":"P\u00e1draig Mac Lochlainn","memberCode":"P\u00e1draig-MacLochlainn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":175,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_175","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 175. Deputy P\u00e1draig Mac Lochlainn asked the Minister for Health for an update on the timelines for the construction of the new community hospital at Lifford, County Donegal. [9895\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_184.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_184","debateSectionId":"dbsect_184","showAs":"Emergency Departments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":176,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_176","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 176. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health if the HSE have plans to close or reduce services in any way in Navan accident and emergency in the next 12 months; and if so, if he will detail the plans and when will they be implemented. [9915\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_186.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_186","debateSectionId":"dbsect_186","showAs":"Home Care Packages"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":177,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_177","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 177. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health to provide a percentage split of home care service provision in each of the years 2019 to 2024 by provider type (details supplied), in tabular form. [9917\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_187.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_187","debateSectionId":"dbsect_187","showAs":"Home Care Packages"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":178,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_178","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 178. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health to provide the total expenditure on home care service provision in each of the years 2019 to 2024 by provider type (details supplied), in tabular form. [9918\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_188.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_188","debateSectionId":"dbsect_188","showAs":"Hospital Appointments Status"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":179,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_179","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 179. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if her attention has been drawn to the case of a person (details supplied) who had been waiting for an ultrasound for six months only to find out that she had stage 4 cancer; how she intends to ensure that waiting times are shortened to detect issues in a more timely manner; and if she will make a statement on the matter. [9928\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_189.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_189","debateSectionId":"dbsect_189","showAs":"Cancer Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":180,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_180","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 180. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health the steps she will take to recruit and fund the appropriate number of professionals to meet the number of cancer patients and survivors, including dietitians, physiotherapists, occupational therapists, speech and language therapists and medical social workers through the public health service in their local communities; and if she will make a statement on the matter. [9948\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_190.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_190","debateSectionId":"dbsect_190","showAs":"Disease Management"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":181,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_181","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 181. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health if she will give due consideration to funding the lymphoedema and lipoedema model of care considering that international studies show that the cost to treat patients could be reduced by 87%, if comprehensive lymphedema services were introduced; and if she will make a statement on the matter. [9949\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_191.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_191","debateSectionId":"dbsect_191","showAs":"Hospital Facilities"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":182,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_182","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 182. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health to consider providing additional specific funding to hospitals to allow for the abolition of parking charges for cancer patients; and if she will make a statement on the matter. [9950\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_192","debateSectionId":"dbsect_192","showAs":"Cancer Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":183,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_183","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 183. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health to consider implementing the improvements in the approval process recommended in the Mazars review, including increased staffing for the national cancer control programme and National Centre for Pharmacoeconomics, an application tracker, greater transparency and indicative timelines for the approval of medicines; and if she will make a statement on the matter. [9951\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_192.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_192","debateSectionId":"dbsect_192","showAs":"Cancer Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":184,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_184","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 184. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health the steps she will take to ensure that Irish cancer patients are not waiting longer than the EU average to access new medicines; and if she will make a statement on the matter. [9952\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_193.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_193","debateSectionId":"dbsect_193","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":185,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_185","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 185. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health if she will consider reducing the threshold of the drugs payment scheme to \u20ac72 per month, as per the 2017 Sl\u00e1intecare report; and if she will make a statement on the matter. [9954\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_194.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_194","debateSectionId":"dbsect_194","showAs":"Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":186,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_186","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 186. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health the number of notifications issued for BreastCheck appointments for each CHO area; the number of notifications on foot of such letter for the years 2019 to 2024, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [9955\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_195.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_195","debateSectionId":"dbsect_195","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Catherine-Connolly.D.2016-10-03","showAs":"Catherine Connolly","memberCode":"Catherine-Connolly.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":187,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_187","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 187. Deputy Catherine Connolly asked the Minister for Health the current staffing shortfall at the HSE\u2019s Galway community audiology service (details supplied); when these posts will be filled; and if she will make a statement on the matter. [9958\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_196.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_196","debateSectionId":"dbsect_196","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":188,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_188","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 188. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Sl\u00e1inte cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aici agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9983\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_197.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_197","debateSectionId":"dbsect_197","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Martin-Kenny.D.2016-10-03","showAs":"Martin Kenny","memberCode":"Martin-Kenny.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":189,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_189","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 189. Deputy Martin Kenny asked the Minister for Health if she or her Department are aware that the CAMHS clinical lead post for CHO1 covering Leitrim, west Cavan and east Sligo is vacant; the reason this post is not filled; when there will be a clinical lead appointed; and if she will make a statement on the matter. [9991\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_198.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_198","debateSectionId":"dbsect_198","showAs":"Ambulance Service"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":190,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_190","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 190. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if she is aware of the current understaffing in the National Ambulance Service; how she intends to solve this issue; and if she will make a statement on the matter. [9998\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_199.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_199","debateSectionId":"dbsect_199","showAs":"General Practitioner Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sorca-Clarke.D.2020-02-08","showAs":"Sorca Clarke","memberCode":"Sorca-Clarke.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":191,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_191","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 191. Deputy Sorca Clarke asked the Minister for Health the number of GPs in Longford and Westmeath that are trained in opioid substitution treatment. [9999\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_200.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_200","debateSectionId":"dbsect_200","showAs":"Home Care Packages"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":192,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_192","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 192. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Health if the case of a person (details supplied) will be reviewed; if a homecare package will be expedited or additional convalescent care provided for the person; and if she will make a statement on the matter. [10000\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_201.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_201","debateSectionId":"dbsect_201","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":193,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_193","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 193. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Health if she will provide appropriate funding to a charity (details supplied), which provides essential mental health services in communities and requires funds to continue operations; and if she will make a statement on the matter. [10006\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_170.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_170","debateSectionId":"dbsect_170","showAs":"Medicinal Products"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ryan-O'Meara.D.2024-11-29","showAs":"Ryan O'Meara","memberCode":"Ryan-O'Meara.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":194,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_194","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 194. Deputy Ryan O'Meara asked the Minister for Health for an update on the rollout of the hormone replacement therapy programme, with specific regard to the ongoing discussions regarding dispensing fees; and if she will make a statement on the matter. [10023\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_202.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_202","debateSectionId":"dbsect_202","showAs":"Health Services Staff"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":195,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_195","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 195. Deputy John Lahart asked the Minister for Health when the holders of degrees in athletic therapy from Dublin City University will be automatically accepted, as is the case under the Health and Care Professionals Council in the UK, to qualify for a Masters in physiotherapy in University College Dublin and University of Galway; and the reason CORU is taking so long to recognise this. [10024\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_204.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_204","debateSectionId":"dbsect_204","showAs":"Hospital Appointments Status"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":196,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_196","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 196. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Health the reason a person (details supplied) is waiting so long on an operation; and if she will make a statement on the matter. [10033\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_205.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_205","debateSectionId":"dbsect_205","showAs":"Ambulance Service"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":197,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_197","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 197. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health the number of disciplinary procedures taken against staff of National Ambulance Service for contacting managers out-of-hours and the policy as it relates to contacting management out of hours. [10044\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_205.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_205","debateSectionId":"dbsect_205","showAs":"Ambulance Service"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/David-Cullinane.S.2011-05-25","showAs":"David Cullinane","memberCode":"David-Cullinane.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":198,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_198","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 198. Deputy David Cullinane asked the Minister for Health the details of National Ambulance Service roster polices as it relates to local rosters and regional rosters; the service\u2019s plans as it relates to regional rosters [10045\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_206.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_206","debateSectionId":"dbsect_206","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Sorca-Clarke.D.2020-02-08","showAs":"Sorca Clarke","memberCode":"Sorca-Clarke.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":199,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_199","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 199. Deputy Sorca Clarke asked the Minister for Health to clearly outline the governance structure for mental health under the new HSE structure; the senior accountable officer in the HSE responsible for mental health governance and policy on the HSE management team; the regional and integrated healthcare area governance and management structure for mental health, including funding control and coordination of care; the specific posts that are relevant; and if each Integrated healthcare area will have a head of mental health with responsibility for the operation of mental health in the integrated healthcare areas and a dedicated budget for this purpose. [10046\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_207.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_207","debateSectionId":"dbsect_207","showAs":"Addiction Treatment Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ann-Graves.D.2024-11-29","showAs":"Ann Graves","memberCode":"Ann-Graves.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":200,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_200","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 200. Deputy Ann Graves asked the Minister for Health the amount by which her Department will be increasing funding for drug addiction services including local drug and alcohol taskforces to improve their effectiveness; the amount each task force will receive; when this finding will be released; and if she will make a statement on the matter. [10047\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_208.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_208","debateSectionId":"dbsect_208","showAs":"Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29","showAs":"P\u00e1draig Rice","memberCode":"P\u00e1draig-Rice.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":201,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_201","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 201. Deputy P\u00e1draig Rice asked the Minister for Health the measures in place to ensure that patients with endometriosis symptoms are being offered choices in their medical care (details supplied); when the national endometriosis framework will be completed; and if she will make a statement on the matter. [10075\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_209.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_209","debateSectionId":"dbsect_209","showAs":"Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":202,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_202","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 202. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health if she will examine the case of a person (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10090\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_210.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_210","debateSectionId":"dbsect_210","showAs":"Hospital Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":203,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_203","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 203. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health if the use of a company (details supplied) for processing Navan Hospital bloods tests is a temporary contract; and if so, the length of the contract. [10091\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_211.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_211","debateSectionId":"dbsect_211","showAs":"Hospital Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09","showAs":"Peadar T\u00f3ib\u00edn","memberCode":"Peadar-T\u00f3ib\u00edn.D.2011-03-09"},"questionType":"written","questionNumber":204,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_204","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 204. Deputy Peadar T\u00f3ib\u00edn asked the Minister for Health if the blood testing laboratory in Navan Hospital is going to resume all screening services it has done previously; and if she will make a statement on the matter. [10092\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_212.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_212","debateSectionId":"dbsect_212","showAs":"Hospital Appointments Status"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Michael-Cahill.D.2024-11-29","showAs":"Michael Cahill","memberCode":"Michael-Cahill.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":205,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_205","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 205. Deputy Michael Cahill asked the Minister for Health if she will expedite an appointment for a child (details supplied); and if she will make a statement on the matter. [10097\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_213.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_213","debateSectionId":"dbsect_213","showAs":"Medical Cards"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Colm-Burke.S.2011-05-25","showAs":"Colm Burke","memberCode":"Colm-Burke.S.2011-05-25"},"questionType":"written","questionNumber":206,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_206","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 206. Deputy Colm Burke asked the Minister for Health if she will consider increasing the income limit for those over 70 years applying for a medical card given the income threshold has not been increased in a number of years; and if she will make a statement on the matter. [10118\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_214.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_214","debateSectionId":"dbsect_214","showAs":"Disabilities Assessments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pat-Buckley.D.2016-10-03","showAs":"Pat Buckley","memberCode":"Pat-Buckley.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":207,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_207","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 207. Deputy Pat Buckley asked the Minister for Health if it can be ensured that a person (details supplied) is granted an appointment for an autism assessment. [10133\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_215.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_215","debateSectionId":"dbsect_215","showAs":"Assisted Human Reproduction"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Claire-Kerrane.D.2020-02-08","showAs":"Claire Kerrane","memberCode":"Claire-Kerrane.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":208,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_208","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 208. Deputy Claire Kerrane asked the Minister for Health if she intends to increase the number of rounds of IVF for couples without children; and if she will make a statement on the matter. [10136\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_216.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_216","debateSectionId":"dbsect_216","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":209,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_209","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 209. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the number of referrals made to HSE ADHD services in HSE Dublin north city and west, and HSE Dublin north county, in 2023 and 2024, separated by adults and children, in tabular form. [10150\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_217.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_217","debateSectionId":"dbsect_217","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":210,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_210","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 210. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the current average wait time to receive an appointment for an initial ADHD assessment for children in HSE Dublin north city and west and HSE Dublin north county areas; and if she will make a statement on the matter. [10159\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_218.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_218","debateSectionId":"dbsect_218","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":211,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_211","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 211. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the current average wait time to receive an appointment for an initial ADHD assessment for adults in the HSE Dublin north city and west and HSE Dublin north county areas; and if she will make a statement on the matter. [10160\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_219.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_219","debateSectionId":"dbsect_219","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":212,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_212","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 212. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the current average wait time for an adult to receive an appointment for an initial ADHD assessment in all IHA areas, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10161\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_220.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_220","debateSectionId":"dbsect_220","showAs":"Mental Health Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Marie-Sherlock.S.2020-03-30","showAs":"Marie Sherlock","memberCode":"Marie-Sherlock.S.2020-03-30"},"questionType":"written","questionNumber":213,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_213","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 213. Deputy Marie Sherlock asked the Minister for Health the average length of time between an initial assessment for ADHD and access to an appointment for therapies and services in all IHA areas, in tabular form; and if she will make a statement on the matter. [10162\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_221.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_221","debateSectionId":"dbsect_221","showAs":"Hospital Services"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pearse-Doherty.S.2007-07-23","showAs":"Pearse Doherty","memberCode":"Pearse-Doherty.S.2007-07-23"},"questionType":"written","questionNumber":214,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_214","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 214. Deputy Pearse Doherty asked the Minister for Health the action taken to address, and the planned actions, to deal with the current crisis with Neurology Services at Letterkenny University Hospital; and if she will make a statement on the matter. [10171\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_222.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_222","debateSectionId":"dbsect_222","showAs":"Hospital Transfers"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Darren-O'Rourke.D.2020-02-08","showAs":"Darren O'Rourke","memberCode":"Darren-O'Rourke.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":215,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Health"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_215","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 215. Deputy Darren O'Rourke asked the Minister for Health when a transfer will be facilitated for a person (details supplied) to CIRRUS Rehabilitation Unit, Our Lady\u2019s Hospital, Navan; and if she will make a statement on the matter. [10174\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_224.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_224","debateSectionId":"dbsect_224","showAs":"Further and Higher Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":216,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_216","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 216. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will provide an update on the case of a person (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [9902\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_225.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_225","debateSectionId":"dbsect_225","showAs":"Further and Higher Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Ruth-Coppinger.D.2014-05-23","showAs":"Ruth Coppinger","memberCode":"Ruth-Coppinger.D.2014-05-23"},"questionType":"written","questionNumber":217,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_217","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 217. Deputy Ruth Coppinger asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will engage further with an institute (details supplied) to ensure that courses funded under the free fees'  initiative and therefore eligible for the \u20ac1,000 reduction; and if he will make a statement on the matter. [9916\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_226.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_226","debateSectionId":"dbsect_226","showAs":"State Bodies"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":218,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_218","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 218. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science the breakdown of funding utilised by the Higher Education Authority from the National Training Fund; and if he will make a statement on the matter. [9935\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_227.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_227","debateSectionId":"dbsect_227","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":219,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_219","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 219. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Breisoideachais agus Ardoideachais, Taighde, Nu\u00e1la\u00edochta agus Eola\u00edochta cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9973\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_228.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_228","debateSectionId":"dbsect_228","showAs":"Further and Higher Education"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/James-Geoghegan.D.2024-11-29","showAs":"James Geoghegan","memberCode":"James-Geoghegan.D.2024-11-29"},"questionType":"written","questionNumber":220,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_220","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 220. Deputy James Geoghegan asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will provide an update on a study (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [9993\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_229.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_229","debateSectionId":"dbsect_229","showAs":"Grant Payments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Paul-Murphy.D.2014-10-10","showAs":"Paul Murphy","memberCode":"Paul-Murphy.D.2014-10-10"},"questionType":"written","questionNumber":221,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_221","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 221. Deputy Paul Murphy asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he will allocate funds for financial assistance to radiation therapy students, who are currently under pressure and receiving no financial support, uniform allowance, travel allowance or payment for clinical placements; and if he will make a statement on the matter. [10022\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_230.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_230","debateSectionId":"dbsect_230","showAs":"Grant Payments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/John-Lahart.D.2016-10-03","showAs":"John Lahart","memberCode":"John-Lahart.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":222,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_222","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 222. Deputy John Lahart asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if he is aware that students that study remotely are deemed ineligible for the SUSI grant even though it can have a life-changing impact on them (details supplied). [10032\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_231.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_231","debateSectionId":"dbsect_231","showAs":"Grant Payments"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25","showAs":"Rose Conway-Walsh","memberCode":"Rose-Conway-Walsh.S.2016-04-25"},"questionType":"written","questionNumber":223,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_223","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 223. Deputy Rose Conway-Walsh asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science if students attending full-time degree courses in a fully online capacity (details supplied) are eligible for SUSI grants; and if he will make a statement on the matter. [10176\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_232.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_232","debateSectionId":"dbsect_232","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":224,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Further and Higher Education"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_224","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 224. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Further and Higher Education, Research, Innovation and Science to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10230\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_233.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_233","debateSectionId":"dbsect_233","showAs":"Community Development Projects"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Pat-Buckley.D.2016-10-03","showAs":"Pat Buckley","memberCode":"Pat-Buckley.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":225,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_225","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 225. Deputy Pat Buckley asked the Minister for Rural and Community Development for a list of all branches of an organisation (details supplied) in the east Cork constituency. [9885\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_234.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_234","debateSectionId":"dbsect_234","showAs":"Rural Schemes"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Niamh-Smyth.D.2016-10-03","showAs":"Niamh Smyth","memberCode":"Niamh-Smyth.D.2016-10-03"},"questionType":"written","questionNumber":226,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_226","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 226. Deputy Niamh Smyth asked the Minister for Rural and Community Development if he will provide an update on an application by a club (details supplied); and if he will make a statement on the matter. [9959\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_235.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_235","debateSectionId":"dbsect_235","showAs":"Inni\u00falacht sa Ghaeilge sa St\u00e1tseirbh\u00eds"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06","showAs":"Aengus \u00d3 Snodaigh","memberCode":"Aengus-\u00d3-Snodaigh.D.2002-06-06"},"questionType":"written","questionNumber":227,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_227","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 227. D'fhiafraigh Deputy Aengus \u00d3 Snodaigh den Aire Forbartha Tuaithe agus Pobail cad \u00e9 l\u00edon foirne a Roinne agus c\u00e9 mh\u00e9ad d\u00edobh sin at\u00e1 inni\u00falach sa Ghaeilge; agus cad iad na bearta at\u00e1 \u00e1 nd\u00e9anamh aige agus ag a Roinn chun an c\u00e9atad\u00e1n Gaeilgeoir\u00ed sin a ard\u00fa. [9985\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"},{"question":{"debateSection":{"formats":{"pdf":null,"xml":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/mul@\/dbsect_236.xml"}},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/akn\/ie\/debateRecord\/dail\/2025-03-05\/writtens\/dbsect_236","debateSectionId":"dbsect_236","showAs":"Legislative Programme"},"by":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/member\/id\/Cormac-Devlin.D.2020-02-08","showAs":"Cormac Devlin","memberCode":"Cormac-Devlin.D.2020-02-08"},"questionType":"written","questionNumber":228,"date":"2025-03-05","to":{"roleType":null,"uri":null,"roleCode":null,"showAs":"Rural"},"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/question\/2025-03-05\/pq_228","house":{"uri":"https:\/\/data.oireachtas.ie\/ie\/oireachtas\/house\/dail\/34","chamberType":"house","houseCode":"dail","committeeCode":"","showAs":"34th D\u00e1il","houseNo":"34"},"showAs":" 228. Deputy Cormac Devlin asked the Minister for Rural and Community Development to detail any EU legislation required to be transposed into Irish law and awaiting referral to an Oireachtas committee from his Department; and if he will make a statement on the matter. [10232\/25] "},"contextDate":"2025-03-05"}]}